Chương 1155. Tồn Tại Trong Minh Minh (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Một chỗ ở Trung Bộ thế giới Thiên Dương.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, đang tay trong tay đi về phía trước.

Sau lưng có một bóng người đi theo.

Tề Nhạc liền dừng bước chân.

Bóng người phía sau, lập tức lộ vẻ nịnh bợ chạy tới gần.

"Con trai, ngươi có gì phân phó?".

Đại tộc lão cố nặn ra một nụ cười lấy lòng.

Tề Nhạc cũng cạn lời với lão già này.

"Ta không phải người Ly gia, lão chủ động theo ta làm cái gì? Nếu là muốn đòi lại thanh danh cho Ly gia, lão có thể động thủ".

Đại tộc lão liền nghiêm mặt mà nói: "Ngươi nói gì vậy, tuy rằng ngươi không phải người Ly gia, nhưng lại là cháu trai của ta".

"Ta bảo vệ con, chính là chuyện thiên kinh địa nghĩa, đám phế vật Ly gia kia, muốn thanh danh cái gì?".

Đại tộc lão bày ra dáng vẻ chính nghĩa mà nói: "Con trai, thói đời đầy hiểm ác..., loại thiên kiêu như ngươi, tất nhiên sẽ bị người ghen ghét, tuy rằng có quy tắc ràng buộc, nhưng có một vài người ti tiện, lại không thiếu thủ đoạn giết người".

"Ta hộ đạo giúp con, Ly gia không có quan hệ gì với ta!".

Gương mặt Tề Nhạc liền co giật, đại tộc lão chính là dai như đĩa, dính lấy bên cạnh hắn!

Cũng không tốt nếu thật sự trở mặt.

Hắn có thể trở mặt với Ly gia.

Nhưng lại không thể trở mặt với đại tộc lão.

Lúc trước đại tộc lão từng tìm hắn, mời hắn quay về Ly gia, tuy nhiên hắn không có đồng ý.

Nhưng mà, đại tộc lão vẫn giúp hắn bày mưu tính kế, nên báo thù ra sao, làm thế nào trả thù Ly đại phu nhân.

Hắn còn mời lão tổ Ly gia ra mặt, phạt Ly Vô Phong quỳ sám hối ở từ đường.

Suy nghĩ lo lắng khắp nơi giúp Tề Nhạc.

Sở dĩ Tề Nhạc không có nhận tổ quy tông, vẫn ở lại Ly gia, hưởng thụ quyền lực gia chủ, gần như nuốt sạch tài nguyên của Ly gia.

Toàn bộ đều nhờ đại tộc lão ra sức bày mưu tính kế...

Dưới tình huống như vậy, Tề Nhạc cũng không tiện trở mặt.

Lấy tay vuốt trán, không để ý đến đại tộc lão nữa, hắn muốn đi theo thì cứ đi, đợi đến lúc trở về thăm hỏi sư tôn, nghĩ biện pháp bỏ hắn lại là được.

...

Sở Huyền đang giảng đạo cho Tứ Linh Thần Thú, trợ giúp bọn chúng sớm ngày đột phá Vô Thượng Cảnh.

Đương nhiên, đối với Tứ Linh Thần Thú mà nói, có lẽ bọn chúng không cần đột phá, mà chính là khôi phục thực lực.

Bọn hắn đang trong giai đoạn khôi phục thực lực.

Tứ Linh Thần Thú ở hiện tại, trạng thái có chút đặc biệt.

Có lẽ bởi vì do hệ thống ban thưởng, cho nên bọn nó nhận lấy hạn chế cùng thay đổi bởi quy tắc của hệ thống.

Đột nhiên.

Đạt tới cảnh giới của hắn, nếu có người muốn thôi diễn ra hắn, đều tự động sinh ra cảm ứng.

Bất quá, nếu là cường giả cùng cảnh giới ra tay, thì hắn không thể nào cảm ứng được.

Hiện tại có thể cảm ứng được, nói rõ người thôi diễn có cảnh giới không bằng hắn.

Vô Thượng Cảnh thôi diễn?

Nếu là Vô Thượng Cảnh thôi diễn, không đến mức cảm ứng yếu tới vậy.

Thông qua đệ tử thân truyền, để dò xét chính mình?

Sở Huyền như có điều suy nghĩ.

"Diễn hoá người muốn thôi diễn ta".

Sở Huyền vận dụng công năng diễn hoá của hệ thống.

Trong đầu hắn liền xuất hiện hình ảnh.

Ở một khu vực bị tàn phá nào đó, trong không gian hỗn loạn đầy Đại Đạo.

Có một gian nhà đá màu đen.

Trong nhà đá, một lão già gầy còm đang ngồi xếp bằng.

Giờ phút này, lão giả khẽ nhướng mày, tựa hồ từ nơi sâu xa, có thứ gì đó bị hắn cảm ứng được.

"Huyền Môn Tề Nhạc, Sở Ngọc? Tuyệt thế yêu nghiệt, một đôi do trời đất tạo ra? Một cặp quân cờ rất tốt?".

Lão giả thì thào một câu.

Chỉ chốc lát sau, bên ngoài nhà đá xuất hiện một bóng người, lão già phân phó vài câu, bóng người kia liền biến mất.

Mấy năm sau, tựa hồ lão giả lại có cảm ứng từ nơi sâu xa, trực tiếp rời khỏi gian nhà đá.

Hình ảnh chợt biến mất.

Sở Huyền nheo mắt lại.

Lão già kia, chính là cường giả Vô Thượng Cảnh.

Hẳn là một trong sáu vị Vô Thượng Cảnh của thế giới Thiên Dương.

Vài năm sau, hắn sẽ đích thân ra tay, bố trí Tề Nhạc cùng Sở Ngọc này làm một đôi quân cờ.

Vô Thượng Cảnh, Sở Huyền còn chưa để vào mắt.

Thứ mà hắn chú ý chính là, ý chí từ nơi sâu xa có thể ảnh hưởng tới Vô Thượng Cảnh.

Đại thế của Thiên Dương cùng Hỗn Độn, quả nhiên là có một bàn tay đứng sau thao túng tất cả.

"Diễn hoá chỗ trong minh minh kia".

"Diễn hoá lần này cần tiêu hao một phần vạn bổn nguyên, có diễn hoá hay không?".

Sở Huyền trực tiếp hủy bỏ.

Một phần vạn bổn nguyên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đã cực kỳ kinh khủng.

Nói rõ, ý chí từ trong minh minh, thực lực hiện tại mạnh hơn so với Sở Huyền.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc quá yêu nghiệt, rốt cục thu hút một vài người chú ý.

Biến bọn hắn thành quân cờ, tiến thêm một bước điều khiển đại thế.

Dù sao, thiên kiêu xuất sắc như thế, nếu chưa khống chế trong tay, dễ dàng xuất hiện biến số chưa biết.

Ảnh hưởng tới bố cục, ảnh hưởng tới hướng đi của đại thế.

Sở Huyền thầm cười lạnh, muốn biến đệ tử Huyền Môn trở thành quân cờ để dùng?

Đúng là si tâm vọng tưởng!

Tuy rằng tạm thời tên kia có thực lực mạnh hơn mình, bất quá Sở Huyền tin tưởng, bản thân hắn có thể nhanh chóng đuổi kịp.

Hơn nữa, từ trong cõi minh minh điều khiển đại thế, tựa hồ tồn tại bằng một phương thức đặc thù.

Không cách nào trực tiếp lộ diện.

Hơn nữa không ở trong thế giới Thiên Dương hoặc Hỗn Độn.

Chương 1156. Tồn Tại Trong Minh Minh (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền gọi Xuân Lan tới trước mặt.

"Ngươi đi hộ đạo giúp tiểu Nhạc".

Xuân Lan khẽ giật mình, vội nói: "Tiểu Nhạc gặp nguy hiểm?".

"Có vài gia hỏa, luôn thích biến thiên kiêu trở thành quân cờ".

Sở Huyền ngáp dài một cái, làm biếng nói.

Móc ra một quả ngọc phù, đưa cho Xuân Lan, rồi nói: "Ngươi hãy cầm lấy ngọc phù này, đi đi, Vô Thượng Cảnh không hiện thân, ngươi cũng không cần hiện thân, chỉ cần khiến đối phương kinh sợ là được".

"Dạ, môn chủ".

Xuân Lan tiếp nhận ngọc phù.

Không có hỏi nhiều, trực tiếp rời cốc.

Liên quan đến bàn cờ của Vô Thượng Chúa Tể, không phải cường giả Vô Thượng Cảnh như nàng có thể nhúng tay.

Thời gian như nước chảy.

Lại trôi qua mười vạn năm.

Từ lúc Xuân Lan rời cốc, vạn năm trước từng trở về một lần.

Hiện giờ tiếp tục hộ đạo cho Tề Nhạc, Sở Ngọc.

Cường giả Vô Thượng Cảnh lúc trước, đã bị Xuân Lan hù sợ mà bỏ chạy.

Đối phương ý thức được, Huyền Môn thần bí cùng mạnh mẽ.

Người hộ đạo cho một gã đệ tử, không ngờ lại là Vô Thượng Cảnh.

Quả thực khó có thể tưởng tượng nổi.

Cảm ứng mà hắn nhận được từ trong minh minh kia chỉ là hư ảo, tựa như linh cảm bình thường.

Còn lâu mới bằng cảm giác ngột ngạt mà Huyền Môn mang tới cho hắn, đầy huyền bí cùng cường đại.

Vị Vô Thượng Cảnh này, tự nhiên sẽ không tiếp tục hành động

Dù sao, cảm ứng từ trong minh minh, cũng không phải là thật sự khống chế sinh tử của hắn, chỉ là một loại cảm ứng, tựa hồ khiến cho hắn thuận theo Đại Đạo mà làm.

Lão tổ Ly gia từng ra tay, muốn dùng danh nghĩa tổ tông của Tề Nhạc, tránh đi hạn chế quy tắc, bắt Tề Nhạc quay về Ly gia.

Kết quả, bị một đám khí tức của Xuân Lan hù chạy té khói.

Từ đó, không còn thấy hắn xuất hiện.

Hơn nữa hắn còn ra lệnh cưỡng chế Ly gia, bất luận là ai cũng không được xúc phạm Tề Nhạc.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, đã có tu vi Thánh Đạo Cảnh.

Bên trong đám thiên kiêu đời trước, lấy hai người dẫn đầu, độc chiếm đầu bảng.

Trong lứa thiên kiêu cùng thế hệ, cũng do Tề Nhạc cùng Sở Ngọc đứng đầu.

Đệ tử Huyền Môn, chiếm lấy vị trí thiên kiêu đứng đầu thế hệ trước cùng thế hệ này.

Sở Huyền vừa gieo trồng hết linh dược rồi trở lại tiểu viện, ngồi ở trên ghế, nhìn chỗ Liệt Thiên đang bế quan.

Liệt Thiên cũng sắp đột phá Vô Thượng Cảnh.

Cách vài ngàn năm trước, Tứ Linh Thần Thú đã đột phá Vô Thượng Cảnh. Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng, đều bước vào Vô Thượng Cảnh.

Bọn nó là linh sủng hệ thống ban thưởng, thực lực có liên quan tới Sở Huyền, Sở Huyền càng mạnh, tốc độ tu luyện của bọn nó cũng sẽ tăng theo.

Ở ngàn năm trước, Phệ Linh Hoa đã trở thành Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền nhấp một ngụm trà thơm, vận dụng chức năng diễn hoá của hệ thống.

"Diễn hoá hình dáng chỗ trong minh minh kia".

"Không có hình dạng, không ở Thiên Dương cùng Hỗn Độn".

Lần này diễn biến, không cần tiêu hao bổn nguyên.

Có nghĩa là thực lực Sở Huyền cũng không yếu hơn đối phương.

Chẳng qua là, không có hình dạng?

Sở Huyền khẽ giật mình, người này có thủ đoạn rất cao tay...

Thật sự biến thành, tồn tại dưới trạng thái siêu nhiên trong minh minh?

Đối phương tồn tại ở hình thái đặc thù này, chỉ sợ là muốn né tránh một ít chướng ngại vật?

Khiến cho mọi người không hề hay biết có người đứng sau màn bố cục tất cả?

Nếu như thực lực đã không kém hơn đối phương, Sở Huyền liền không để ý đến đối phương nữa.

Sở Huyền quan sát Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể, từng khối Hỗn Độn khí đều giản nở ra hơn gấp ngàn lần.

Hơn nữa, bên trong khối Hỗn Độn khí, ngoại trừ khối thiên địa đầu tiên đã mở lúc trước, hiện tại đã mở ra thêm càng nhiều khối thiên địa nữa.

Số lượng tổng cộng 3.000 thiên địa.

Khối thiên địa đầu tiên, đã bắt đầu tiến vào giai đoạn tự sinh ra tạo hóa.

Dĩ nhiên pháp tắc Đại Đạo đã hoàn thiện.

2999 khối thiên địa còn lại, đã có hơn một trăm khối thiên địa tạo ra sinh cơ.

Từ lúc Tam Thiên Hỗn Độn Khí mở ra 3.000 khối thiên địa.

Thì thực lực của Sở Huyền đã đạt đến Vô Thượng Chúa Tể Cảnh đỉnh phong.

Chờ đến khi khối thiên địa đầu tiên sinh ra chủng tộc sinh linh, thì Sở Huyền chính thức vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Lại Đợi đến lúc 3.000 thiên địa bên trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí, đều tự sinh tạo hóa, tạo hóa sinh ra chủng tộc sinh linh, Sở Huyền sẽ đánh xuống trụ cột, tạo tiền đề cho việc đột phá Đại Chư Thiên Cảnh sau này.

Khoảng cách Đại Chư Thiên Cảnh vẫn còn xa.

Bất quá hắn đã sắp có thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Giai đoạn đầu của Tiểu Chư Thiên Cảnh, chính là mở ra một thế giới, bản thân có thể hoàn thành tạo hóa, tự tạo ra sinh linh, cùng với hoàn thiện pháp tắc Đại Đạo.

Tự mình sinh ra lực lượng Thế Giới Chư Thiên, sinh linh trong đó được tăng cấp cùng hoàn thiện, hơn nữa phải sinh ra linh trí, có năng lực cảm ngộ pháp tắc thiên địa.

Như thế chính là vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Xem như bước vào Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Mà chỉ cần khối thiên địa đầu tiên tạo ra sinh linh, cho dù bọn chúng chưa có linh trí, chỉ có bản năng, không cảm ngộ được pháp tắc thiên địa.

Bởi vì 3.000 khối thiên địa sẽ tự động hình thành một vòng tuần hoàn, cho nên sớm sinh ra lực lượng Thế Giới Chư Thiên.

Cho nên hắn cũng thực lực tiêu chuẩn Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Mà khoảng cách khối thiên địa đầu tiên tạo ra sinh linh, cũng không còn quá xa.

Sở Huyền đã có cảm ứng.

Công đoạn thiên địa tự sinh tạo hoá, đã gần như hoàn thiện.

Pháp tắc dần dần hoàn chỉnh.

Chương 1157. Tồn Tại Trong Minh Minh (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

"Diễn hoá hình dáng của cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh".

Sở Huyền lại sử dụng chức năng diễn hoá của hệ thống.

"Không có".

Sở Huyền thở phào nhẹ nhõm, cực kỳ hưng phấn.

Hiện giờ, không có cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể cảnh.

Mà hắn, không lâu nữa thôi sẽ có thực lực vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Xem như đủ thực lực chơi đùa với đám người kia.

Mặc kệ đám người kia, có bố cục thế nào, mưu đồ ra sao.

Đều không thể ảnh hưởng đến kế hoạch của hắn.

"Diễn hoá trong vòng vạn năm kế tiếp, xuất hiện tồn tại vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh".

"Không có".

Trong vòng vạn năm tới, sẽ không xuất hiện cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

"Diễn hoá tồn tại vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh trong vòng mười vạn năm".

"Tạm thời chưa có".

Trong vòng mười vạn năm tới, chưa chắc sẽ xuất hiện cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, nhưng cũng chưa hẳn là không xuất hiện.

Tương lai, luôn tràn đầy biến số.

Sở Huyền im lặng một chút, bèn hỏi tiếp: "Diễn hoá trong vòng trăm vạn năm, xuất hiện tồn tại vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh".

"Cần tiêu hao 1% bổn nguyên, có diễn hoá hay không".

Sở Huyền hủy bỏ diễn hoá.

Nhận thấy kết quả này, hắn tự nhủ trong lòng, không thể quá chủ quan...

Trong vòng 100 vạn năm tới, sẽ xuất hiện cường giả vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Cần tiêu hao 1% bổn nguyên, cũng có nghĩa là, sẽ xuất hiện cường giả Tiểu Chư Thiên Cảnh?

Trong vòng 10 vạn năm tới, sẽ không xuất hiện cường giả loại này.

Mà trong mười vạn năm tiếp theo, Sở Huyền tin chắc mình có thể đạt được thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Trong vòng 100 vạn năm, hoàn thành đột phá, có được thực lực Đại Chư Thiên Cảnh, có lẽ không thành vấn đề.

Nghĩ như thế, một tia áp lực trong lòng Sở Huyền liền biến mất.

"Diễn hoá mục đích của đại chiến giữa Hỗn Độn và Thiên Dương, đó là gì?".

Sở Huyền vẫn rất ngạc nhiên đối với trận chiến ấy, kết quả khiến cho Hỗn Độn bể nát, Thiên Dương bị phong tỏa.

Tuy rằng hắn đã suy đoán, có người âm thầm bố cục mưu đồ, vì muốn mở ra con đường đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Dù sao chỉ là suy đoán.

Hắn cần phải chứng minh thử xem, rốt cuộc suy đoán của mình có chính xác không.

"Âm dương quy nhất, mở ra thế giới mới, con đường mới".

Nhìn thấy kết quả diễn hoá không khác gì suy đoán, Sở Huyền cũng không tiếp tục diễn hoá nữa

Hắn đã mở ra con đường tu luyện mới.

Không cần hợp nhất Thiên Dương cùng Hỗn Độn, lại mượn dịp này cảm ngộ, mở ra con đường mới.

Ánh mắt nhìn về phía khu vực hư vô, Nguyên Sơ Đại Đạo đã lột xác, bao trùm toàn bộ khu vực hư vô.

Nguyên Sơ Đại Đạo đã bao lấy Hỗn Độn.

Hiện tại, Nguyên Sơ Đại Đạo đang không ngừng đề thăng cùng lột xác.

"Khu vực hư vô là gì?".

"Diễn hoá cần tiêu hao toàn bộ bổn nguyên cùng sinh cơ, có diễn hoá hay không?".

Sở Huyền sợ hết hồn.

Thực lực của hắn gần như vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, thế mà diễn hoá khu vực hư vô, lại muốn tiêu hao toàn bộ bổn nguyên cùng sinh cơ?

Bồi cả mạng sống vào, chỉ sợ cũng chưa đạt được kết quả diễn hoá.

Sở Huyền liền hủy bỏ.

Đối với khu vực hư vô, hắn rất tò mò.

Một mảnh hư vô, không thấy điểm cuối.

Bên ngoài Hỗn Độn là khu vực hư vô rộng lớn, vậy bên ngoài thế giới Thiên Dương thì sao?

Sở Huyền đột nhiên cảm thấy tò mò.

Ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, mặt trời của thế giới Thiên Dương treo ở trên cao, lúc trời tối, cũng có thể nhìn thấy sao trời.

Đó là diễn hoá pháp tắc siêu nhiên.

Dựa vào thực lực Vô Thượng Chúa Tể đỉnh phong của hắn, cũng không thể nhìn thấy bên ngoài thế giới Thiên Dương.

Bên ngoài Thiên Dương, có phải cũng là khu vực hư vô?

"Diễn hoá cảnh tượng bên ngoài thế giới Thiên Dương".

Lúc này Sở Huyền lại sử dụng chức năng diễn hoá.

Trong đầu, xuất hiện một chuỗi hình ảnh.

Một mảnh hư vô.

Quả nhiên là hắn đoán không sai, Thiên Dương cùng Hỗn Độn, đều nằm trong khu vực hư vô.

Hư vô chính là khu vực huyền bí cùng rộng lớn nhất.

Khó trách, nghe đồn trước kia mấy vị Vô Thượng Chúa Tể, đều thăm dò trong khu vực hư vô này.

Sở Huyền không có diễn hoá nữa, chuyện nên biết, hắn cũng biết rồi.

Đại thế của Thiên Dương cùng Hỗn Độn, đã ngày càng kịch liệt.

Thiên kiêu xuất hiện tầng tầng lớp lớp.

Tồn tại trong minh minh kia, đang thúc đẩy đại thế phát triển.

Sở Huyền tin tưởng, sau khi đối phương không cách nào khống chế Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, tất nhiên sẽ bồi dưỡng thiên kiêu mới, cân bằng với Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Ai có thể chiếm lấy vị trí vượt trội trong đại thế, ai có thể đạt được đại khí vận, sẽ có thể nhất phi trùng thiên.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đã như vậy.

Thực lực càng ngày càng mạnh, khí vận càng ngày càng hùng hậu, dần dần vượt xa đám thiên kiêu khác.

Mà Y Linh Linh cùng Tiết Bình, hôm nay đã trở thành một trong những người thủ hộ trật tự.

Tồn tại trong minh minh, xem hai người đã trong vòng kiểm soát của hắn.

Nhân tố duy nhất không xác định ở hiện tại, chỉ có Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Tồn tại trong minh minh kia, chỉ sợ cho rằng Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, là quân cờ do người khác đẩy ra, kiếm một chén canh?

Sở Huyền nhấp một ngụm trà, hai mắt híp lại, tâm tình khoan khoái dễ chịu.

Bất luận là đại thế ở Thiên Dương, hoặc là trong Hỗn Độn, đều nằm ngoài tầm kiểm soát của người kia.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, cũng không phải là quân cờ của hắn.

Người thao túng đại thế phát triển, chính là môn chủ Huyền Môn, Sở Huyền ta...!

Chương 1158. Đinh Việt Sáng Đạo, Chư Thiên Nhất Kiếm (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đại thế ở Thiên Dương như sóng cuộn trào, thiên kiêu xuất hiện như nấm mọc sau mưa.

Sở Huyền vẫn núp lùm một chỗ trong sơn cốc, trải qua cuộc sống an nhàn sung sướng.

Mặc cho tháng năm vội vàng, thời gian như nước chảy xuôi, cũng không cách nào dao động bản tâm của hắn.

Hỗn Độn cũng tiến vào thời kỳ đại thế.

Vô số khối Hỗn Độn bể nát, hiện giờ chỉ còn ba khối Hỗn Độn lớn nhất.

Sắp tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Khối Hỗn Độn thuộc Thiên Đạo, thế lực hỗn loạn, dấy động can qua.

Mặc dù Thiên Đạo là phe mạnh nhất, nhưng vẫn chưa thể chính thức thống nhất Hỗn Độn.

Ở một chỗ nào đó trong Hỗn Độn.

Đinh Việt đang ngồi xếp bằng trên lưng Hỗn Độn Cự Thú.

Trên đùi có đặt một thanh kiếm.

Kiếm này giống như hư ảo, lại tựa như một đầu Đại Đạo được ngưng tụ.

Từng sợi kiếm ý, lượn lờ xung quanh người Đinh Việt.

Trong tâm khảm Đinh Việt không có vật gì khác, chỉ có kiếm!

"Trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần!".

Đây là một loại cảnh giới.

Cũng là vô thượng kiếm đạo.

Càng cảm ngộ sâu, Đinh Việt càng cảm thấy những lời sư tôn dạy lúc trước, thâm ảo như thế nào.

Hắn thầm cảm thán, khoảng cách hắn chạm đến vô thượng kiếm đạo, rốt cuộc là kém không chỉ một bậc.

Gần đây Đinh Việt đã hiểu ra, bản thân quá mức cố chấp ở khái niệm "không nữ nhân" này, mà nhận lấy trói buộc.

Hắn bắt đầu chỉnh sửa lại kiếm đạo của mình.

Chính thức chạm tới cảnh cửa vô thượng kiếm đạo.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn đã sắp đến.

Tranh đấu giữa hai khối Hỗn Độn lớn khác, cũng không còn xa nữa.

Nhất định phải thống nhất khối Hỗn Độn này, ngưng tụ thành sức mạnh duy nhất, trước khi va chạm với hai khối Hỗn Độn lớn kia.

Chỉ có như thế, mới có thể tranh chấp cùng hai khối Hỗn Độn khác.

Nếu không, lực lượng bị phân tán, dễ dàng bị thua cuộc.

Dễ dàng bị phân hoá, dễ dàng đầu nhập thế lực Hỗn Độn khác.

Chỉ có thống nhất Thiên Đạo, mới có thể ngưng tụ lòng người thành một mối, tranh chấp Hỗn Độn.

Hiện nay, Thiên Đạo chưa thể thống nhất, mấu chốt nằm ở chỗ thực lực chưa đủ mạnh, đè ép thế lực khác.

Tuy là Hắc Nguyệt rất mạnh, thủ đoạn cũng đủ tàn nhẫn cùng cao minh, không ngừng phân chia cùng lôi kéo thế lực khác.

Dù sao vẫn kém một ít.

Khoảng cách thống nhất toàn bộ, cần phải tiêu tốn rất nhiều thời gian.

Đinh Việt có một loại dự cảm, khoảng cách tiến tới thời kỳ Đại Hỗn Độn tranh đấu, sẽ không quá xa.

Phải mau chóng đẩy nhanh tiến độ mới được.

Thúc đẩy Thiên Đạo tiến thêm một bước, thực lực tổng thể sẽ nâng cao một bước.

"Ta là đại sư huynh Huyền Môn, phải ra tay trấn áp tất cả những người không phục!".

"Sư muội, sư đệ, hãy chờ ta, chờ vị Đại sư huynh này, quét sạch đám người không phục, thúc đẩy Thiên Đạo thống nhất Hỗn Độn!".

Trong lòng Đinh Việt thầm quyết tâm.

Hắn biết rõ sở trường của mình nằm ở đâu.

Trù tính Thiên Đạo, mưu đồ cùng bố cục, cũng không phải sở trường của hắn.

Sở trường của hắn là chiến đấu!

Cho nên, hắn chỉ có thể trở thành cường giả trấn thủ Thiên Đạo.

Về phần phát triển như thế nào, mưu đồ ra sao, đó là chuyện của Hắc Nguyệt.

Trong trận doanh Thiên Đạo, thậm chí toàn bộ Hỗn Độn, xét về khả năng mưu đồ cùng bố cục, không ai có thể sánh bằng Hắc Nguyệt.

Kể cả mưu mô chước quỷ, cũng không có ai là đối thủ của Hắc Nguyệt.

Sở tổ, người kia, chính là một lão hồ ly.

Chẳng qua là chênh lệch thực lực.

Xét về tổng thể, vẫn thua kém Hắc Nguyệt.

Bất quá, nếu nói về mức độ âm hiểm xảo trá, Hắc Nguyệt còn phải cam bái hạ phong.

Thủ đoạn âm hiểm từ phía Thiên Đạo, chín phần mười là xuất từ tay Sở tổ.

Sở, Đệ Nhất Tổ Nhân tộc, dẫn dắt Nhân tộc thoát khỏi khốn cảnh, lần đầu tiên sau bao nhiêu năm phát triển hưng thịnh.

Sau này Nhân tộc hưng thịnh, chín vị nhân tổ đều quật khởi, đều có liên quan tới hắn.

Có thể thấy được thủ đoạn của Sở tổ rất cao minh.

Hơn nữa, trước khi hắn thể hiện toàn bộ thực lực, vẫn luôn nổi danh là người tính toán không kẻ hở.

Ngoài Sở tổ ra, còn có một người am hiểu tính toán mưu đồ.

Hồng!

Lão tổ của Hồng Nguyên Sơ.

Người này, cũng là lão hồ ly.

Hơn nữa, hắn còn rất sùng bái Sở tổ, thường xuyên tìm Sở học hỏi thủ đoạn câu dẫn nữ cường giả.

Trước khi đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, Hồng từng câu dẫn về một nữ cường giả có thực lực Chí Thượng, lừa gạt đối phương đến trận doanh Thiên Đạo.

Khiến cho rất nhiều cường giả bái phục.

Hậu duệ của hắn, tên Hồng Nguyên Sơ kia, cũng bắt đầu học theo.

Bắt đầu học theo lão tổ tông của hắn, gần đây mò đến thế lực đối địch, câu dẫn một vị nữ cường giả.

Trong lòng Đinh Việt rất xem thường đám người kia!

Kẻ yếu chính là kẻ yếu!

Toàn bộ đều nhờ mấy thủ đoạn bàng môn bả đạo này.

Trước đó có một vị nữ Thánh Chủ, vậy mà cầu xin hắn lấy nàng làm đạo lữ, chỉ cần mình đồng ý, nàng lập tức đầu nhập vào trận doanh Thiên Đạo.

Mắc cười!

Đinh Việt ta là người nào?

Há có thể bị nữ nhân ràng buộc?

Đợi ta lĩnh ngộ xong Vô Thượng Kiếm Đạo, tất cả những kẻ không phục đều phải chết!

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Đinh Việt vẫn ngồi xếp bằng trên lưng Hỗn Độn Cự Thú.

Nhưng mà thanh kiếm để trên đùi, tựa hồ đã biến mất.

Cả người Đinh Việt, cũng giống như biến thành một thanh bảo kiếm chờ đợi xuất khỏi vỏ.

Chương 1159. Đinh Việt Sáng Đạo, Chư Thiên Nhất Kiếm (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

100 triệu năm đã trôi qua.

Mặc dù trong Hỗn Độn đã bạo phát mấy lần đại chiến.

Hắn vẫn không hề động đậy.

Tựa hồ đã biến mất trong Hỗn Độn.

Mà ngay cả sinh linh trong Hỗn Độn, dường như rất nhiều cường giả đều quên sự đi sự tồn tại của hắn.

Đinh Việt đang ở trong một loại trạng thái kỳ diệu nào đó.

Ức năm trong Hỗn Độn, chỉ như một cái chớp mắt.

Đại chiến vừa mới chấm dứt, nhưng mà Thiên Đạo vẫn chưa thể thống nhất toàn bộ Hỗn Độn.

Vài thế lực còn sót lại, đã kết minh với nhau, liên thủ chống lại Thiên Đạo.

Tranh đấu đến hiện tại.

Mưu đồ thế nào, đều không thể phát huy tác dụng quá nhiều.

Chỉ có thể dựa vào thực lực.

Nhưng mà, tạm thời Thiên Đạo chưa có đủ thực lực trấn áp tất cả.

Đinh Việt đã biến mất trên 1 tỷ năm.

Trận doanh Thiên Đạo, thậm chí là cả Hỗn Độn, ngoại trừ cường giả Chí Thượng Hỗn Độn trở lên, thì đám sinh linh còn lại đều quên đi sự tồn tại của hắn.

Vị đại sư huynh Huyền Môn kiếm đạo vô song kia, công kích lăng lệ ác liệt kia, tựa hồ đã bị mọi người lãng quên.

Đinh Việt đang ở trong một loại trạng thái kỳ diệu.

Thiên Đạo.

Hắc Nguyệt yên lặng quan sát Hỗn Độn.

Nàng cũng không biết Đinh Việt ở nơi nào.

Mấy lần đại chiến, đều không thấy Đinh Việt xuất hiện.

Đã thoát khỏi Hỗn Độn?

Hiển nhiên là không phải, từ lúc Hỗn Độn dung hợp, sau đó hình thành Đại Hỗn Độn.

Siêu Thoát Đạo Cảnh, đều không thể rời khỏi Hỗn Độn.

Đã bị hạn chế.

Tựa hồ chúng sinh trong Hỗn Độn, chỉ có thể tranh đấu trong Hỗn Độn, nghênh đón thời kỳ Đại Hỗn Độn đến.

"Đinh Việt sư huynh, có phải sắp đột phá hay không?".

Tiêu Lương cũng đi tới bên cạnh.

Thời điểm hắn cùng với Đinh Việt còn trẻ tuổi, vẫn cùng nhau đọ sức luận bàn.

Vẫn luôn là kẻ tám lạng, người nửa cân.

Khoảng cách hắn đột phá, vẫn còn một đoạn rất dài.

Nhưng mà Đinh Việt lại sắp đột phá?

Muốn vượt qua hắn?

Trong thời gian ngắn, Hắc Nguyệt còn chưa thể đột phá...

Đinh Việt lại sắp có đủ thực lực đảm đương chức vị đại sư huynh Huyền Môn?

"Hắn là kiếm đạo thuần túy".

Hắc Nguyệt cảm thán nói.

Trong Hỗn Độn, kiếm tu thì hằng hà sa số, trong thế lực đối địch, kể cả trong trận doanh Thiên Đạo, số lượng cường giả kiếm đạo cũng không ít.

Nhưng mà, xét về mức độ thuần túy kiếm đạo, không có người nào vượt qua Đinh Việt.

Sinh linh dưới cấp bậc Chí Thượng Hỗn Độn, cũng bắt đầu lãng quên Đinh Việt.

Rốt cuộc là hắn đang ở loại trạng thái gì?

Một ngày nọ.

Đám người Hắc Nguyệt đang thảo luận về kế hoạch tiếp theo.

Bỗng nhiên, Thiên Đạo phát sáng lấp lánh.

Đúng là phát ra khí thế ác liệt.

Chẳng qua chỉ trong nháy mắt, Thiên Đạo bỗng nhiên đề thăng, xé rách, phá hủy pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn còn lại.

Đang bắt đầu trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Cũng trong một khắc này.

Một đạo kiếm quang lướt ngang Hỗn Độn.

Một đầu Kiếm Chi Đại Đạo, mênh mông cuồn cuộn, hiện ra bên trong Hỗn Độn, không một tiếng động, cũng không có bất luận kiếm ý sắc bén gì đó.

Đầu Đại Đạo này, rất khác với Đại Đạo do Khai Đạo giả mở ra.

Giống như bao gồm tất cả, tựa như là Đại Đạo đúng nghĩa, sáng tạo ra Đại Đạo.

Mà không phải là Đại Đạo trụ cột.

Khai đạo cùng sáng đạo, chỉ khác có một chữ, nhưng mà lại khác biệt một trời một vực.

"Đại sư huynh Huyền Môn Đinh Việt ta, hôm nay sáng tạo ra vô thượng kiếm đạo!".

Một giọng nói vang vọng khắp Hỗn Độn.

Vốn là mọi người đã lãng quên vị kiếm đạo vô song, Đại sư huynh Huyền Môn kia, đột nhiên lúc này lại nhớ ra.

Đệ nhất kiếm đạo trong Hỗn Độn, từ trước tới nay!

...

Lại trôi qua thêm mười vạn năm.

Trong chớp mắt, Sở Huyền đã trạch đúng 30 vạn năm.

Liệt Thiên đã đột phá Vô Thượng Cảnh, sau khi hắn đột phá, vẫn luôn bế quan củng cố cảnh giới, tiếp tục tu luyện.

Tựa hồ muốn thừa thắng xông lên, vượt qua Xuân Lan.

"Đệ tử Đinh Việt của ký chủ, ở trong Hỗn Độn sáng tạo ra vô thượng kiếm đạo, đột phá Sáng Đạo Cảnh, ban thưởng Chư Thiên Nhất Kiếm!".

Hệ thống đột nhiên phát thưởng.

Sở Huyền thoáng sững sờ.

Đinh Việt đột phá Sáng Đạo Cảnh?

Hơn nữa, còn sáng tạo ra vô thượng kiếm đạo?

Đây là đi trước một bước, đả thông vách ngăn Vô Thượng Cảnh...

Chỉ cần viên mãn âm dương, tích lũy tu vi đầy đủ, thì tất nhiên Đinh Việt có thể đột phá Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền rất xúc động, gia hoả Đinh Việt này, kiếm đạo thuần túy, rốt cục đã hiểu ra hạn chế của cảnh giới "Trong lòng không nữ nhân", đánh ra con đường tu luyện mới.

Rốt cục hắn đã được toại nguyện, đủ bãn lĩnh đảm đương vị trí đại sư huynh Huyền Môn.

Đã có được thực lực nên có của chức vị đại sư huynh Huyền Môn.

Đinh Việt có thể đột phá đầu tiên, ngược lại là khiến Sở Huyền khá bất ngờ.

Bất quá nghĩ đến Đinh Việt tu luyện kiếm đạo thuần túy, là người đầu tiên đột phá cũng có thể hiểu được.

Thiên phú không phải là ưu thế lớn nhất.

Đối với Đại Đạo đủ tinh thuần, cũng rất trọng yếu.

Xét về tư chất thiên phú, Đinh Việt không bằng Hắc Nguyệt, nhưng mà hắn lại có thể vượt lên trước.

Bởi vì hắn có một trái tim kiếm đạo tinh thuần, bởi vì tinh thuần cho nên cảm ngộ càng sâu.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

"Chư Thiên Nhất Kiếm!".

Dựa vào kiếm này, có thể chém Vô Thượng Chúa Tể.

Sở Huyền lấy ra Thiên Đạo phù.

Hiện giờ, Thiên Đạo phù sớm đã khác xưa.

Không có hình dạng cụ thể.

Nắm trong tay, giống như một tia Đại Đạo được ngưng tụ, trở thành phù văn biến ảo khó lường.

Hỗn Độn cũng tiến vào đại tranh chi thế.

Ba khối Hỗn Độn lớn nhất, sắp dung hợp lẫn nhau.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn đã sắp đến.

Sở Huyền đưa tay điểm nhẹ, một tia ý niệm rót vào trong Thiên Đạo.

Đinh Việt đột phá Sáng Đạo Cảnh, mấy người Hắc Nguyệt cũng sẽ không chênh lệch quá xa.

Cũng nên truyền dạy cho bọn hắn con đường tu hành hoàn chỉnh.

Giúp cho đám đệ tử, sớm đánh xuống trụ cột đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chương 1160. Đinh Việt Sáng Đạo, Chư Thiên Nhất Kiếm (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi an bài ổn thoả.

Sở Huyền nhìn về phía chỗ biên giới giữa Thiên Dương và Hỗn Độn.

Hỗn Độn đã thẩm thấu vào Thiên Dương khoảng ngàn dặm.

Khu vực ngàn dặm kia, đều bị bao phủ bởi một mảnh Hỗn Độn.

Mà Thiên Dương cũng thẩm thấu ngược vào trong Hỗn Độn, tựa hồ ở trong Hỗn Độn xuất hiện một điểm ánh sáng yếu ớt.

Âm dương hợp nhất, mở lại thế giới mới, đã bắt đầu rồi.

Thiên kiêu xuất hiện lớp lớp, thúc đẩy đại thế phát triển, tăng tốc quá trình dung hợp Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Cuối cùng, thiên kiêu thế giới Thiên Dương sẽ tiến vào trong Hỗn Độn, và ngược lại, thiên kiêu Hỗn Độn cũng tiến vào Thiên Dương.

Đám thiên kiêu này sẽ tụ họp ở khu vực âm dương, triển khai tranh đấu, cướp lấy cơ duyên, hoàn thành công đoạn viên mãn âm dương.

Khí vận hai phe sẽ giao hòa, âm dương giao hội, theo thiên kiêu tranh đấu, mà hoàn thành quá trình hợp nhất.

Âm dương hợp nhất, mở ra thế giới mới, diễn hoá ra con đường mới.

Quá trình này, cần phải diễn ra liên tục.

Hơn nữa, Sở Huyền còn phát hiện, thời gian ở Hỗn Độn đang kéo gần lại với Thiên Dương,

Theo âm dương giao hội càng sâu, sau cùng thời gian ở Thiên Dương và Hỗn Độn sẽ đồng bộ làm một.

Một năm ở Thiên Dương, cũng chính là một năm ở Hỗn Độn!

Sở Huyền chỉ nhìn lướt qua, liền không để ý nữa.

Bất luận đại thế có phát triển như thế nào.

Đều không thể ảnh hưởng tới hắn.

Thế giới Thiên Dương có đệ tử của hắn, đang độc chiếm vị trí đầu, chính là một con hắc mã.

Mà bên trong Hỗn Độn, cũng có đệ tử của hắn.

Bên ngoài Hỗn Độn, trong khu vực hư vô, Nguyên Sơ Đại Đạo đang phát triển mở rộng ra...

Dựa theo xu thế tước mắt, chỉ sợ tương lai sẽ bao phủ toàn bộ Thiên Dương cùng Hỗn Độn vào trong.

Nguyên Sơ Đại Đạo, trở thành Đại Đạo của thế giới mới.

Bố cục của Sở Huyền, cũng không dừng lại Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Đó là sân khấu của đám đệ tử.

Liệt Thiên nhẹ nhàng bước ra.

"Môn chủ, ta có được đi ra ngoài không?".

Hắn đột phá thời gian dài như thế, rốt cục đã khó nhịn nổi, đang muốn rời cốc đi dạo, hít thở không khí trong lành.

Sở Huyền khẽ gật đầu.

Lúc này Liệt Thiên mới rời cốc.

Rốt cục có thể du ngoạn ở thế giới Thiên Dương.

Thời điểm đỉnh phong hồi thượng cổ, chẳng qua hắn chỉ có tu vi Sáng Đạo sơ kỳ.

Hiện tại, chính là Vô Thượng Cảnh hàng thực giá thực.

Trong lòng Liệt Thiên thầm xúc động, trên cõi đời này, không biết là còn có người nhớ rõ vị Liệt Thiên Thánh Đế như hắn?

Lúc trước hắn cũng là một vị cường giả cực kỳ nổi danh trong Nhân tộc.

Hiện nay thế giới Thiên Dương, Nhân tộc là phe hưng thịnh nhất, Yêu tộc chỉ chiếm vị trí sau.

Những cường tộc lúc trước, hoặc là gia nhập vào Yêu tộc, hoặc là đã biến thành tiểu tộc vô danh tiểu tốt.

Trong lòng Liệt Thiên bồi hồi nức nở.

Hiện nay Nhân tộc thịnh vượng như thế, có chút ít liên quan tới vị Chúa Tể Thiên Dương lúc trước, vị đại lão Nhân tộc trong truyền thuyết.

Trận chiến ấy, Yêu tộc bị tổn thương nặng nề, đám cường tộc còn lại cũng bị diệt vong không ít, những cường tộc chưa bị diệt, cũng đã suy bại.

Vô Thượng Chúa Tể...

Liệt Thiên thổn thức.

Không biết là mình có cơ hội, chạm tới cánh cửa Chúa Tể?

Tất nhiên Yêu tộc cũng có cường giả Vô Thượng Chúa Tể.

Nếu không, Yêu tộc há có thể cường thịnh đến bây giờ.

Liệt Thiên nhớ tới Tứ Linh Thần Thú, đó là tồn tại trong truyền thuyết.

Tứ Linh Thần Thú lúc trước, đều là huyết mạch hậu duệ sau này.

Trong đó không thiếu Vô Thượng Cảnh.

Tứ Linh Thần Thú trong truyền thuyết, tất nhiên đều là cảnh giới Vô Thượng Chúa Tể.

Hắn nghĩ tới Tứ Linh Thần Thú trong sơn cốc, hắn cảm giác lai lịch của đám này rất thần bí, rất có thể là Tứ Linh Thần Thú trùng sinh?

Liệt Thiên vừa nhớ lại chuyện xưa thượng cổ, vừa đi thong thả về phía trước, không có điểm dừng cố định.

Đột nhiên, hắn chợt ngừng lại.

Trên mặt lộ ra vẻ kinh hãi.

Hắn có một loại cảm ứng, từ trong minh minh, tựa hồ phải thuận theo nó, nếu không ắt gặp tai hoạ.

Không đúng!

Loại cảm ứng từ trong minh minh này, rốt cuộc đã có từ thượng cổ hay là gần đây mới có?

Cường giả Vô Thượng Cảnh lúc trước, có loại cảm ứng này hay không?

Chính bởi vì như thế, mới có thể làm việc dựa theo ý chí từ trong minh minh.

Phảng phất thuận theo Đại Đạo mà làm, tâm niệm mới có thể trôi chảy, mới có thể tu luyện thông suốt?

Tồn tại bên trong minh minh, hay là do pháp tắc siêu nhiên vận chuyển?

Đạt tới Vô Thượng Cảnh, tất nhiên sẽ cảm ứng cùng làm việc thuận theo trật tự siêu nhiên?

Liệt Thiên có cảm giác không đúng.

Cái loại cảm ứng từ trong minh minh này, cũng không quá mãnh liệt.

Nhưng mà, thật sự là có tồn tại.

Chuyện đáng sợ chính là, nếu không tuân theo ý niệm kia, tâm niệm sẽ không thể thông suốt.

Tựa như tâm cảnh sẽ bị quấy nhiễu, bị vướng mắc chuyện khó chịu, đè nén ở trong lòng.

Hơn nữa, thời gian càng dài, thì càng nghiêm trọng.

Dần dà, tất nhiên tâm tình sẽ rối loạn, tính cách sinh ra nóng nảy, trở nên bất ổn.

Chỉ có thuận theo mà đi, mới có thể tâm tình trôi chảy, tâm thần yên lặng.

Nếu tuân theo ý chí kia, không phải sẽ từ từ, bị tồn tại trong minh minh khống chế lấy?

Trong lúc vô hình, ảnh hưởng tới phong cách hành sự.

Nhìn thì giống như tâm tình bình thản, ý thức không hỗn loạn, kì thực không khác gì khôi lỗi, trong lúc vô hình, bị điều khiển từ trong minh minh.

Lúc ở trong sơn cốc, thì không có loại cảm ứng này.

Sau khi hắn rời cốc, mới chậm rãi nhận lấy ảnh hưởng từ trong minh minh.

Chương 1161. 50 Vạn Năm, Chư Thiên Diệu Pháp (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong lòng Liệt Thiên khó có thể bình tĩnh được.

Càng nghĩ sâu hơn, hắn càng cảm thấy rét lạnh.

Đạt tới Vô Thượng Cảnh, có thể phát hiện ra ảnh hưởng từ trong minh minh.

(trong minh minh: từ một nơi sâu xa nào đó)

Phía dưới Vô Thượng Cảnh, căn bản là không thể nhận ra chuyện này, ngược lại trong lúc vô tình, đã bị người thao túng tiến về trước.

Làm một vài chuyện tự nhận là nhìn thấy trong mơ.

Liệt Thiên nghĩ tới đại chiến lúc trước, một loạt chuyện diễn ra liên tiếp.

Hai bên tình nguyện, thề non hẹn biển, nhưng lại bị người chia rẽ, thậm chí cuối cùng biến thành một tràng âm mưu.

Sau lưng tất cả chuyện này, có phải là đã bị ảnh hưởng từ trong minh minh?

Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương, cũng nhận lấy ảnh hưởng này ư?

Lúc trước gần như tất cả Sáng Đạo Cảnh đều tham gia đại chiến.

Dựa theo lẽ thường, thì đại chiến cấp bậc Vô Thượng Cảnh, đáng lẽ Sáng Đạo Cảnh không nên tham dự mới đúng.

Kết quả, gần như toàn bộ đều lao vào.

Người không có liên quan, cũng không biết tại sao bị kéo vào trong?

Liệt Thiên nghĩ tới bản thân mình.

Lúc trước hắn tham gia đại chiến, đó là vì Nhân tộc.

Lúc trước, Vô Thượng Cảnh Yêu tộc tập kích nàng, hắn mới giận dữ ra tay tham chiến, không để ý tới lời khuyên can.

Cho dù nàng bắt mình rời xa vòng xoáy, nhưng cuối cùng Liệt Thiên cũng không có thoát thân bỏ chạy, ngược lại càng đánh càng điên cuồng, trực tiếp giết tới khu vực hư vô.

Chém giết mấy vị Sáng Đạo Cảnh Yêu tộc.

Hiển thị rõ Liệt Thiên Thánh đế uy danh.

Hôm nay nghĩ lại chuyện xưa, cả người Liệt Thiên như rét lạnh.

Hắn tham chiến, là vì nàng!

Cuối cùng, cũng không nghe nàng khuyên bảo.

Thật là vậy ư?

Liệt Thiên nhớ lại cuộc đời mình.

Người khác đều nói, Liệt Thiên Thánh Đế bá đạo liều lĩnh, vô cùng cường thế, là một đại lão thô tục, thích giảng nghĩa khí!

Hắn quật khởi từ tầng đáy.

Kết giao vô số huynh đệ bằng hữu.

Một đường đi tới, có người phản bội, có người bỏ mạng.

Đến cuối cùng, huynh đệ bằng hữu chính thức, cũng không có mấy người.

Nhìn hắn có vẻ ngông cuồng bá đạo, kì thực cũng là người thận trọng, biết quan sát thế cục, thoát thân kịp thời, tránh xa nguy hiểm.

Nếu không, làm sao mà hắn có thể quật khởi từ tầng lớp thấp kém?

Thực nếu là một đại lão cục mịch, đã sớm bị người gài bẫy chết từ tám đời.

Cũng không phải chưa từng bị "Huynh đệ"đâm sau lưng một dao.

Hắn sống sót.

Người phản bội kia thì chết.

Hắn là người giỏi ứng biến, trong cương có nhu!

Lúc trước nàng bị tập kích, lại nóng đầu ra tay, tham dự đại chiến.

Trước kia, Liệt Thiên không có cảm thấy vấn đề gì.

Hắn chính là người như vậy, vì sinh tử chi giao, cho dù có cược mạng cũng sẽ ra tay cứu giúp.

Đại tỷ bị người tập kích, hắn có thể không báo thù Yêu tộc?

Há có thể không tham chiến?

Nhưng mà xưa nay hắn tương đối nghe lời nàng.

Mấy lần khuyên bảo, hắn đều cứng đầu, nhất định đòi tham gia cho bằng được.

Không có phát hiện vấn đề trong chuyện này, không có ý thức được, đại tỷ muốn hắn thoát khỏi vòng xoáy tranh đấu.

Càng nghĩ càng thấy bất thường!

Hiện tại hắn đột phá Vô Thượng Cảnh, lại phát giác được ảnh hưởng từ trong minh minh.

Liệt Thiên càng nghĩ, càng cảm thấy, lúc trước bản thân hắn đã bị ảnh hưởng từ trong minh minh, đã mất đi tính thận trọng cùng nhạy cảm của trước kia!

Chỉ biết một đường cậy mạnh!

Lúc trước những cường giả Sáng Đạo Cảnh kia, ắt hẳn cũng bị như thế!

Vô Thượng Cảnh, có phải cũng là thân bất do kỷ?

Mặc dù bọn hắn phát hiện ra đầu mối, nhưng cũng không cách nào tránh được?

Liệt Thiên không dám ở bên ngoài nữa.

Lúc này mới quay trở về sơn cốc.

Thế giới bên ngoài thật là đáng sợ.

Xuân Lan du ngoạn bên ngoài nhiều năm như vậy, có bị ảnh hưởng hay không?

Còn có bốn vị Huyền Môn đệ tử kia?

Bọn hắn còn quá yếu...

Phải nói cho môn chủ!

Tựa hồ Liệt Thiên đã phát hiện ra một đại bí mật của thế gian.

Vừa về đến, hắn liền giả bộ thần thần bí bí, hơn nữa sắc mặt vô cùng ngưng trọng mà đi tới trước mặt Sở Huyền.

"Môn chủ, đại sự bất ổn rồi...!".

"Hôm nay thế giới Thiên Dương, có điểm dị thường...".

Sở Huyền ghé mắt nhìn hắn.

Liệt Thiên mới rời cốc đã chạy về.

Đều nằm trong dự liệu.

Ngáp một cái, nói: "Có phải ngươi cảm giác được?".

Liệt Thiên giật thót mình.

"Môn chủ, ngài biết sao?".

"Biết chứ..., làm sao vậy?".

Liệt Thiên thoáng bối rối, lại nói tiếp: "Nếu như môn chủ biết rõ, vậy thì tiểu bì nương Xuân Lan kia, còn có đám nha đầu tiểu Y...".

"Tên kia, không quản được người của Huyền Môn".

Sở Huyền dùng ánh mắt nhìn người ngu để nhìn hắn.

Khoé miệng Liệt Thiên thoáng run rẩy, hắn đột nhiên tỉnh ngộ, nếu như Sở Huyền đã biết rõ, làm sao lại mặc kệ đệ tử Huyền Môn chịu ảnh hưởng từ trong minh minh?

Trong lòng hắn càng thêm kinh hãi.

Thực lực Sở Huyền đã đạt đến một bước kia?

Vậy mà có thể giúp cho đệ tử Huyền Môn, bỏ qua ảnh hưởng từ trong minh minh kia?

"Môn chủ, đó là chuyện gì?".

Liệt Thiên bắt đầu nhớ lại, loại ảnh hưởng từ trong minh minh kia, đến tột cùng là do người làm ra, hay là do pháp tắc siêu nhiên của thế giới Thiên Dương?

Hắn có thiên hướng nghiêng về đáp án đầu.

Cái loại ảnh hưởng từ trong minh minh này, không giống do pháp tắc mang đến.

"Đại chiến lúc trước, hầu như tất cả Sáng Đạo Cảnh đều tham gia vào, ta đột nhiên phát giác, trận đại chiến kia là bị loại ảnh hưởng này".

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ úp úp mở mở, nói ra.

Chương 1162. 50 Vạn Năm, Chư Thiên Diệu Pháp (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền khẽ nhíu mày, không thể tưởng được gia hoả núp trong bóng tối này, vậy mà tại thời kỳ thượng cổ, cũng đã làm như thế.

Mà không phải là sau đại chiến, vì muốn thúc đẩy đại thế, hoàn thành âm dương hợp nhất, mở ra tân thế giới.

Nếu nói theo cách này, thì đại chiến lúc trước, chính là do gia hoả kia thao túng.

Ngay cả Vô Thượng Chúa Tể cũng trở thành quân cờ.

Sở Huyền nghĩ lại, liền hiểu ra tại sao phải kích động đại chiến.

Chỉ có phá vỡ trật tự, đánh tan cục diện Thiên Dương cùng Hỗn Độn, mới có thể thúc đẩy đại thế mở ra, khiến cho Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn.

Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương, những Vô Thượng Cảnh kia, chưa hẳn đều chết hết.

Bọn hắn không ở Hỗn Độn hay thế giới Thiên Dương.

Chỉ sợ là muốn tránh khỏi ảnh hưởng từ trong minh minh.

Đại thế đã mở ra, thời điểm Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn, có lẽ bọn hắn sẽ hiện thân.

Nhất là cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Sẽ không bỏ qua lúc tân thế giới sinh ra, mở ra con đường tu luyện mới.

Hơn nữa, chỉ sợ sẽ ra tay ngăn cản gia hoả trong minh minh kia.

Dù sao, gia hoả này quá kinh khủng.

Một khi để hắn đột phá, vậy thì sẽ thật sự trở thành tồn tại chí cao vô thượng bên trong minh minh.

Khống chế chúng sinh!

Cho dù có là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không cách nào trốn thoát vận mệnh.

Gia hoả này đúng là lợi hại.

Sở Huyền chỉ biết than thầm.

Cho dù hiện tại thực lực của hắn đã hơn đối phương.

Nhưng cũng không có biện pháp nào đối phó.

Ngay cả hình dạng của hắn cũng diễn hoá không thấy, lại đối phó thế nào được?

Chỉ sợ hắn đã nắm được pháp tắc siêu nhiên của Thế giới Thiên Dương.

Mặc dù tên kia chưa thể khống chế toàn bộ, nhưng tất nhiên đã nắm được một phần nào đó.

Sáu vị Vô Thượng Cảnh ở thế giới Thiên Dương, chỉ sợ chính là binh sĩ chấp hành kế hoạch, do kẻ này để lại bảo vệ hướng phát triển của đại thế, không lệch khỏi quỹ đạo định sẵn.

Hơn nữa, Sở Huyền đã từng diễn hoá mấy vị Vô Thượng Cảnh này, bọn hắn đều là loại hạ đẳng trong Vô Thượng Cảnh.

Dựa vào cơ duyên bên ngoài, mới có thể đột phá Vô Thượng Cảnh.

Chỉ sợ phần cơ duyên kia cũng do kẻ đứng sau cấp cho bọn hắn.

Quả nhiên là thủ đoạn cao minh.

Bố cục đủ sâu…

Sở Huyền càng cảm thấy thú vị.

Nếu như hắn đột nhiên phát hiện Huyền Môn không bị ảnh hưởng, sẽ đối phó Huyền Môn ra sao?

Tự ngộ nhận, là một vị Vô Thượng Chúa Tể khác đứng ra chống lại hắn?

Hay là suy đoán đây là bố cục của Vô Thượng Chúa Tể?

Mấy người Hỗn Độn Chi Chủ kia, có lẽ cũng đang âm thầm bố cục cùng hành động?

Không ở Thiên Dương, mà là trốn trong Hỗn Độn?

Sở Huyền chợt nhận ra, bản thân hắn là một hắc thủ chuyên núp ở sau màn, âm thầm nhúng tay tranh đấu giữa các bên.

Gia hoả trong minh minh kia, sẽ lầm tưởng Huyền Môn là bố cục của đám người Hỗn Độn Chi Chủ.

Mà bên phe Hỗn Độn Chi Chủ, lại lầm tưởng đây là thủ đoạn của gia hoả trong minh minh.

Ngay một khắc hai bên đều phát hiện mình đã đoán sai, sẽ có sắc mặt như thế nào?

Sở Huyền càng nghĩ càng cảm thấy thú vị.

Mình mới chính là hắc thủ lớn nhất núp sau màn...

"Người kia không ảnh hưởng được Huyền Môn, đương nhiên cũng không có thể kêu căng, phải cố gắng điệu thấp, không thể nhiễu loạn sự phát triển của đại thế".

Sở Huyền ném cho Liệt Thiên một quả ngọc phù, sau đó căn dặn hắn.

Liệt Thiên chộp lấy ngọc phù, cười hắc hắc nói: "Môn chủ, ta hiểu mà".

Hắn liền đặt ngọc phù vào trong thần hồn.

Liệt Thiên lại chuẩn bị rời cốc.

"Kiềm chế một chút, không nên làm ra động tĩnh quá lớn, ta cũng sẽ không rời khỏi chỗ này để giúp ngươi".

Sở Huyền nhắc nhở.

"Môn chủ, ngài cứ yên tâm đi, Liệt Thiên ta cũng không phải là gà mờ, không thiếu thủ đoạn".

Liệt Thiên tràn đầy tự tin nói ra.

"Được rồi, ngươi tự lo liệu lấy".

Sở Huyền phất tay đuổi người.

Liệt Thiên cười hắc hắc, lập tức rời cốc.

Lần này hắn rời cốc, ảnh hưởng từ trong minh minh đã không còn nữa.

Trong lòng Liệt Thiên cảm thán một trận.

Môn chủ càng ngày càng thần bí khó lường.

Tuỳ tiện ném ra một quả ngọc phù, là có thể giúp hắn tránh khỏi ảnh hưởng từ trong minh minh.

Thực lực hiện tại của môn chủ, không lẽ đã vượt qua khỏi người kia?

Thậm chí Liệt Thiên còn nghi ngờ, có phải Sở Huyền đã vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh hay không.

Trong sơn cốc, đã khôi phục bộ dáng tĩnh lặng.

Sở Huyền trước sau như một, trải qua cuộc sống nhàn nhã tự tại.

Người thị nữ thiếp thân Tô Tiên Nhi này, tuy rằng thời gian nàng bế quan tu luyện không dài, nhưng mà thực lực tăng lên lại không hề chậm chút nào.

Đã chạm đến Sáng Đạo Cảnh.

Trong thời gian khoảng vạn năm, hẳn là có thể đột phá.

Liệt Thiên nôn nóng ra ngoài như vậy, đại khái Sở Huyền có thể đoán được hắn muốn làm gì.

Chỉ sợ là muốn tìm kiếm vị đại tỷ trong miệng của hắn, muốn khẳng định xem, nàng có còn sống hay không.

Sở Huyền cảm thấy khả năng nữ nhân kia còn sống là rất cao.

Có thể bảo vệ Liệt Thiên, sắp xếp cho hắn ở biên giới Hỗn Độn, thôn phệ Hỗn Độn chi khí, viên mãn âm dương.

Có thể nói đây là thủ đoạn phi phàm, từ trước đến nay.

Từ sau khi Đinh Việt đột phá Sáng Đạo Cảnh, Thiên Đạo phù không ngừng lột xác cùng tăng cấp.

Đang có chiều hướng trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Đại Hỗn Độn.

Bất quá vẫn cần thời gian rất dài, mới có thể chân chính trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất.

Thời gian thấm thoát thoi đưa.

Cứ thế trôi qua thêm vạn năm.

Tô Tiên Nhi đã là Sáng Đạo Cảnh.

Mà trong Hỗn Độn, Hắc Nguyệt cũng đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Thiên Đạo đã trở thành thế lực duy nhất của khối hỗn độn kia.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn chân chính, cũng đã sắp đến.

Một khi ba khối Đại Hỗn Độn va chạm dung hợp, sẽ càng rộng lớn hơn so với trước khi nó bể nát.

Sau khi Hỗn Độn bể nát, vẫn luôn phát triển cùng mở rộng.

Hôm nay một khi dung hợp, tự nhiên quy mô sẽ vượt qua Hỗn Độn lúc trước.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn chân chính!

Chương 1163. 50 Vạn Năm, Chư Thiên Diệu Pháp (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tình huống trong Hỗn Độn phát triển thế nào, Sở Huyền cũng không chú ý quá nhiều.

Tiềm lực của Thiên Đạo là rất lớn, hơn nữa đã trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất của Đại Hỗn Độn, sức cạnh tranh càng tăng thêm nhiều.

Hai khối Đại Hỗn Độn còn lại, chỉ sợ số lượng thế lực cũng không ít.

Dưới tình huống chưa kịp thống nhất, Thiên Đạo vẫn là có được ưu thế rất lớn.

Đại thế ở Thiên Dương càng ngày càng kịch liệt.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, đang tiến bước về phía Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Tu vi Tề Nhạc thì tiến triển cực nhanh.

Sở Ngọc thoáng rớt lại phía sau một chút.

Nhưng mà, vẫn vượt qua rất nhiều thiên kiêu.

Trong vòng ngàn năm gần đây, thế giới Thiên Dương lại xuất hiện thêm mấy vị yêu nghiệt.

Không hề yếu hơn Tề Nhạc cùng Sở Ngọc lúc trước.

Sở Huyền đang mong đợi tràng cảnh, thế giới Thiên Dương va chạm cùng Hỗn Độn, âm dương giao hội, lại mở ra tân thế giới.

Vài vạn năm trôi qua.

Sau khi Hắc Nguyệt sáng đạo, thì đám đệ tử Vương Lạc cũng bắt đầu lần lượt sáng đạo.

Mà Hỗn Độn, cũng chính thức tiến vào thời kỳ đại tranh đấu.

Thiên Đạo đã trở thành một đoàn pháp tắc chí thượng trong đó.

Theo đám đệ tử sáng đạo, Thiên Đạo cũng lột xác trở thành đoàn pháp tắc siêu nhiên trong Hỗn Độn.

Ba khối Đại Hỗn Độn bắt đầu va chạm lẫn nhau.

Kiếp nạn Đại Hỗn Độn tiến đến.

Cũng là thời kỳ Đại Hỗn Độn mở ra.

Kỳ hạn 50 năm cũng sắp tới.

Tuy rằng Sở Huyền còn chưa có đột phá Chư Thiên Cảnh, nhưng mà thực lực của hắn đã vượt xa Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Có thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh sơ kỳ.

Thiên địa đầu tiên bên trong Hỗn Độn khí đã xuất hiện sinh linh.

3.000 thiên địa, 3.000 sinh linh, mỗi một sinh linh đều không giống nhau.

Một khối thiên địa bên trong Hỗn Độn khí, đã sinh ra nhân loại.

Tạm thời mà nói, những sinh linh này cũng không có trí tuệ đủ cao.

Chỉ hành động dựa theo bản năng.

Sở Huyền rất xem trọng một tên sinh linh Nhân tộc.

Chỉ sợ đây là sinh linh đầu tiên có linh trí đủ cao.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, trạch đúng 50 vạn năm, phá vỡ kỷ lục, bồi dưỡng ra đệ tử xuất sắc, khai sáng Huyền Môn, ban thưởng Chư Thiên Diệu Pháp".

Sở Huyền lướt qua phần thưởng.

Chư Thiên Diệu Pháp, chính là phương pháp tu hành của Chư Thiên Cảnh, bao gồm pháp môn mở ra thế giới chư thiên, kể cả pháp môn đi đường tắt.

Cùng với vận dụng lực lượng thế giới chư thiên, thần thông của Chư Thiên Cảnh, thủ đoạn công phạt...

Đã có Chư Thiên Diệu Pháp này, vừa khéo có thể bù đắp khuyết điểm của Huyền Môn Bảo Điển, công pháp phía trên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Một quyển bí tịch thật dày.

Vừa mở sách ra, hắn không thấy từng tờ giấy một, mà là nguyên một đoàn thế giới chư thiên.

Đây là một quyển bí tịch, cũng là chí bảo cực kỳ mạnh mẽ.

Trước đó Sở Huyền tu luyện theo hướng Chư Thiên Cảnh, tất cả đều phải bắt đầu từ con số không.

Dựa vào thôi diễn cảnh giới lúc trước, thu hoạch được tin tức vụn vặt, chậm rãi nghiên cứu ra phương pháp tu hành tiếp theo.

Sau khi có Chư Thiên Diệu Pháp, hắn có thể trực tiếp cảm ngộ, bí mật về tu luyện của Chư Thiên Cảnh.

Sở Huyền lật lấy bí tịch quan sát.

Chỉ là trang đầu, đã ghi chép về nội dung và phân tích đột phá Chư Thiên Cảnh, khai sáng thế giới chư thiên, liền có vô số cảm ngộ.

Tâm niệm vừa động, vốn là thiên địa đã xuất hiện sinh linh, lại có thêm tạo hóa.

Vốn chỉ sinh ra một sinh linh, thời gian trôi qua liên tục có sinh linh chào đời.

Nếu như sinh linh đầu tiên là giống đực, hiện tại sinh ra chính là giống cái.

Âm dương hòa hợp, tái tạo sinh linh, tạo ra chủng tộc mới.

Âm Dương cũng là một trong những đại tạo hoá.

Bắt đầu xuất hiện thêm sinh linh mới.

Cặp sinh linh đầu tiên, đã bắt đầu sinh sôi, tạo ra một chủng tộc.

Vị Nhân tộc đầu tiên trong thiên địa, lúc này nhìn lên bầu trời, cảm ngộ ý nghĩa thiên địa, khai sáng ra chữ viết...

Đám thiên địa còn lại chưa xuất hiện sinh linh, cũng trong quá trình uẫn nhưỡng, tin tưởng không lâu sau đó, sẽ lần lượt sinh ra sinh linh.

Đoạn thời gian sau này.

Sở Huyền đều quan sát Chư Thiên Diệu Pháp.

Chú ý tới biến hóa của thiên địa trong Tam Thiên Hỗn Độn Khí.

Sinh linh bắt đầu xuất hiện nhiều hơn.

Cũng dần xuất hiện nhiều chủng tộc.

Bởi vì thiên địa rất lớn, còn sinh linh thì quá ít, tạm thời vẫn chưa phát sinh tranh chấp.

Sinh linh có linh trí cao, vẫn còn rất thưa thớt.

Chỉ có vị Nhân tộc đầu tiên trong thiên địa, đã bắt đầu cảm ngộ thiên địa, tìm kiếm phương pháp tu hành.

Nữ nhân đã xuất hiện.

Bắt đầu hình thành tiểu bộ lạc.

Vào một ngày nọ, vị Nhân tộc kia đã rời khỏi tổ địa, đã bắt đầu hành trình tìm kiếm thiên địa.

Ngoài ra trong một khối thiên địa khác.

Đã xuất hiện tranh đấu, một chi chủng tộc cự thú, đụng phải một chi thú vật tương đối gầy yếu, đã phát sinh xung đột.

Cự thú cắn nuốt thú vật gầy yếu.

Từ nay về sau, mở ra cánh cửa mạnh được yếu thua.

Quy tắc pháp triển giống loài trong thiên địa, bắt đầu xuất hiện.

Chương 1164. Không Nói Võ Đức (1)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền bỏ ra thời gian ngàn năm, mới đọc xong nội dung trang đầu tiên Chư Thiên Diệu Pháp.

Đối với phương hướng tu luyện của bản thân, hắn đã điều chỉnh lại một chút.

Mặc dù không phải ngày nào hắn cũng dành toàn bộ thời gian để đọc, nhưng mà bỏ ra thời gian ngàn năm, mới đọc xong một trang, có thể thấy được mức độ huyền ảo của Chư Thiên Diệu Pháp.

Sở Huyền gia tăng Huyền Môn Kinh Các thêm một tầng, phục chế trang đầu tiên thành một tờ kim trang, đặt vào tầng cao nhất.

Lại trôi qua thêm ngàn năm, Sở Huyền mới đọc xong tờ thứ hai.

Bất quá hắn không có phục chế thành kim trang, để vào Huyền Môn Kinh Các.

Tạm thời chỉ để một tờ Chư Thiên Cảnh là đủ rồi.

Bên trong Huyền Môn, tạm thời vẫn chưa có người nào chạm tới Chư Thiên Cảnh.

Ngay cả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh còn không có nữa là.

Bất luận là Xuân Lan hay Liệt Thiên, hoặc là Tứ Linh Thần Thú, kể cả Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng, khoảng cách bọn hắn đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, vẫn còn kém rất xa.

Vào một ngày nọ.

Xuân Lan cùng Liệt Thiên đều trở về.

Tình huống ở thế giới Thiên Dương càng ngày càng tranh đấu kịch liệt, mặc dù bọn hắn không bị ảnh hưởng từ trong minh minh, nhưng lại có thể nhận ra vài thứ.

Đại thế bừng bừng, một khi dính vào trong đó, chỉ sợ không dễ thoát thân.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, đã sắp đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Hiện tại ở thế giới Thiên Dương, cũng là cường giả cấp độ đỉnh phong.

Tề Nhạc sắp bước vào Chí Thánh Đạo Cảnh.

Sở Ngọc cũng đã là Thánh Đạo Tôn Cảnh.

Bọn hắn không cần tới người hộ đạo nữa.

Huống hồ, hôm nay không có thế lực nào dám vi phạm quy tắc, ra tay đối với đệ tử Huyền Môn.

Mà ngay cả đám cường giả Vô Thượng Cảnh kia, cũng không dám.

Thái độ cực kỳ kiêng dè đối với Huyền Môn.

Huống hồ, Y Linh Linh cùng Tiết Bình, cũng là một trong những người thủ hộ quy tắc.

Xuân Lan cùng Liệt Thiên, đều chuẩn bị trở về bế quan.

Ngay cả đạt tới Vô Thượng Cảnh, bọn hắn cũng cảm thấy bản thân quá yếu.

E rằng chỉ có Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, mới đủ tư cách chen chân vào vòng xoáy, mà không sợ bị sặc chết.

Mới có chút năng lực đo sức cùng với mấy vị trong bóng tối kia.

Nếu đặt ở trước kia, đừng nói là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, mà ngay cả Vô Thượng Cảnh, Liệt Thiên cũng không có hy vọng quá lớn.

Xuân Lan là thần nữ Vân Sơn Cung, có truyền thừa Vô Thượng Cảnh, thiên phú của bản thân cũng bất phàm, ngược lại là có cơ hội chạm tới Vô Thượng Cảnh.

Nhưng đối với Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, nàng lại không ôm bất cứ hy vọng nào.

Nhưng mà từ ngày gia nhập Huyền Môn, hai người đều tràn đầy ý chí phấn đấu, Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, cũng không phải là không thể với tới.

Mặc dù vẫn là một ngưỡng cửa cực khó bước qua.

Nhưng mà bọn hắn đã có cơ hội bước qua ngưỡng cửa này.

Bên trong Huyền Môn Kinh Các, có chứa bí tịch Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

"Ta vốn tưởng rằng, tiểu tử Tề Nhạc kia, đã là vô địch cùng cấp, thế mà không ngờ tới lại xuất hiện thiên kiêu cùng cấp độ với hắn".

Liệt Thiên thở dài, than một tiếng.

Càng nghĩ càng cảm thấy, vũng nước đục Thiên Dương này quá sâu.

Loại lão già chưa đủ lực như hắn, vẫn là không nên tiến vào quá sâu, rất dễ bị sặc chết.

Không có thực lực Chúa Tể Cảnh, vẫn nên thành thành thật thật núp trong Huyền Môn.

Chờ khi nào Sở Huyền giao nhiệm vụ thì lại ra ngoài.

"Ta đã phát hiện hai vị thiên kiêu, đồng dạng là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn." Liệt Thiên cảm thán.

Sở Huyền cũng chẳng thấy lạ gì.

Tề Nhạc vừa xuất hiện, đã giành hết danh tiếng, tự nhiên hắc thủ kia sẽ đẩy ra thiên kiêu cùng cấp với hắn.

Hôm nay Hỗn Độn cùng Thiên Dương đã bắt đầu dung hợp, chỉ cần sinh ra ở gần khu vực tiếp giáp âm dương, là có thể viên mãn âm dương.

Trước mắt mấy tên yêu nghiệt này, chính là sinh ra tại nơi đó.

Tuy rằng cùng là viên mãn âm dương, nhưng nếu so sánh với Tề Nhạc, thì lại không chỉ kém một bậc.

Nên biết rằng, Tề Nhạc cũng không phải là sinh ra tại nơi âm dương giao hội, là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn hàng thực giá thực.

Mấu chốt nằm ở âm dương chi khí bên trong thần hồn của hắn.

Hiện tại mấy tên này, chỉ có thể xem là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn hàng loại 2.

Trong cơ thể bọn hắn cũng không có âm dương chi khí.

Hiện nay những tuyệt đỉnh thiên kiêu kia, phía sau lưng bọn hắn đều có truyền thừa.

Tự nhiên cũng là bất phàm.

"Môn chủ..., Huyền Môn chúng ta, tựa hồ đã không thể độc chiếm vị trí đầu nữa rồi".

Liệt Thiên lo lắng nói ra.

Thiên kiêu đời đầu chính là Y Linh Linh cùng Tiết Bình, dẫn đầu độc chiếm danh hiệu đệ nhất, vượt qua đám thiên kiêu còn lại một mảng lớn.

Mặc dù sau đó cũng xuất hiện thiên kiêu ngang ngửa hai người.

Nhưng mà cuối cùng đều bị vượt mặt.

Trong đám thiên kiêu đời thứ hai, chính là do Tề Nhạc cùng Sở Ngọc độc chiếm ngôi vị đệ nhất.

Mà hiện nay trong thế hệ thiên kiêu trẻ tuổi, đã không còn đệ tử Huyền Môn.

Huống hồ, mấy gã yêu nghiệt kia, cũng không bị Tề Nhạc đánh bại.

Nếu thời gian kéo dài, không chừng sẽ đuổi theo kịp.

Lúc trước trong đám cường giả đứng đầu, có ai không phải là tuyệt đỉnh thiên kiêu?

Nhưng mà, tu luyện đến cảnh giới nào đó, liền phải chững lại, chậm chạp không cách nào đột phá.

Cuối cùng bị người phía sau vượt lên trước.

Tu luyện càng về sau thì lại càng khó, mất rất nhiều thời gian để đột phá.

Thiên kiêu yêu nghiệt, giai đoạn đầu tu luyện rất nhanh, có thể gấp rút đuổi kịp.

Người có thể trở thành một thớt hắc mã chân chính, có thể giữ vững phong độ tu hành từ đầu đến cuối, từ xưa đến nay lại có mấy người?

Chương 1165. Không Nói Võ Đức (2)

Collected & Fixed: OilFish89.

Rất nhiều thiên kiêu đời sau, đều giẫm lên cường giả, thiên kiêu thế hệ trước để quật khởi, cuối cùng leo đến cảnh giới cực cao.

Rồi lại bị mắc kẹt tại bình cảnh không thể đột phá, dành phần lớn thời gian khổ tu, sau đó lại trở thành đá đặt chân cho thiên kiêu đời sau.

Vòng lẩn quẩn thường thường đều là như thế.

Y Linh Linh có thể đánh bại đám cường giả đời trước, trong đó cũng không thiếu thiên kiêu từng là hắc mã độc chiếm danh tiếng đệ nhất, kết quả cũng phải biến thành đá đặt chân cho người sau hay sao?

Một ngày nọ, có phải Y Linh Linh cũng phải gặp tình cảnh này?

Đương nhiên, cũng không phải là vị thiên kiêu đệ nhất nào cũng trở thành đá đặt chân cho kẻ phía sau.

Nhưng dù là người nào cũng không thể cam đoan, thiên kiêu yêu nghiệt hôm nay, trong tương lai sẽ không trở thành đá đặt chân cho thiên kiêu đời sau.

Sở Huyền cười ha ha, bèn nói: "Thiên phú cũng không phải là tất cả, không hẳn tất cả đệ tử Huyền Môn đều có thể vô địch".

Cái nhìn của hắn rất thoáng.

Đệ tử Huyền Môn có bao nhiêu người?

Làm sao mà người nào cũng là mạnh nhất, không có đối thủ ở bên ngoài cho được?

Hắn chỉ cần bảo đảm một chuyện, đó là Huyền Môn vẫn luôn là thế lực mạnh nhất.

Dựa vào nội tình của Huyền Môn, cùng với sư tôn như hắn, đệ tử Huyền Môn há có thể chậm tiến hơn kẻ khác?

Có một vị đệ tử, chiếm lấy vị trí đệ nhất, đã đủ chứng minh Huyền Môn rất mạnh rồi.

"Nhưng không có bất kỳ thế lực nào, có thể rung chuyển Huyền Môn".

Liệt Thiên liền ngẩn người.

Sở Huyền tự rót cho mình một chén trà, khẽ nhấp một cái, bèn nói: "Lão Liệt à..., thiên kiêu thì ở đâu mà không có, nhưng cũng không phải thiên kiêu yêu nghiệt nào đều có thể gia nhập Huyền Môn".

"Cũng không phải là vị thiên kiêu nào cũng có thể thuận lợi trưởng thành".

"Huyền Môn chúng ta, chính là xem trọng chữ duyên, Huyền Môn chỉ nhận người hữu duyên".

Sở Huyền lộ vẻ thâm ý mà nói: "Gia nhập Huyền Môn, mới là cơ duyên lớn nhất trên thế gian này, coi như là một phế vật, chỉ cần có phần cơ duyên này, tiến vào Huyền Môn, cũng sẽ không kém hơn bất luận vị thiên kiêu nào".

Liệt Thiên như có điều suy nghĩ.

Tiến nhập Huyền Môn, chú ý một chữ duyên!

Có thể vào Huyền Môn, mới là thế gian lớn nhất cơ duyên.

"Môn chủ, ta đã hiểu!".

Liệt Thiên khẽ gật đầu.

"Môn chủ, ta có một ít vấn đề gặp phải khi tu luyện".

Lúc này Xuân Lan mở miệng nói.

Liệt Thiên cũng tràn ngập chờ mong.

Hắn cũng có vấn đề khó hiểu, thậm chí không biết tu luyện ra sao.

Mỗi thời mỗi khắc, đều tựa hồ có cảm giác mình đã đến tu luyện đến phần cuối.

Sở Huyền ngẩng đầu về phía tàng kinh các, rồi nói: "Tất cả vấn đề của các ngươi, đều có thể tìm được đáp án từ trong đó".

Hắn cũng không tính giải đáp.

Dù sao, tất cả vấn đề tu luyện đều có thể tìm ra đáp án trong tàng kinh các.

Huống chi, Liệt Thiên cùng Xuân Lan, tuy là người trong Huyền Môn, nhưng lại không phải đệ tử của hắn.

Xuân Lan cùng Liệt Thiên bốn mắt nhìn nhau, sau đó nhìn về phía tàng kinh các, cả hai đều giật mình.

Kinh các đã tăng thêm một tầng.

Vốn là tầng cao nhất của kinh các, chứa đựng bí tịch Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Hôm nay gia tăng lên một tầng, nguyên nhân là gì?

Trong lòng hai người cực kỳ rung động, có chút khó tin.

Không dám nghĩ tiếp.

Nếu như suy đoán của bọn hắn là thật, không phải là môn chủ…?

Hai người cố gắng áp chế kinh hãi trong lòng.

"Môn chủ, kế tiếp ta muốn bế quan, nếu có nhiệm vụ gì, cứ gọi ta".

Liệt Thiên vừa nói xong, liền bay vọt vào trong tàng kinh các.

Xuân Lan cũng theo sát phía sau.

Trước tiên, hai người đều muốn chạy lên tầng cao nhất nhìn thử một cái.

Kết quả, lại phát hiện không thể đi lên.

Chỉ có thể trở lại tầng kế.

Lúc ánh mắt bọn họ nhìn về phía ba quyển sách nhỏ kia.

Liền vội vàng chộp tới một quyển, chỉ liếc sơ qua, trong lòng liền nóng như lửa đốt.

Tầng áp đỉnh, là bí tịch ghi chép về Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Vậy bí tịch tầng cao nhất, không phải là?

Hơn nữa, lúc trước Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, chỉ có một quyển bí tịch.

Nhưng mà hôm nay đã tăng đến ba quyển.

Lúc này, giọng nói Sở Huyền mới truyền đến.

"Các ngươi còn kém cảnh giới này quá xa, xem nhiều cũng vô ích, đi xuống một tầng".

Liệt Thiên cùng Xuân Lan đều thả bí tịch.

"Dạ, môn chủ".

Đối với Sở Huyền mà nói, tự nhiên bọn hắn tin tưởng tuyệt đối.

Trèo xuống tầng dưới, bọn họ lại phát hiện bí tịch Vô Thượng Cảnh cũng đã tăng lên.

Cầm lấy một quyển mở ra, liền đắm chìm vào trong đó.

Hỗn Độn.

Bên trong Thiên Đạo, Hắc Nguyệt đang ngồi xếp bằng.

Trên người nàng phát ra một đạo ánh sáng tử sắc.

Một cỗ khí tức siêu nhiên, tràn ngập xung quanh nàng.

Giờ phút này, Hắc Nguyệt đã tiến vào một loại trạng thái đặc thù.

Tựa hồ nàng thấy được cảnh tượng Hỗn Độn bể nát, thấy được cảnh pháp tắc siêu nhiên bị phá toái, nghiền nát.

Lại dường như thấy được, sau khi pháp tắc siêu nhiên bị nghiền nát, phảng phất tập trung một chỗ rồi tiến hành dung hợp, lại bị dập tắc, cuối cùng sinh ra pháp tắc siêu nhiên giai đoạn đầu.

Đúng vào lúc này, pháp tắc siêu nhiên chui ra khỏi không gian nào đó.

Biến thành một tia thần hồn.

Thần hồn trống rỗng, không có linh trí.

Đột nhiên Hắc Nguyệt choàng tỉnh, mở to hai mắt.

Thần hồn của mình, chính là pháp tắc siêu nhiên giai đoạn đầu.

Hỗn Độn bể nát, pháp tắc siêu nhiên bị đứt gãy, tất cả hình ảnh này có ý nghĩa như thế nào?

Đến tột cùng là xảy ra chuyện gì?

Bản thân mình là tự sinh ra?

Giờ khắc này, Hắc Nguyệt có chút mê mang.

Sự ra đời của mình, có phải ẩn chứa điều gì đặc biệt?

Nhìn về phía Thiên Đạo.

Chỗ đó có đặt một quyển bí tịch.

Huyền Môn Bảo Điển.

Hắc Nguyệt khẽ vẫy tay.

"Sư tôn, ta có chút nghi hoặc".

Thật lâu về sau, trong sách mới truyền đến giọng nói.

"Ngươi có vấn đề gì?".

Chương 1166. Không Nói Võ Đức (3)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Huyền có chút tò mò.

Vậy mà Hắc Nguyệt cũng có lúc cần giải đáp?

Có Huyền Môn Bảo Điển ở bên cạnh, nghi ngờ của nàng, tự nhiên không phải là trên phương diện tu luyện.

Chuyện liên quan đến Hỗn Độn, cũng không thể khiến nàng nghi hoặc.

"Sư tôn, rốt cuộc ta là ai, vì sao lại tồn tại?".

Hắc Nguyệt bắt đầu kể lại, một màn mà nàng đã nhìn thấy.

"Ngươi chính là ngươi, cần gì phải hoang mang? Thần hồn của ngươi chính là do pháp tắc siêu nhiên biến thành, ngươi vẫn là ngươi, đây chính là tạo hoá của ngươi".

Sở Huyền không ngờ tới, Hắc Nguyệt lại chưa nghĩ thông chuyện này.

"Sinh linh đến từ đâu? Còn có Cổ Thần Hỗn Độn từ đâu mà đến? Đều là tạo hóa mà thôi".

Sở Huyền tiếp tục nói: "Nếu như ngươi thấy được nguồn gốc của tạo hoá, vậy thì ngươi có thể cảm ngộ tạo hóa lần này, đánh xuống trụ cột cho con đường tu hành tiếp theo".

"Tạo hóa là thứ huyền ảo, cũng là cơ hội khó cầu, ngươi phải kiên định đạo tâm".

Hắc Nguyệt yên lặng lắng nghe.

Sở Huyền giúp nàng giảng đạo một phen, lại nói: "Sáng đạo chỉ là bắt đầu, phía trên Sáng Đạo còn có Vô Thượng Cảnh, bây giờ ngươi có thể viên mãn âm dương, đánh xuống nền móng tu luyện tương lai".

Hắc Nguyệt kiên định đạo tâm, hít sâu một hơi, bèn nói: "Đa tạ sư tôn đã giải thích nghi hoặc, Hắc Nguyệt đã hiểu".

"Sư tôn, tại sao Hỗn Độn lại nứt vỡ, còn có nguồn gốc của ta, có phải có gì đó đặc biệt?".

Sở Huyền cười một cái, nói: "Hỗn Độn bể nát, chỉ là một ván cờ mà thôi, cũng chính là chuẩn bị cho một tràng tạo hoá".

"Về phần nguồn gốc của ngươi, đặc thù cũng tốt, không đặc thù cũng vậy, đã là đệ tử của ta, thì không có kẻ nào có thể can thiệp vào vận mệnh của ngươi. Hỗn Độn cùng Thiên Dương hợp nhất âm dương, chính là chỗ đại thế, ngươi cũng có thể gia nhập ván cờ, giỡn hớt cùng những lão gia hỏa kia một chút".

Hắc Nguyệt đã hiểu.

Mặc kệ sự tồn tại của nàng có phải do người khác bày bố, có phải là quân cờ hay không.

Ngay một khắc nàng bái Sở Huyền làm sư phó, vận mệnh của nàng đã không có ai can thiệp vào được.

"Sư tôn, ta biết phải làm sao".

"Như thế rất tốt".

Giọng nói Sở Huyền liền biến mất.

Hắc Nguyệt đứng bật dậy, nhìn về phía Hỗn Độn, nhìn về phía Thiên Đạo.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn?

Thiên Dương cùng Hỗn Độn hợp nhất âm dương?

Ván cờ này, làm sao có thể thiếu Hắc Nguyệt ta được?

Sau khi Hắc Nguyệt nhận được đáp án, Sở Huyền chỉ tuỳ tiện lướt qua Hỗn Độn.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn, yêu nghiệt xuất hiện tầng tầng lớp lớp.

Bên phía Thiên Đạo cũng xuất hiện tuyệt thế thiên kiêu.

Dù sao Thiên Đạo hiện tại, đã là một đoàn pháp tắc chí thượng của Đại Hỗn Độn.

Đang lột xác trở thành pháp tắc siêu nhiên.

Đại thế càng ngày càng nghiêm trọng.

Tranh đấu giữa các thiên kiêu cũng càng thêm kịch liệt.

Thế giới Thiên Dương, mỗi ngày đều có thiên kiêu quật khởi, cũng có thiên kiêu vẫn lạc.

Có thế lực bị thiên kiêu bị diệt.

Cũng có thế lực nhờ một vị thiên kiêu mà lớn mạnh.

Tất cả mọi chuyện, dường như đều do người khống chế từ trong minh minh.

Một chỗ chiến trường cổ trong thế giới Thiên Dương.

Y Linh Linh đang đứng ở ngọn núi đổ nát.

Nàng đưa mắt nhìn về phía hơn mười bóng người trước mặt.

Những người này đều là tuyệt đỉnh thiên kiêu, đến từ nhiều thế lực lớn.

Trong đó, cũng có thiên kiêu gia nhập đội ngũ người thủ hộ quy tắc.

Cũng có người từng là bại tướng dưới tay.

Hôm nay, bọn hắn đều đánh tới.

Tựa hồ đều hợp mưu muốn giết mình, có thể đạt được tạo hóa của đại thế.

Đột phá gông xiềng, bước lên cảnh giới cao hơn.

Sắc mặt Y Linh Linh vẫn bình thản.

Một thanh kiếm lơ lửng sau lưng nàng.

Như u như huyễn.

Ở một chỗ khác trong thế giới Thiên Dương, bên ngoài một toà thành lớn.

Khí thế Tiết Bình bừng bừng.

Một tôn pháp tướng khủng bố xuất hiện sau lưng hắn.

Đại đao trong tay, lóe lên ánh sáng khiếp người.

Hắn ngạo nghễ coi thường mười mấy bóng người trước mặt.

"Một đám phế vật mà thôi!".

"Giết!".

Đại chiến bạo phát.

Đỉnh cấp thiên kiêu, vậy mà lại liên thủ vây công Y Linh Linh cùng Tiết Bình, Chuyện này truyền ra liền chấn động thiên hạ.

Thiên kiêu chi tranh, dĩ nhiên đã tới một bước này?

Tuy rằng lấy nhiều đánh ít, có chút tổn hại danh vọng thiên kiêu.

Nhưng mà, đối mặt với Y Linh Linh cùng Tiết Bình, bọn hắn chỉ có thể cắn răng liên thủ.

Tựa hồ tất cả mọi chuyện đều là đương nhiên.

Giống như tất cả thiên kiêu đều hiểu ra, vây giết người dẫn đầu đại thế, là có thể đạt được đại tạo hóa, đại khí vận.

Có thể tự mình thăng cấp.

Đột phá gông cùm xiềng xích.

Đối mặt với tình huống này, cường giả Huyền Môn cũng không cách nào nhúng tay.

Nếu không, không phải tự phá quy củ?

Trừ phi, Huyền Môn cũng phái ra đệ tử liên thủ.

Nhưng mà, đệ tử Huyền Môn chỉ có mấy người.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, đều kề vai sát cánh đứng chung một chỗ.

Giống như Kim Đồng Ngọc Nữ, khiến cho vô số người ao ước.

Hai người lẳng lặng liếc nhìn đám thiên kiêu kia.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đều bị đám thiên kiêu vây công, hai người bọn họ, há có thể may mắn thoát khỏi?

Đại chiến bùng nổ.

Sở Huyền an nhàn ngồi trên ghế, ngẩng đầu nhìn bầu trời.

Thì thào lẩm bẩm: "Gia hoả này, đúng là không nói võ đức..., làm ra chuyện vây công mất mặt như vậy?".

Bốn người Y Linh Linh đều bị vây công, Sở Huyền cũng chẳng thấy bất ngờ.

Vây giết bốn người Y Linh Linh cùng Tiết Bình, có thể giành được đại tạo hóa, đại khí vận, tự mình lột xác, đột phá gông cùm xiềng xích.

Đây cũng không phải xạo láo.

Phàm là đại thế nảy sinh, nếu giết được người dẫn dắt đại thế, tất nhiên sẽ đạt được đại tạo hóa, đại khí vận, thay thế đối phương.

Cũng sẽ đánh bể tầng vách ngăn trong lòng, tự mình thăng hoa.

Chương 1167. Âm Dương Đại Thế (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đệ tử Huyền Môn sẽ bị đám thiên kiêu hợp tác vây giết, đây là chuyện nằm trong dự đoán của Sở Huyền.

Dù sao phàm là người đứng đầu ngọn gió, cuối cùng đều gặp phải tình cảnh này.

Hoặc là bị đánh hội đồng mà chết.

Hoặc là mạnh mẽ vùng dậy, càng giết càng mạnh, không ngừng tiến lên cảnh giới cao hơn.

Chỉ là gia hoả trong minh minh kia, đúng là không giảng võ đức.

Trực tiếp can thiệp, khiến cho đám thiên kiêu sớm hiểu ra sự phát triển của đại thế, ảnh hưởng tới ý chí thiên kiêu, bắt bọn hắn liên thủ.

"Ngươi đã không giảng võ đức, vậy cũng đừng trách ta, quy tắc đều do cường giả định ra."

Sở Huyền tự mình lẩm bẩm.

Lão tử còn mạnh hơn ngươi, quy tắc khỉ khô gì đó, tự nhiên không hạn chế được ta.

Tuy rằng lão tử không thôi diễn ra ngươi là ai, càng không cách nào tiến hành công kích.

Bất quá, ngươi đã tồn tại dưới hình dạng này trong minh minh, thì cũng không thể xuất thủ trực tiếp.

Quy củ tranh đấu giữa thiên kiêu, tự nhiên Sở Huyền sẽ không phá bỏ.

Hơn nữa, có quy củ này, cũng rất có lợi đối với đệ tử Huyền Môn.

Sở Huyền chưa có hành động ngay.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, còn có thể chống đỡ.

Nếu như hai người có thể tự mình phá vỡ cục diện này, thì tiềm lực sau này của hai người sẽ rất cao, khí vận đại thế cũng mạnh hơn.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, bởi vì cảnh giới còn thấp, cho nên chỉ là ngẫu nhiên bị vây công.

Cũng không giống như Y Linh Linh cùng Tiết Bình, gặp phải vây giết điên cuồng.

Gia hoả trong minh minh kia, không có tận lực nhằm vào Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Hẳn là chờ hai người trưởng thành, lại tiến hành vây giết.

Kể từ đó, quân cờ của hắn có thể đạt được lợi ích lớn nhất.

Sự phát triển của Đại thế, đều nằm trong tay hắn, sẽ không bị người giành lấy một chén canh.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, đó là chiến đấu mỗi ngày.

Có đôi khi không chống đỡ nổi, sẽ lập tức trốn chạy, chứ không ngu ngốc chiến đấu đến cạn sức lực.

Mặc dù bọn hắn biết bí thuật ẩn mình của Huyền Môn, nhưng mà cũng không thể ẩn núp quá lâu, sẽ bị người tìm ra tung tích, lại phải đại chiến một trận.

Thuật ẩn mình có lợi hại tới đâu, bởi vì cảnh giới hai người chưa đủ, tự nhiên không cách nào tránh thoát tồn tại trong minh minh kia.

Những vị thiên kiêu kia, rất nhanh sẽ nhận được dẫn dắt từ trong minh minh, lần theo dấu vết để lại, mà tìm tới hai người.

Trong Hỗn Độn, cũng đã bắt đầu đại chiến.

Ba khối Hỗn Độn va chạm, ba phe phái trong Đại Hỗn Độn đều phát sinh tranh đấu.

Không ngừng chém giết lẫn nhau.

Bên trong hai khối Đại Hỗn Độn, quả nhiên là có cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Đinh Việt một người một kiếm, tiến về phía trận doanh của một phe đối địch.

Cũng có cường giả, mang theo khí thế lôi đình, trùng kích vào Thiên Đạo.

Mong muốn chiếm lấy Thiên Đạo, đoạt được tạo hóa.

Tiêu Lương cầm trường thương trong tay, phóng thẳng lên trời, nghênh chiến đối phương.

Thiên địa Thần Châu xưa đâu bằng nay.

Chính là thiên địa mạnh nhất.

Bên trong có luân hồi chi đạo, ẩn chứa đại tạo hóa của luân hồi.

Mặc dù hiện tại, đại tạo hóa luân hồi không thể sánh bằng đại tạo hoá Hỗn Độn, nhưng mà nó có điểm đặc thù, có tiềm lực nhất định.

Đại chiến không ngừng diễn ra.

Mà một phe Hỗn Độn bên này, chỉ có một thế lực Thiên Đạo.

Còn hai khối Hỗn Độn khác, bên trong chia thành phe phái đủ loại.

Kể từ đó, tất nhiên là Thiên Đạo chiếm được ưu thế.

Chẳng qua là, bởi vì Thiên Đạo rất đặc thù, cùng với luân hồi tạo hóa quá bất phàm.

Khiến cho thế lực của hai khối Hỗn Độn khác, thậm chí có xu thế hợp tác vây công Thiên Đạo.

Đại thế của Thiên Dương cùng Hỗn Độn mỗi lúc càng thêm kịch liệt, chẳng qua là cho tới hiện tại, thế giới Thiên Dương vẫn chưa xuất hiện thiên kiêu cấp bậc Sáng Đạo Cảnh.

Đương nhiên, nếu như dựa theo thời gian ở Hỗn Độn để tính, thì mấy người Đinh Việt thuộc về thiên kiêu thế hệ trước.

Nhưng nếu viên mãn âm dương, sau đó lại tu chỉnh tuổi tác, hẳn là chưa vượt qua 100 vạn tuổi, vẫn thuộc về lớp thiên kiêu.

Nói một cách nào đó, thì Hỗn Độn có ưu thế.

Bất quá cũng không phải là thế giới Thiên Dương không có cường giả Sáng Đạo Cảnh, thậm chí ngay cả cường giả Vô Thượng Cảnh cũng có.

Dựa vào thực lực tổng thể mà nói, chắc chắn mạnh hơn Hỗn Độn.

Khoảng cách Thiên Dương dung hoà cùng Hỗn Độn, âm dương hợp nhất, còn cần thời gian rất dài.

Đủ cho thế giới Thiên Dương xuất hiện thiên kiêu Sáng Đạo Cảnh.

Hơn nữa, theo đại thế càng ngày càng kịch liệt, thiên kiêu càng mạnh, thì tốc độ tu luyện lại càng nhanh.

Theo lẽ thường mà nói, nếu võ giả chưa viên mãn âm dương, thì không cách nào đột phá Vô Thượng Cảnh.

Thậm chí đột phá Sáng Đạo Cảnh hậu kỳ cũng rất khó.

Hỗn Độn thiếu dương, Thiên Dương thiếu âm, dựa theo sự phát triển bình thường, thiên kiêu của hai phe sẽ mắc kẹt ở giai đoạn Sáng Đạo Cảnh sơ kỳ.

Tiếp theo chính là âm dương giao hội, tranh đấu gay gắt, xúc tiến Thiên Dương giao hòa cùng Hỗn Độn.

Hai phe chân chính tranh đấu, người mạnh nhất cũng chỉ là Sáng Đạo Cảnh sơ kỳ.

Nhưng mà, Sở Huyền sẽ đâm một dao.

Tự nhiên sẽ không còn phát triển theo lẽ thường.

Mấy vị đệ tử Đinh Việt, sẽ viên mãn âm dương trong Hỗn Độn, đợi đến lúc diễn ra âm dương giao hội, chỉ sợ bọn hắn đã là Vô Thượng Cảnh.

Thế giới Thiên Dương bên này, tuyệt đối sẽ không xuất hiện thiên kiêu cấp bậc Vô Thượng Cảnh.

Năm tháng vội vàng, lại trôi qua 5 vạn năm.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, vẫn luôn sống trong cảnh chém giết.

Quá trình này kéo dài 5 vạn năm!

Tất nhiên thực lực của bọn hắn đã tăng lên cực lớn.

Sắp đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Ở trên thế giới Thiên Dương, bình thường mà nói, dùng thời gian 100 vạn năm đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, đã là tuyệt đỉnh yêu nghiệt.

Bất quá Liệt Thiên lại biết, dù sao cũng không được toàn diện.

Thiên kiêu đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh trong vòng 10 vạn năm, tất nhiên đã từng xuất hiện.

Có thể đã quá xa lơ xa lắc, cũng có thể được người che giấu, mới không được lưu truyền tới nay.

Trong thời kỳ loạn thế, tốc độ tu luyện nhanh hơn cũng không phải là chuyện gì kỳ lạ.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đều rất mệt mỏi, giống như muốn tránh cũng không được, không có nhiều thời gian để tu dưỡng.

Dưới tình huống bị người vây công lâu như vậy, mà có thể kiên trì tới tận bây giờ, xem như là vượt quá sức tưởng tượng.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đã trở về.

Bộ dáng có chút nhếch nhác.

"Bái kiến sư tôn!"

Sở Huyền chỉ nhìn thoáng qua, hài lòng gật đầu.

Nếu như tên kia đã không giảng võ đức, vậy thì mình cũng không thể khoanh tay đứng nhìn được.

Nhổ mấy quân cờ của đối phương, cũng là chuyện phải làm.

Sở Huyền khẽ vung tay áo, bốn miếng ngọc phù xuất hiện trước mặt hai người.

"Hai khối còn lại, các ngươi đưa cho Tề Nhạc cùng Sở Ngọc."

Ngọc phù này có thể trợ giúp bốn người Y Linh Linh tránh khỏi sự dò xét của đối phương.

Một khi vận dụng bí thuật ẩn mình của Huyền Môn, cộng thêm ngọc phù này, đối phương cũng không cách nào dò xét ra.

Sở Huyền lại phất tay áo, bay ra bốn kiện Ngọc Kính Phù.

"Mỗi người một cái, ngọc kính này có thể dò xét khí vận, cũng có thể thu lấy khí vận đại thế, các ngươi đi đi."

Y Linh Linh cùng Tiết Bình vui mừng không thôi.

Mấy vạn năm bị người vây giết, trốn đông trốn tây, nhếch nhác không chịu nổi.

Dù là người ngốc đến mấy cũng có thể hiểu ra, bên trong chuyện này không được bình thường, tất nhiên là có người muốn nhằm vào đệ tử Huyền Môn.

Lần này hai người bọn họ trở về, chính là xin giúp đỡ.

"Lần này đi ra ngoài, ta muốn cho đám người kia đẹp mắt!"

Trên mặt Tiết Bình lộ ra vẻ hung ác.

"Mục tiêu chủ yếu của các ngươi, chính là giết mấy con cá lớn, ngọc kính sẽ đưa ra nhắc nhở."

Sở Huyền dặn dò.

"Vâng, thưa sư tôn!"

Y Linh Linh cùng Tiết Bình không có chờ lâu, lập tức rời cốc.

Sở Huyền khẽ cười một tiếng, "Không giảng võ đức đúng không? Để xem lần này ngươi có đau lòng hay không!"

Trong lúc Y Linh Linh cùng Tiết Bình đại sát tứ phương, Sở Huyền cũng chú ý tới tình huống Hỗn Độn.

Đám người Đinh Việt có thực lực rất mạnh, mà bố cục của Hắc Nguyệt cũng rất cao minh.

Còn có lão hồ ly Sở tổ đứng ra giúp bày mưu tính kế, không khiến đối phương chịu thiệt mới là lạ.

Sở Huyền nhìn về phía Nguyên Sơ Đại Đạo.

Trải qua thời gian phát triển dài như thế, Nguyên Sơ Đại Đạo đã bao phủ toàn bộ Hỗn Độn.

Hơn nữa không ngừng mở rộng ra phía khu vực hư vô.

Dựa vào xu thế mở rộng trước mắt của Nguyên Sơ Đại Đạo, cuối cùng sẽ có một ngày bao phủ cả thế giới Thiên Dương.

Khu vực hư vô, tất cả đều trống rỗng.

Tồn tại dưới hình thái khó có thể diễn tả.

Đến tột cùng là tồn tại như thế nào, Sở Huyền cũng nhìn không thấu.

Chỉ có thể xác định một chuyện, bất luận là thế giới Thiên Dương, hoặc là Hỗn Độn, thì cả hai đều nằm trong khu vực hư vô.

Được sinh ra ở bên trong khu vực hư vô.

Nguyên Sơ Đại Đạo đang trở thành khu vực hư vô, pháp tắc siêu nhiên bên trong một mảnh khu vực.

Sở Huyền nhìn về phía Tam Thiên Hỗn Độn Khí trong cơ thể, cùng với đám thiên địa được tạo ra, trong lòng hắn có một vài ý tưởng.

Có lẽ con đường tu luyện phía sau Chư Thiên Cảnh, cần phải thăm dò tìm kiếm bên trong khu vực hư vô này.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình ra sức chém giết bốn phía, sau khi làm gỏi vài con cá lớn.

Thì tồn tại bên trong minh minh, tựa hồ đã thu tay lại.

Không còn âm thầm thao túng thiên kiêu vây giết Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Sở Huyền vẫn luôn chú ý tới biến hoá của đại thế.

Kết quả này khiến hắn càng thêm chắc chắn, người kia, dựa vào hình thái kia tồn tại trong minh minh, đã không thể ra tay trực tiếp.

Chỉ có thể ảnh hưởng đại thế từ trong minh minh, khiến chúng sinh làm việc cho hắn.

Mặc dù chỉ như thế, cũng thấy được thủ đoạn của đối phương rất khủng bố.

Mạnh như Sở Huyền, vậy mà cũng không thể tìm ra hắn, giết hắn.

Không nói đến mấy vị Vô Thượng Chúa Tể khác.

Từ đó có thể biết, mấy vị Vô Thượng Chúa Tể kia, cùng với đám Vô Thượng Cảnh chưa chết, không đặt chân tại thế giới Thiên Dương, e rằng chính là muốn né tránh đối phương.

Cố gắng núp ở một chỗ, tìm kiếm phương pháp có thể tránh thoát ảnh hưởng từ trong minh minh.

Năm tháng vội vàng.

Kỳ hạn 80 vạn năm đã đến.

Thực lực Sở Huyền lại tăng lên một mảng lớn.

Khối thiên địa đầu tiên đã xuất hiện đủ loại sinh linh, sinh linh có trí tuệ cũng bắt đầu nhiều hơn.

Vị nhân tộc đầu tiên đã bắt đầu tu luyện.

Thậm chí hắn còn sáng tạo ra công pháp. Hơn nữa thực lực đã dạt đến Thiên Cảnh.

Cũng là người mạnh nhất trong thiên địa.

Mấy khối thiên địa khác, sinh linh đầu tiên đều là yêu thú dạng rồng, hôm nay cũng cảm ứng được ý nghĩa thiên địa.

Thực lực cũng ngang ngửa Thiên Cảnh.

Ngoại trừ nhóm sinh linh đầu tiên chiếm được đại tạo hóa, đến nay vẫn còn sống.

Ngoài ra hậu duệ của bọn nó đã sinh sôi ra đến đời cháu đời chắt rồi.

Giai đoạn đầu của chuỗi thức ăn đã càng ngày càng hoàn thiện.

Chủng loại sinh linh đa dạng, thảm thực vật phong phú, từ lúc ban đầu ăn thực vật, đến khi xuất hiện loại sinh vật ăn thịt.

Ngoại trừ thiên địa đầu tiên ra.

Những thiên địa còn lại, cũng bắt đầu lần lượt xuất hiện sinh linh có trí tuệ.

Thế giới chư thiên đã có đủ quy mô ban đầu.

Tuy rằng hiện tại Sở Huyền chưa đột phá Chư Thiên Cảnh.

Nhưng mà thực lực của hắn đã ngang ngửa Tiểu Chư Thiên Cảnh trung kỳ.

Đối với người tu luyện khác mà nói, muốn đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, hoặc bước vào Tiểu Chư Thiên Cảnh, lại trải qua thời gian cực kỳ dài, mới có thể đột phá Đại Chư Thiên Cảnh.

Nhưng mà Sở Huyền thì không giống vậy, hắn vừa đột phá chính là úp thẳng cấp lên Đại Chư Thiên Cảnh.

Thời điểm chưa đột phá, đã có thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Ngay cả Tề Nhạc có âm dương chi khí, một khi hắn đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, sau đó lại dùng âm dương chi khí mở ra thế giới chư thiên.

Cũng là không tài nào mở ra số lượng 3000 giống Sở Huyền.

Có thể mở ra số lượng 100, cũng là chuyện rất khó tin rồi.

Mặc dù sau khi hắn đột phá, thực lực lúc đầu có thể khá mạnh, nhưng mà vẫn nằm trong khoảng thực lực Tiểu Chư Thiên Cảnh sơ kỳ.

Nếu muốn đột phá tiếp, cần phải tích luỹ thời gian không biết bao lâu.

Còn Y Linh Linh cùng Tiết Bình, lúc bọn hắn đột phá Chư Thiên Cảnh, cũng chỉ có thể mở ra một thế giới chư thiên, khởi điểm sẽ thấp hơn nhiều.

Sở Huyền tự tin, không có người nào có khởi đầu cao hơn hắn.

Một khi hắn đột phá, là trực tiếp xông tới Đại Chư Thiên Cảnh.

Cho dù gia hoả kia ở trong minh minh, có mở ra tân giới, hợp nhất âm dương, diễn hoá ra con đường tu luyện mới.

Thì sau khi hắn đột phá, cũng sẽ không vượt qua cấp độ Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Kỳ thật Sở Huyền rất bái phục gia hoả trong minh minh kia.

Thủ đoạn rất cao.

Toàn bộ đều nhờ bản thân, tự mình tìm kiếm ra con đường mới.

Chỉ là đối phương thiếu một ít cảm ngộ.

Nếu hắn muốn dựa vào biện pháp mở ra tân giới, hợp nhất âm dương, diễn hoá con đường mới, thì vẫn chưa đủ.

Dù sao thì tên kia cũng không có hệ thống...

Thậm chí Sở Huyền còn nghi ngờ, nếu đối phương thoát khỏi trạng thái hiện tại, hiện ra bản thể, chỉ sợ thực lực của hắn sẽ đạt đến nửa bước Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Tình huống ở thế giới Thiên Dương rất loạn, chém giết diễn ra kịch liệt.

Thiên kiêu thay nhau quật khởi.

Lần lượt dùng cường giả đời trước làm đá kê chân, để quật khởi thành thiên kiêu.

Rất nhiều thế lực cường đại bị huỷ diệt trong tay thiên kiêu, cũng có thế lực muốn ra sức bồi dưỡng thiên kiêu, nhờ đó mà nâng cao một bước.

Tình huống ở Hỗn Độn cũng rất náo nhiệt.

Đại chiến diễn ra liên tục.

Thiên Đạo cũng không ngừng mạnh lên.

Ngoại trừ tranh đấu thế lực của ba khối Đại Hỗn Độn ra.

Mà ngay cả pháp tắc chí thượng, đều thẩm thấu cắn nuốt lẫn nhau.

Đối với quá trình cắn nuốt pháp tắc, có thể nói Thiên Đạo chính là tay lão luyện.

Bởi vậy pháp tắc Thiên Đạo trực tiếp lan tràn qua hai khối Hỗn Độn khác, đang không ngừng tiếp xúc cùng cắn nuốt pháp tắc chí thượng.

Hai khối Hỗn Độn khác đều xuất hiện cường giả quật khởi, thống nhất thế lực của mình.

Cho dù như thế, cũng không thể rung chuyển thế công mãnh liệt của Thiên Đạo.

Dù sao, sau khi có sinh linh gia nhập Thiên Đạo, Thiên Đạo sẽ càng mạnh, thực lực sinh linh gia nhập càng mạnh, thì Thiên Đạo sẽ càng mạnh.

Đám sinh linh này vì muốn thực lực bản thân tăng lên, cũng vì Thiên Đạo lớn mạnh, đều sẽ dùng hết sức thống nhất hai khối Hỗn Độn khác.

Cho dù bọn hắn có chết.

Cũng có thể sống lại bên trong Thiên Đạo.

Về phần phản bội Thiên Đạo, chẳng có chỗ tốt nào, ngược lại có rất nhiều tai hại.

Bởi vậy, sinh linh bên trong Thiên Đạo đều nhất trí đối ngoại, khó có thể bị thế lực bên ngoài phân hoá hay chia rẽ.

Mà ở hai khối Hỗn Độn khác, mặc dù xuất hiện nhân vật bá chủ, thì chỉ tạo thành một thế lực riêng biệt, lại không thiếu cường giả chỉ lo nghĩ cho thế lực của mình.

Kể từ đó, liền dễ dàng chia tách.

Những năm này, Thiên Đạo đã lôi kéo một phần cường giả, gia nhập trận doanh Thiên Đạo.

Vừa gia nhập Thiên Đạo, liền phát hiện ra chỗ tốt của Thiên Đạo.

Bọn hắn càng giữ vững niềm tin, đứng ở trận doanh Thiên Đạo là chính xác.

Người tu luyện vì cái gì?

Không phải là muốn mạnh lên mãi mãi hay sao?

Mà tu luyện trong Thiên Đạo, lại càng dễ mạnh lên, cũng rất bền vững.

Thậm chí thế lực hai khối Hỗn Độn khác từng phái gian tế tiến vào Thiên Đạo, kết quả lại trở thành gian tế của Thiên Đạo, ra sức cho Thiên Đạo.

Đinh Việt đứng ở chỗ tiếp giáp hai khối Hỗn Độn, ánh mắt lạnh lùng nhìn về phía trước mặt.

Chỗ đó, có một vị cường giả kiếm đạo.

Trận chiến này, là lần thứ bảy hai người so chiêu.

"Đinh Việt, người trong Thiên Đạo các ngươi đều là hạng vô sỉ, ngươi không xứng gọi là tôn sư kiếm đạo!"

Người đứng ở đối diện, trên gương mặt lộ vẻ tái nhợt.

Đinh Việt hờ hững nhìn đối phương, trên mặt không chút cảm xúc.

Nhưng mà trong lòng hắn mắng xối xả.

"Cái tên Sở tổ kia, đúng là người không biết xấu hổ, lại dám câu dẫn tiểu sư muội của đối phương chạy trốn!"

Vị kia đã gần như phát điên.

Hai lần so chiêu gần đây, Đinh Việt đã cảm nhận được áp lực.

Rõ ràng đối phương thầm thương trộm nhớ tiểu sư muội của mình, còn chưa kịp thổ lộ tâm tình, kết quả bị gã Sở tổ kia cướp mất.

Hắn không điên mới là chuyện lạ...!

Chương 1168. Nghiệp Chướng (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ở một ngọn núi cách chỗ Đinh Việt không xa.

Sở tổ đang cầm quạt xếp, tư thái phóng khoáng ngông nghênh.

Ở bên cạnh hắn, có một vị nữ tử dáng ngọc yêu kiều, xinh đẹp hết phần thiên hạ.

Cầm trong tay một cái que đồ nướng, đang nhấm nháp lấy mỹ vị.

"Sư huynh của nàng quá ngang tàng, hơn nữa rất có địch ý với ta, không thể giảng đạo lý với hắn được..."

Sở thở dài một hơi.

"Trái tim của ta, có thiên địa chứng giám, sẽ không để nàng chịu nửa điểm ủy khuất, sư huynh của nàng còn chưa bỏ cuộc, lại đối xử với nàng như tiểu nữ hài, thật là...!"

Nữ tử liền trừng mắt.

"Những lời này của ngươi, đã nói với bao nhiêu người rồi ? "

Trên mặt Sở lộ vẻ nghiêm túc nói: "Mặc dù ta là người có lòng thương vô bờ bến, nhưng mỗi một câu của ta, đều xuất phát từ tận đáy lòng!"

"Đối với nàng là như thế, đối với người khác cũng như vậy, cả đời ta trước giờ chưa hề phụ ai!"

"Hừ hừ, ta muốn làm chính thê."

"Trong lòng ta, các nàng đều không có phân chia lớn nhỏ, đều là tâm can bảo bối của ta, không có thiên vị ai hết!"

"Thực lực là trên hết, ta tương đối lợi hại, cho nên ta làm chính thê."

Sở liếc nhìn bộ ngực nàng một cái, sau đó âm thầm gật đầu.

Nhưng ngoài miệng hắn lại nói: "Các nàng đều là tỷ muội, phân chia lớn nhỏ để làm gì ? Đều là bảo bối của ta !"

Ánh mắt của hắn lại dời về phía trước, thở dài nói: "Sư huynh của nàng, rất có thể là tâm lý của hắn có vấn đề, nàng là sư muội của hắn..., làm thế nào mà có cảm giác như xem nàng như con gái của hắn? "

"Vị sự huynh này quá đáng ghét, ta chẳng muốn quản hắn."

"Hắn cứ như vậy, ôm chặt không buông...."

"Yên tâm đi, chỉ cần có ta ở đây, hắn sẽ không tổn thương nàng được !"

Hồng nhìn chỗ xa xa, thấy Sở tổ cùng bóng lưng vị nữ tử kia, cảm thấy bội phục sát đất a...

Thủ đoạn của Sở tổ quả nhiên là thông thiên...

Ta không bằng...!

Hắn đưa tay sờ lên bản mặt bị sưng húp, sau đó thở dài ngao ngán.

Vị yêu nữ kia quá ngang ngược, trực tiếp đánh mình thành đầu heo.

Một chút cơ hội cũng không có...

Nên hắn đành buông bỏ.

Mà ở một chỗ khác.

Hồng Nguyên Sơ đang âm thầm quan sát lão tổ nhà mình.

Hắn muốn khóc mà không được.

Lão tổ nhà mình, thật là con mẹ nó quá mất mặt...!

Vậy mà đi câu dẫn nữ cường giả, nhưng lại thất bại thảm hại!

Nếu không phải Long Quân ra tay cứu giúp, hắn sẽ bị đánh chết tươi!

Loại tư tưởng biến thái này của nhân tộc, không biết là bị ai bóp méo ?

Một chỗ khác trong Hỗn Độn.

Thái đang ôm đầu ngồi xổm trên mặt đất, mặc cho vị nữ cường giả kia bạo hành, quyền đấm cước đá trên người hắn.

Trong miệng không ngừng kêu thảm: "Đại tỷ tỷ, ta sai rồi, ta thật sự biết sai rồi!"

"Đứng lên, hừ!"

"Được rồi, Đại tỷ tỷ."

"Dẫn đường, ta phải nhìn Thiên Đạo một cái."

"Đại tỷ tỷ, ngươi ngồi lên đây, ta chở ngươi đi."

Thái cao hứng không thôi.

Vỗ vỗ bờ vai của mình rồi nói.

Nữ tử kia do dự một chút.

Thái hoá thành bản thể, ngồi xổm trước mặt nàng.

"Được rồi."

Nữ tử ngồi ở trên bờ vai hắn.

Thái hưng phấn không thôi, bay vọt về phía Thiên Đạo.

Thành công!

Gia hoả Sở kia nói không sai.

Lúc này bóng dáng Tần mới hiện ra trên Thiên Đạo.

Hắn thở dài một tiếng, nói: "Nghiệp chướng...!"

Phong trào của nhân tộc, đều bị tên Sở này làm cho lệch lạc.

"Nghiệp chướng...! ”

Sở Huyền cũng thở dài một tiếng.

Tên gia hoả Sở này, nếu không ở bên cạnh nữ cường giả, thì chính là đi câu dẫn nữ cường giả khác.

Hơn nữa, xác xuất thành công còn rất cao.

Ánh mắt nhìn nữ nhân con mẹ nó quá chuẩn chỉ!

Đinh Việt cùng vị kia lại giao phong.

Lần này, Đinh Việt đã chiếm thượng phong.

"Kiếm đạo của ngươi không tinh thuần, trong lòng ngươi cũng không phải chỉ có duy nhất kiếm đạo."

Đinh Việt lạnh lùng liếc nhìn đối phương.

"Vô thượng kiếm đạo, làm sao có thể trộn lẫn nhân tố khác? "

"Ngươi!"

Sắc mặt người nọ tái xanh như tàu lá chuối.

Tại sao mình lại thua dưới tay hắn.

Gia hoả Đinh Việt này, tại sao lại tiến bộ thần tốc như vậy.

"Có muốn biết, tại sao ngươi lại bị ta vượt mặt hay không ? "

"Vì sao chứ? "

"Bởi vì trong lòng ta không có nữ nhân!"

Đối phương ngây ngốc một lúc, sau đó liền giận tím mặt: "Đinh Việt, ngươi dám giỡn mặt ta!"

Hai mắt hắn đỏ ngầu, giống như trâu già động dục.

"Đây chính là nhược điểm kiếm đạo của ngươi!"

Đinh Việt đâm ra một kiếm, giống như đâm vào nhược điểm Đại Đạo của đối phương.

"Trong lòng không nữ nhân, rút kiếm có thể đồ thần, đây chính là vô thượng kiếm đạo!"

Đinh Việt vừa xuất thủ vừa lạnh lùng nói: "Trong lòng của ngươi suốt ngày chỉ có nữ nhân, thậm chí còn là nữ nhân đứng trên kiếm trong tay ngươi, như thế sao có thể gọi là kiếm đạo tinh thuần!"

"Kiếm của ngươi còn cảm thấy uất ức, vậy thì ngươi làm sao có thể chạm tới vô thượng kiếm đạo? "

"Thứ mà ngươi tu luyện không phải kiếm đạo, chẳng qua là lấy kiếm đạo để che giấu, thứ mà tu luyện chính là nữ nhân chi đạo!"

"Ngươi xem, kiếm của ngươi còn uất ức, không cách nào thể hiện ra sự sắc bén của kiếm, đơn giản là ngươi đặt tiểu sư muội gì đó, đặt ở phía trên kiếm đạo của ngươi."

"Kiếm đạo của ngươi không thuần túy !"

Đinh Việt chém ra từng kiếm, khiến cho đối phương không ngừng bại lui.

Hơn nữa sắc mặt người kia càng ngày càng tái nhợt.

"Không đúng, làm sao có thể!"

"Ta tu luyện đúng là kiếm, làm gì có xung đột cùng với ngưỡng mộ tiểu sư muội? "

"Kiếm của ta, tại sao lại không tinh thuần!"

Đinh Việt từng bước ép tới, khiến cho đối phương không ngừng thối lui.

Ầm!

Một pho tượng cường đại thân ảnh, mang theo cuồn cuộn kim quang, xung phong liều chết mà đến.

"Đinh Việt, đừng có ăn nói bậy bạ!"

"Làm như Thiên Đạo chúng ta không có ai vậy? "

Một cây trường thương ầm ầm lao đến, phát ra kim quang cuồn cuộn.

Tiêu Lương!

Sở Huyền thu lại Thiên Đạo phù, không có xem tiếp.

Kiếm tu có thể sánh ngang Đinh Việt, đã ít lại càng thêm ít.

Kiếm đạo của Đinh Việt là thuần túy chân chính.

Sở Huyền cảm thấy, nếu Đinh Việt muốn đột phá Chư Thiên Cảnh, chỉ sợ phải dùng kiếm đạo mở ra một con đường khác.

Kiếm đạo của hắn quá thuần túy.

Mở ra thế giới chư thiên, vô hình chung sẽ khiến cho kiếm đạo không thuần túy.

Đây cũng không phải là con đường Đinh Việt nên đi.

Mà không mở ra thế giới chư thiên, thì làm sao đột phá Chư Thiên Cảnh, mấu chốt ở chỗ kiếm đạo của hắn sẽ đột phá bằng cách gì.

Kiếm đạo chư thiên?

Mở ra thế giới chư thiên kiếm đạo?

Hiện tại Đinh Việt còn cách Chư Thiên Cảnh quá xa vời.

Cuối cùng nên đi thế nào.

Cũng phải chờ hắn đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, mới nên suy tính thế nào.

Đệ tử đều đã trưởng thành, nên tự mở ra con đường cho riêng mình.

Sở Huyền chỉ giải thích nghi hoặc, sẽ không hướng dẫn con đường tu luyện của bọn hắn.

Nhìn về phía Nguyên Sơ Đại Đạo.

Nguyên Sơ Đại Đạo ở hiện tại, không chỉ bao phủ Hỗn Độn, mà ngay cả thế giới Thiên Dương cũng bị bao phủ một phần ba.

Gần mười vạn năm qua, tốc độ khuếch trương của Nguyên Sơ Đại Đạo tại khu vực hư vô mỗi lúc một nhanh hơn.

Dĩ nhiên là đã có đủ pháp tắc siêu nhiên giai đoạn đầu.

Tốc độ dung hợp giữa Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương đã nhanh hơn.

Mức độ trưởng thành của đám thiên kiêu cũng tăng mạnh.

Hơn nữa, không ngừng xuất hiện một vài di tích cổ, một vài chiến trường cổ.

Thậm chí là một ít truyền thừa thượng cổ cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể.

Khiến cho vô số thiên kiêu tranh đoạt, chém giết lẫn nhau.

Dạo gần đây, lại có một cái di tích cổ hiện thế.

Nghe đồn chính là mộ địa của Thanh Long, thuộc Tứ Linh Thần Thú thượng cổ.

Sở Huyền có chút kinh ngạc.

Hẳn là lúc trước, Tứ Linh Thần Thú thượng cổ bị gia hoả núp trong minh minh kia giết, sau đó bố trí thành mộ địa truyền thừa?

Vì đại thế lần này?

Nếu đúng là vậy, thì gia hoả này bố cục còn sớm hơn mình dự đoán.

Sở Huyền nhìn về phía Thanh Long.

Hiện tại, Tứ Linh Thần Thú đã khác trước.

Tuy là do hệ thống ban thưởng, nhưng hắn có thể xác định chắc chắn nguồn gốc của bọn chúng chính là Tứ Linh Thần Thú thời thượng cổ.

Tứ Linh Thần Thú hôm nay, hẳn là do hệ thống thu lấy bổn nguyên, sau đó trùng sinh đến.

Tứ Linh Thần Thú thời kỳ đỉnh phong, chính là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh...

Gia hoả trong minh minh, vậy mà có thể giết chết Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, quả thật thực lực lúc trước của hắn rất mạnh.

Chỉ sợ thực lực cũng không kém Tiểu Chư Thiên Cảnh quá nhiều.

Một tên đáng gờm đấy.

Đương nhiên, bên trong mộ địa Thanh Long, rốt cuộc là có thi cốt của Thanh Long hay không, tạm thời chưa thể biết được.

Lúc trước, có đúng là Thanh Long bị đối phương giết chết hay không, hoặc giết như thế nào, cũng khó mà biết được.

Thanh Long ngày nay, tuy là do bổn nguyên trùng sinh.

Nhưng lại không có được ký ức trước đây.

Mộ địa Thanh Long vừa xuất hiện.

Thiên kiêu Yêu tộc đã dốc toàn bộ lực lượng.

Sở Huyền quan sát chỗ tiếp giáp giữa Hỗn Độn cùng thế giới Thiên Dương.

Thời gian dần dà, hắn phát hiện tựa hồ Hỗn Độn đang chìm xuống dưới thế giới Thiên Dương.

Chẳng lẽ chia ra hai giới âm dương?

Dường như Sở Huyền nghĩ tới điều gì.

Nếu phân ra hai giới âm dương, thì làm sao có thể thiếu luân hồi cho được?

Chẳng lẽ gia hoả kia, muốn mở ra luân hồi chỗ tiếp giáp hai giới âm dương?

Nghĩ tới xu thế trong tương lai, âm dương sẽ giao hoà.

Địa điểm tranh đấu của Thiên kiêu Hỗn Độn và Thiên Dương, đều phải tiến hành ở chỗ tiếp giáp âm dương.

Tất nhiên sẽ xuất hiện âm dương luân chuyển, tạo ra sinh tử luân hồi.

Nhưng mà Thiên Đạo đã tồn tại luân hồi.

Nếu Thiên Đạo trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn, ở ngay thời điểm âm dương giao hoà, thẩm thấu vào Thiên Dương, trở thành Đại Đạo của tân giới.

Tự nhiên sẽ hoàn thiện luân hồi.

Thiên địa Thần Châu, trở thành địa phủ âm giới?

Phương hướng phát triển của đại thế âm dương, hẳn là như thế.

Mưu đồ cụ thể của gia hoả trong minh minh kia, Sở Huyền đã có thể suy đoán lờ mờ.

Ngoại trừ mở ra con đường tu luyện mới ra.

Chỉ sợ, hắn cũng muốn làm chúa tể chính thức của tân giới, lại để cho chúng sinh giúp hắn diễn hoá con đường tu luyện mới!

Nhưng mà Sở Huyền lại chưa biết, đám người Hỗn Độn Chi Chủ có kế hoạch gì.

Tạm thời hắn chưa thể xác định, mưu đồ của nhóm người này.

Hoặc là do bên kia bố cục quá sâu, mình ở trong sơn cốc, nắm giữ tin tức quá ít, cho nên không thể phát hiện?

Hoặc là, bố cục kia vẫn chưa triển khai?

Cũng có khả năng, bọn hắn đang chờ đợi thời cơ, một lần xuất thủ, cướp lấy thành quả của gia hoả trong minh minh kia.

Sở Huyền không sử dụng chức năng diễn hoá.

Bất luận là gia hoả trong minh minh kia, hay là đám người Hỗn Độn Chi Chủ, tranh đấu cùng bố cục thế nào, hướng đi sau cùng, đều nằm trong lòng bàn tay của Sở Huyền.

Hắn mới thật sự là hắc thủ đứng sau màn.

Sở Huyền cảm thấy nên mở rộng kế hoạch Thiên Đạo thêm một chút.

Không thể chỉ bao quát Hỗn Độn.

Sau khi âm dương hợp nhất, Thiên Đạo phải trở thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới.

Mà Nguyên Sơ Đại Đạo, lại trở thành pháp tắc siêu nhiên trong một mảnh khu vực hư vô.

Sự phát triển của đại thế âm dương, càng ngày càng kịch liệt.

Thiên kiêu của thế giới Thiên Dương xuất hiện tầng tầng lớp lớp.

Sau khi Y Linh Linh cùng Tiết Bình đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, thừa dịp đại thế đang lên, thực lực gia tăng mỗi lúc một nhanh.

Mộ địa truyền thừa cũng liên tục xuất hiện.

Thậm chí có Bí Cảnh không gian mở ra.

Lá chắn lực lượng ngăn cách thế giới Thiên Dương đã biến mất triệt để.

Thế giới Thiên Dương khôi phục đến trạng thái thời kỳ thượng cổ.

Thậm chí biên giới của nó đang có xu thế mở rộng thêm.

Chỉ có điều, đã bị hạn chế bởi khu vực hư vô.

Cũng không có chính thức mở rộng thêm.

Sau vài vạn năm từ lúc Y Linh Linh cùng Tiết Bình đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, lần lượt có thiên kiêu đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Đều là thiên kiêu đạt được truyền thừa thượng cổ.

Tranh đoạt mộ địa Thanh Long cũng khép lại.

Một vị thiên kiêu Yêu tộc đã chiếm được truyền thừa.

Trong mộ địa chỉ có một cái long giác, cũng không có hài cốt.

Mặc dù chỉ có vậy, nhưng mà vị thiên kiêu Yêu tộc kia cầm long giác trong tay, chém giết bốn phía, cực kỳ hung bạo.

Rất nhiều thiên kiêu đỉnh tiêm của nhân tộc đều ngã xuống dưới tay hắn.

Hắn cũng nhờ dịp này mà đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Sau khi đột phá, còn hung hăng chém chết một vị cường giả Siêu Thoát Đạo Cảnh nhân tộc đời trước.

Trong lúc nhất thời, khiến cho thế giới Thiên Dương phải sôi trào.

Rất có tư thế Yêu tộc dẫn đầu, bước lên đỉnh cao nhất.

Tiết Bình không chịu nổi.

Quả thật gã kia rất là ngông cuồng.

Bộ dáng còn điên cuồng hơn hắn.

Hai bên phát sinh đại chiến một trận.

Tiết Bình rất hung hăng, mặc dù đối phương có long giác, nhưng vẫn bại dưới tay Tiết Bình.

Chẳng qua là, tuy nhiên rằng gã kia đã thất bại.

Nhưng mà Tiết Bình cũng không cách nào giết chết đối phương.

Vị kia, đúng là đủ cứng rắn.

Hơn nữa, long giác trong tay hắn, chính là sửng của Thanh Long cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể....

Không hề tầm thường chút nào.

Tiết Bình cảm nhận được áp lực.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình lần lượt trở về sơn cốc.

Bắt đầu thỉnh giáo Sở Huyền về bí mật sáng đạo.

Thấy đệ tử thỉnh giáo, tự nhiên Sở Huyền ra tay chỉ điểm từng người.

Kế tiếp hai người liền tiến vào kinh các, quan sát bí tịch sáng đạo.

Làm một ít chuẩn bị cho Sáng Đạo Cảnh.

Lần bế quan này, chính là trên vạn năm.

Trong khi Y Linh Linh cùng Tiết Bình biến mất vạn năm.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, rốt cục đã bắt đầu đuổi kịp thiên kiêu đời trước.

Bắt đầu bộc lộ ra tài năng sắc sảo.

Lại trôi qua thêm 10 vạn năm.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc lần lượt đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh.

Ở bên trong một di tích thượng cổ nào đó, Tề Nhạc đại chiến một trận cùng vị thiên kiêu kia của Yêu tộc.

Hai bên bất phân thắng bại.

Dù sao Tề Nhạc chỉ vừa mới đột phá, hơn nữa trong tay người kia còn có long giác của Thanh Long.

Không lâu sau đó, nghe đồn có một tòa mộ địa Huyền Vũ lộ ra.

Lại một vị thiên kiêu Yêu tộc quật khởi.

Vài vạn năm tiếp theo, từng toà mộ địa của các đại năng thời thượng cổ lần lượt xuất hiện.

Một số tiểu tộc lánh đời, cũng nhờ đó mà xuất hiện tuyệt thế thiên kiêu.

Thời gian dần trôi qua, thế giới Thiên Dương tiến vào thời đại các tộc tranh đấu.

Không còn là một nhà nhân tộc độc chiếm nữa.

Lúc này, nhân tộc cũng cảm nhận được áp lực cực lớn.

Cũng may là không lâu sau đó.

Nghe đồn xuất hiện một toà mộ địa của một vị nhân tộc cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể.

Giúp cho một vị thiên kiêu nhân tộc quật khởi.

Nhưng mà, vị thiên kiêu nhân tộc vừa quật khởi này, vậy mà hâm mộ Sở Ngọc, cho nên hắn đi khiêu khích Tề Nhạc, thậm chí còn muốn dùng sức bắt lấy Sở Ngọc.

Tề Nhạc há có thể nhẫn nhịn.

Lúc này hai người mới bộc phát đại chiến.

Trận đại chiến này, đánh đến thiên hôn địa ám, kéo dài hơn nửa tháng.

Cuối cùng Tề Nhạc chiếm ưu thế, hung hăng đánh đối phương trọng thương.

Vốn là muốn ra tay giết chết hắn, kết quả đối phương rất mạnh, trên người lại có chí bảo, kết quả chạy thoát.

Từ đó kết xuống thù hận.

Có không ít cường giả nhân tộc đời trước, mượn việc này công kích Tề Nhạc, chia rẽ nhân tộc các loại vân vân...

Rất nhiều thiên kiêu, cũng thừa dịp mà chửi bới.

Dù sao danh thế Huyền Môn quá mạnh, hơn nữa đám đệ tử một đường trưởng thành, đã giết không ít người.

Khiến cho vô số người ghen ghét.

Gã thiên kêu Yêu tộc bị đánh bại kia, càng là xuất khẩu cuồng ngôn, nói vạn năm sau lại chiến, phải giết Tề Nhạc vân vân...

Tất nhiên Tề Nhạc cũng cảm nhận được áp lực.

Một trận chiến này, khiến cho hắn ý thức được, truyền thừa Vô Thượng Chúa Tể, không giống bình thường.

Nhất là chí bảo truyền thừa.

Tề Nhạc dẫn Sở Ngọc trở về sơn cốc.

Tô Tiên Nhi cùng Xuân Lan rất vui vẻ, dù sao Tề Nhạc cùng Sở Ngọc đều do một tay hai người nuôi lớn.

Tề Nhạc kể lại tóm tắt những gì hai người từng trải qua.

Nhất là khi nói đến vị thiên kiêu Yêu tộc ngấp nghé sắc đẹp của Sở Ngọc, thậm chí mưu tính dùng thủ đoạn bỉ ổi, khiến Tề Nhạc rất tức giận.

Tô Tiên Nhi nghe xong liền giận tím mặt.

Sở Ngọc là do linh căn biến thành, xinh đẹp thoát tục, khí tức không nhiễm phàm trần.

Tự nhiên người hâm mộ nàng phải xếp dài mấy con phố.

Như vị thiên kiêu kia, sau khi đạt được truyền thừa Vô Thượng Chúa Tể, thật không ngờ dám cuồng vọng, khinh người quá quắt.

Người nào lại không biết, Tề Nhạc cùng Sở Ngọc chính là một đôi do trời đất tạo ra?

Sở Ngọc có thể sinh ra linh trí, cuối cùng hoá hình, tránh khỏi vận mệnh bị Sở Huyền hầm cách thủy, đều là tạo hóa do Tề Nhạc mang đến.

Hơn nữa, chỉ dựa vào truyền thừa cùng với chí bảo của Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, liền kiêu ngạo cuồng vọng, ai có thể nhẫn nhịn?

"Không phải là chí bảo cấp bậc Chúa Tể sao, Huyền Môn chúng ta cũng không thiếu."

Tô Tiên Nhi hừ hừ nói: "Tiểu Nhạc, lần sau ngươi nhìn thấy hắn, trực tiếp giết chết hắn, xem hắn còn có mạng mà phách lối như vậy!"

Chương 1169. Đại Thế Chân Vạc (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Tô Tiên Nhi trực tiếp vung tay lên, ném ra mười mấy món chí bảo đi ra.

"Còn có mấy lão già chẳng phân biệt đúng sai, dùng đại nghĩa nhân tộc tới dọa ngươi, cái thể loại người dối trá thế này, nếu có thể giết chết, cũng đừng nương tay làm gì!"

Sau đó Tô Tiên Nhi lại ôn nhu nói: "Tiểu Nhạc, những thứ này đều là chí bảo cấp bậc Chúa Tể Cảnh, ngươi xem món nào thích hợp thì lấy đi, Huyền Môn chúng ta đâu thiếu mấy thứ này!"

Xuân Lan đứng kế bên thấy một màn này mà trợn mắt há hốc mồm.

Thật không ngờ Tô Tiên Nhi là một tiểu phú bà?

Chí bảo Chúa Tể Cảnh..., vậy mà tuỳ tiện ném ra mười mấy món!

Liếc mắt nhìn qua, thấy Sở Huyền ung dung ngồi trên ghế, vừa đọc sách vừa ăn bánh ngọt.

Xuân Lan lập tức hiểu ra, Tô Tiên Nhi là thiếp thân thị nữ, há có thể thiếu bảo vật?

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc cũng ngây ngốc cả người.

Tiện tay liền ném ra mười mấy món chí bảo cấp Chúa Tể.

Tính cả thế giới Thiên Dương, cho tới bây giờ, dù đã xuất hiện truyền thừa Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, nhưng mà tổng số lượng chí bảo cấp Chúa Tể cũng chưa quá hai bàn tay...

Y Linh Linh cùng Tiết Bình đang bế quan cũng bị kinh động chạy ra.

Liệt Thiên cũng có mặt.

Nhìn thấy một mớ chí bảo cấp Vô Thượng Chúa Tể, hai mắt liền phát sáng, tim đập chân run.

Trong lòng rất là ảo não, làm sao lúc trước lại không nghĩ tới, ra sức nịnh nọt Tô Tiên Nhi đâu, không chừng có thể đạt được một hai kiện chí bảo từ trên tay nàng.

"Tô tỷ tỷ, ta cũng thiếu chí bảo."

Y Linh Linh nắm lấy cánh tay Tô Tiên Nhi bèn nói.

Nàng là người nhập môn sớm nhất tất nhiên có quan hệ rất tốt với Tô Tiên Nhi.

Tuy rằng nàng đã có Không U Thần Kiếm, đây là kiện chí bảo rất thích hợp với nàng.

Nhưng mà trước mắt nó vẫn chưa lột xác trở thành chí bảo cấp bậc Chúa Tể, khi chống lại gia hỏa có chí bảo Chúa Tể, vẫn có áp lực không nhỏ.

"Ngươi nhìn rồi chọn đi."

Tô Tiên Nhi gật đầu nói.

Tiết Bình đứng bên cạnh hai mắt trợn tròn, vò đầu bứt tai.

Hắn liền lộ vẻ lúng túng.

Sau khi Y Linh Linh nhập môn, mới tới lượt hắn.

Hơn nữa, thời điểm hắn nhập môn, tuổi tác cũng không nhỏ.

Lại là nam nhân.

Trong lòng hắn rất kính sợ Tô Tiên Nhi, cho nên cũng không có được cảm tình giống như Y Linh Linh.

Dù sao cũng là nam đệ tử...

Cho nên giữ một khoảng cách nhất định với thị nữ của sư tôn.

Hơn nữa, lúc đó trong đầu hắn đều nghĩ tới nên xả giận thế nào, ngày đêm khổ tu, chưa từng nghĩ tới lấy lòng Tô Tiên Nhi, nịnh nọt Tô Tiên Nhi, nhờ đó mà lấy được bảo bối từ trong tay nàng.

Tề Nhạc là do một tay Tô Tiên Nhi nuôi lớn.

Tự nhiên không cần nói đến cảm tình.

Sở Ngọc là do linh căn hoá hình, là do sư tôn điểm hoá.

Tương đương với một nửa con gái của sư tôn.

Cũng chẳng khác gì con của Tô Tiên Nhi, cho nên nàng được sủng ái lắm.

Trong đám đệ tử ở đây, chỉ có Tiết Bình là khó xử nhất.

Hắn thèm nhỏ dãi chí bảo, nhưng mà lại không tiện mở miệng cầu xin.

Y Linh Linh tìm kiếm một hồi, cuối cùng chọn được một thanh kiếm.

"Một món là đủ rồi?"

Tô Tiên Nhi kinh ngạc hỏi.

Nàng lấy những món chí bảo này ra, cũng không nghĩ sẽ thu trở về.

Y Linh Linh lắc đầu nói: "Một kiện là đủ rồi, chí bảo cũng không phải là càng nhiều thì càng tốt, thứ thích hợp nhất mới là tốt nhất."

Tô Tiên Nhi khẽ gật đầu.

Sở Ngọc trợn trừng hai mắt, thò tay sờ loạn trong đống chí bảo, mỗi thứ sờ qua vài lần, rồi lại cảm thấy, không có kiện nào thích hợp.

Tề Nhạc thì chọn được một kiện chí bảo có hình dáng hình khuyên (cái vòng).

"Tiểu Nhạc, một kiện sao mà đủ được, cho dù ngươi vây khốn được đối phương, nếu là không có chí bảo đủ sát thương, cũng chưa chắc có thể giết đối phương."

Tô Tiên Nhi thò tay lấy ra một kiện nguyệt nha nhận (lưỡi đao hình bán nguyệt), nhét vào trong tay Tề Nhạc.

Tề Nhạc nhận lấy, sau đó cất vào, bèn nói: "Một khốn một giết, vậy là đủ rồi."

"Được rồi."

Tô Tiên Nhi không có cố gắng nữa.

Tề Nhạc nhìn về phía một thanh đại đao đỏ như máu ở bên trong, mà Tiết Bình cứ nhìn chằm chằm vào, nhưng không muốn mở miệng.

Hắn cũng có chút bó tay.

Tiết Bình sư huynh, đây là da mặt quá mỏng...

Tiện tay lấy ra thanh đại đao kia, nhét vào trong tay Tiết Bình, nói: "Sư huynh, cây đao này rất thích hợp với ngươi..."

Tiết Bình lập tức kích động muốn khóc.

"Cám ơn tiểu sư đệ."

Bất quá ánh mắt vẫn lườm Tô Tiên Nhi, nếu nàng không cho phép, hắn sẽ không nhận lấy.

Tô Tiên Nhi chỉ liếc mắt, chẳng muốn phản ứng cái gã đần này.

Lúc vừa nhập môn, còn cảm thấy hắn thông minh, hiểu được đạo lý vuốt mông ngựa.

Kết quả, sau khi ra ngoài lưu lạc, đầu óc đã trở nên trì độn, giống như mấy kẻ vai u thịt bắp.

Da mặt Liệt Thiên cũng rất dày.

Hắn nhếch miệng cười to nói: "Đều chọn xong rồi, còn dư lại những thứ này, để ta ôm hết là được rồi!"

Tô Tiên Nhi tiện tay tát một cái, đập hắn bay ra ngoài.

"Ngươi muốn, đi tìm tiên sinh đi."

Trong lòng Liệt Thiên rất phiền muộn...

Tất nhiên là thực lực Tô Tiên Nhi không thể bằng hắn.

Thế nhưng, hắn không dám phản kháng...

Nói một câu khó nghe, nếu như Tô Tiên Nhi thổi vài lời cho Sở Huyền, thì hắn chỉ có nước chịu trận.

"Tô nha đầu..., dầu gì ta cũng là người Huyền Môn đời trước, cùng tiên sinh nhà ngươi, cùng một chỗ sáng lập ra Huyền Môn, ngươi cũng là nữ chủ nhân Huyền Môn..., thời điểm phân chia bảo vật, có lẽ nên cân nhắc một chút cho lão già như ta...”

Liệt Thiên tiếp tục vỗ mông ngựa : "Thân là nữ chủ nhân Huyền Môn, nên giúp môn chủ chia sẻ một ít công việc trong môn phái, một chút chuyện nhỏ này, nếu ta đi tìm môn chủ, không quá thích hợp lắm..."

Tô Tiên Nhi lập tức vui mừng ra mặt.

Nữ chủ nhân Huyền Môn!

Lời này đủ êm tai.

Lão già Liệt Thiên này, vẫn là biết thời thế.

"Chọn một kiện đi."

Liệt Thiên vui mừng hớn hở, chọn lấy một kiện.

Nếu đã phân chia bảo vật, còn dư lại Xuân Lan, tự nhiên cũng không thể thiếu.

Cuối cùng, chỉ còn lại Sở Ngọc là chưa chọn được.

Vềnh lên miệng nhỏ, nói: "Tiên a di, có chí bảo nào đẹp mắt một chút hay không..., những thứ này cũng quá khó nhìn đi."

Nàng là người gọi Tô Tiên Nhi là "Di" sớm nhất, dù sao cũng do Sở Huyền điểm hoá.

Xem như là nửa con gái.

Gọi tỷ tỷ không quá phù hợp.

Tề Nhạc vốn gọi là tỷ tỷ, bởi vì Tô Tiên Nhi cảm thấy, gọi nàng "Di" là quá già rồi, cho nên bảo hắn gọi tỷ tỷ.

Hiện tại Tề Nhạc, cũng gọi là Tô Tiên Nhi là "a Di". (dì)

Như thế, mới đúng với bối phận Tô Tiên Nhi cùng thế hệ với Sở Huyền, hơn nữa càng biểu hiện nàng rất thân với sư tôn.

Tô Tiên Nhi thấy vậy cũng đúng, chính mình là thị nữ của tiên sinh, đệ tử tiên sinh gọi mình là tỷ tỷ, chẳng phải là quá loạn bối phận hay sao?

"Có, đương nhiên là có."

Tô Tiên Nhi cưng chiều vuốt ve đầu Sở Ngọc, cười nói: "Ngọc nhi nhà ta xinh đẹp như vậy, dùng chí bảo, đương nhiên cũng phải xinh đẹp...

Nói xong, lấy ra một kiện y phục phiêu miểu như mây.

Sở Ngọc lập tức mừng rỡ nhận lấy, trực tiếp mặc nó vào người.

Sau khi mặc vào, Sở Ngọc càng thêm thanh tú động lòng người, không nhuốm khói lửa nhân gian.

Kế tiếp, Tô Tiên Nhi lại lấy ra một cái trâm ngọc.

Đeo lên giúp Sở Ngọc.

Cuối cùng, trong tay nàng xuất hiện một đóa hoa sen.

Cực kỳ mỹ lệ.

Đóa hoa nở ra, những cánh hoa xinh đẹp, bao quanh Sở Ngọc bay múa, nhìn nàng càng giống tiên tử bước ra từ trong tranh vẽ.

Sở Ngọc cực kỳ hưng phấn, bàn tay nhỏ bé vẩy nhẹ một cái, cánh hoa gấp lại, trở về bộ dáng đóa hoa, quay tròn xoay tít trở về trong bàn tay của nàng.

"Cám ơn Tiên a di! ”

Người được sủng ái nhất vẫn là Sở Ngọc...

Nghĩ đến nàng là linh căn hoá hình, hơn nữa là Sở Huyền điểm hoá, cũng là chuyện tất nhiên.

Chí bảo Chúa Tể Cảnh, Sở Ngọc cũng không cần tích máu nhận chủ, có thể dùng trực tiếp.

Dù chưa thể phát ra uy lực chân chính.

Bất quá lúc sử dụng, cũng không gặp phải gánh nặng tiêu hao quá lớn.

Hiển nhiên là bảo vật đặc chế dành riêng cho Sở Ngọc.

Liệt Thiên lại quay trở về bế quan.

Tiết Bình cùng Y Linh Linh cũng tiến vào tàng kinh các.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc vừa trở về, đang tiếp tục ôn chuyện cũ cùng Sở Huyền và Tô Tiên Nhi.

"Sư tôn."

Sở Ngọc chộp lấy bả vai Sở Huyền, bộ dáng tựa như làm nũng.

Trong lòng nàng, Sở Huyền chính là phụ thân.

"Ngàn năm gần đây, ta ở bên ngoài, cảm ứng được một loại kêu gọi, tựa hồ có chí bảo gì đó đang gọi ta tới!"

Đôi mi thanh tú của Sở Ngọc nhíu lại, khẽ nói ra.

"Ngọc nhi, tại sao ngươi lại không nói cho ta biết?"

Tề Nhạc nghe vậy khẽ giật mình thốt ra.

"Hừ hừ, Nhạc ca ca, nếu ta nói cho ngươi biết, ngươi nhất định sẽ chạy tới hóng hớt xem là chuyện gì, ta cảm giác có khả năng gặp nguy hiểm, cho nên không nói cho ngươi.

Sở Ngọc hừ hừ nói.

Tề Nhạc thoáng lúng túng một phen.

Gần vạn năm nay, hắn rất hứng thú với mấy loại di tích cổ, bí cảnh, hơn nữa theo thực lực tăng lên, làm việc cũng trở nên liều lĩnh một ít.

Nếu Sở Ngọc nói cho hắn biết việc này.

Nhất định là hắn sẽ nghĩ đến đi dò xét đến cùng.

Sở Huyền hơi nhướng mày, có thể kêu gọi Sở Ngọc, hẳn cũng là một loại linh căn nhận được đại tạo hoá?

Đương nhiên, không thể loại trừ có vài gia hỏa cố tình bày bố.

"Ngọc Nhi, lần sau ngươi cảm ứng được, có thể đi xem một chút."

Sở Huyền khẽ xoa cái đầu nhỏ của nàng, rồi nói.

"Sư tôn, gặp nguy hiểm thì làm sao?"

"Có sư tôn ở đây, làm gì có chỗ nào nguy hiểm chứ."

Sở Huyền cười mỉm nói.

Dứt lời, một quả ngọc phù đã bay tới trên tay Sở Ngọc.

"Bất kể là cơ duyên hay bẫy rập, ngươi cũng có thể xem."

Sở Huyền chẳng muốn sử dụng chức năng diễn hoá, để xem đến tột cùng là cơ duyên hay bẫy rập.

Nếu muốn lợi dụng Sở Ngọc, thì đúng là si tâm vọng tưởng.

Bất kể nói thế nào, Sở Ngọc đều do hắn tạo ra.

Nói là một nửa cái con gái cũng không quá đáng.

Làm sao có thể để người khác tính kế?

"Nếu như nó lại gọi, ta nhất định sẽ đi nhìn xem."

Sở Ngọc vui mừng thu lấy ngọc phù vào trong thần hồn.

Kế tiếp nàng lại chạy đi tìm Tô Tiên Nhi.

Sở Huyền nhìn về phía Tề Nhạc, nói: "Vấn đề của ngươi, vi sư đã biết rồi, bên trong thần hồn của ngươi là âm dương chi khí, bản thân nó chính là đại tạo hóa."

"Ngươi là Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn, trên người có đại tạo hóa, âm đương chỉ khí chính là chìa khoá giúp ngươi mở ra thế giới chư thiên, vừa bắt đầu sáng đạo, đã đánh ra trụ cột nền móng."

Tề Nhạc yên lặng lắng nghe.

Lần này hắn trở về, chính là nhận ra khuyết thiếu của mình.

Còn có chưa hiểu thấu triệt đối với âm dương chi khí.

Không cách nào sử dụng cho bản thân.

Mặc dù khoảng cách sáng đạo còn khá xa, nhưng hắn có loại trực giác, tìm hiểu âm dương chi khí, là chuyện rất hệ trọng, có thể giúp mình tránh đi dường vòng trong tu luyện.

Sở Huyền diễn giải giúp hắn một phen, Tề Nhạc mới hiểu ra, sau đó tiến vào kinh các tìm hiểu bí tịch sáng đạo, thuận tiện bế quan cảm ngộ.

Dùng âm dương chi khí, xây dựng căn cơ sáng đạo.

Thế giới Thiên Dương, từ lúc đệ tử Huyền Môn biến mất, đã tạo ra cơ hội cho đám thiên kiêu khác gầy dựng danh vọng.

Hôm nay đại thế mỗi lúc một nghiêm trọng, vô số thế lực đều bị chôn vùi trong đại thế.

Cũng có rất nhiều thế lực, hung hăng quật khởi trong đại thế.

Nhân tộc xuất hiện liên tiếp ba vị tuyệt đỉnh thiên kiêu, bắt đầu tụ thế trong nhân tộc, gầy dựng thế lực người thuộc phe mình.

Lần này, tuy rằng nhân tộc chưa có xu hướng thống nhất.

Nhưng cũng không phải là trạng thái thân ai nấy lo.

Mà là xoay quanh ba vị tuyệt đỉnh thiên kiêu, tạo thành ba thế lực lớn.

Yêu tộc cũng tương tự như vậy.

Ngoại trừ nhân tộc cùng Yêu tộc ra, còn có mấy vị thiên kiêu yêu nghiệt quật khởi đến từ mấy tiểu tộc khác, cũng có cường giả cổ xưa trong tiểu tộc, thức tỉnh từ trong phế tích.

Hơn nữa trong đám tiểu tộc này, có một phần liên thủ tạo thành liên minh.

Thế giới Thiên Dương, đại thế chia làm ba.

Hiện tại phe bên nhân tộc là mạnh nhất, nhưng cũng chưa áp đảo hai phe thế lực khác.

Ngoại trừ tam đại trận doanh này ra, còn có một ít thế lực lẻ tẻ, không có phụ thuộc thế lực nào khác.

Đại thế bên trong Thiên Dương, đã dần dần trở thành tranh đấu giữa ba thế lực lớn.

Ba vị đại thiên kiêu nhân tộc, lấy danh tiếng là đại nghĩa nhân tộc, tụ tập tất cả thiên kiêu nhân tộc trong thiên hạ.

Nhưng mà mỗi người đều âm thầm phân tranh cao thấp.

Ai cũng muốn thống nhất nhân tộc, đoạt được khí vận cùng tạo hóa từ trong đại thế.

Ba vị này đều lấy khẩu hiệu, "Hễ là thiên kiêu nhân tộc, tất cả đều cống hiến cho sự quật khởi của nhân tộc"!

Khẩu hiệu này vừa truyền ra, thiên kiêu nhân tộc ở khắp nơi bắt đầu tụ hội lại.

Mà một ít thiên kiêu sống thoải mái đã quen, lại không muốn bị người quản thúc, liền phải trải qua cuộc sống khó khăn.

Bọn hắn đi tới chỗ nào, đều là thấy một đám gia hỏa hô hào, giơ cao ngọn cờ đại nghĩa nhân tộc vân vân...

Thường xuyên bị đại nghĩa nhân tộc lôi cuốn.

Cuối cùng một bộ phận thiên kiêu nhàn hạ, bị ép đến bất đắc dĩ, chỉ có thể gia nhập vào bên trong ba thế lực.

Đại thế ở Thiên Dương như thế, mà Hỗn Độn cũng sắp dung hợp hoàn chỉnh, tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Tranh phong cũng trở nên kịch liệt hơn.

Thiên Đạo đã lộ ra phong mang.

Không ngừng lan tràn về phía hai khối Hỗn Độn khác, mong muốn trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn, cuối cùng trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn.

Thế lực của hai khối Hỗn Độn khác, đã bắt đầu thử hợp tác.

Đại chiến không ngừng diễn ra.

Đinh Việt có chỗ thể hiện ra khả năng sát phạt quyết đoán của mình.

Đã đã trở thành cường giả đệ nhất kiếm đạo Hỗn Độn.

Tiêu Lương cũng không chịu yếu thế.

Chinh chiến liên miên.

Hắn là Chiến Hồn trời sinh, có thể không ngừng trưởng thành trong chiến đấu.

Ma Phật thì hành tẩu Hỗn Độn, truyền bá phật hiệu, độ hóa đủ loại thế lực.

Hổ Thiên Nhai bày ra uy thế thần thú, rất có xu thế thống nhất Yêu tộc Hỗn Độn.

Quỷ tộc đã quật khởi.

Cực đạo của Sở Bình Phàm cũng lộ ra phong mang.

Cực, cũng bày ra sự mạnh mẽ của cực đạo.

Sở Huyền lấy ra Thiên Đạo phù.

Rót một tia ý niệm vào trong Thiên Đạo.

Hắn muốn giảng đạo cho đám đệ tử Đinh Việt, nhân tiện tống vài món chí bảo.

Phải giúp Thiên Đạo đẩy nhanh tiến độ mới được.

Đinh Việt bước vào Sáng Đạo Cảnh đã lâu, kỳ thật khoảng cách Vô Thượng Cảnh đã không còn quá xa.

Hơn nữa hắn đã viên mãn âm dương ngay bên trong Thiên Đạo.

Một khi hắn đột phá Vô Thượng Cảnh, thì thời kỳ đại Hỗn Độn thống nhất sẽ đến.

Về phần trong Hỗn Độn, có người nào bày tính mưu đồ hay không, Sở Huyền cũng chẳng thèm để ý.

Hắn tin tưởng chắc chắn Hỗn Độn Chi Chủ sẽ để lại một ít hậu chiêu.

Sở Huyền không ở Hỗn Độn, cũng không thể nào nhìn thấu hậu chiêu của Hỗn Độn Chi Chủ là gì.

Thiên Đạo nhờ Sở Huyền nhúng tay vào, đã bắt đầu phát triển như gió lốc.

Thiên địa Thần Châu, đã trở thành thiên địa đệ nhất trong Hỗn Độn.

Thiên Đạo cũng xuất hiện rất nhiều thiên kiêu.

Bọn hắn dẫn đầu đại thế Hỗn Độn, cùng đạt được khí vận Hỗn Độn, càng ngày càng nhiều.

Bắt đầu kéo giãn khoảng cách với hai thế lực khác.

Theo thời gian càng dài, chỉ sợ chênh lệch sẽ ngày một lớn hơn.

Tất nhiên Thiên Đạo sẽ thống nhất Đại Hỗn Độn.

Mặc dù Hỗn Độn Chi Chủ có để lại một ít hậu chiêu, nhưng muốn ngăn cản Thiên Đạo thì là chuyện không thể.

Tu luyện ở giai đoạn Sáng Đạo Cảnh, là chuyện cực kỳ khó khăn.

Mặc dù Đinh Việt không gặp phải bình cảnh khi tiến cấp Vô Thượng Cảnh, nhưng cũng cần tích luỹ thời gian rất dài.

Theo Hỗn Độn dung hợp, chính thức tiến vào thời kỳ Đại Hỗn Độn, hơn nữa âm dương giao hội, đại thế sẽ giao hòa.

Thời gian ở Thiên Dương cùng Hỗn Độn, sẽ bắt đầu được tu chỉnh.

Kì thực Thiên Dương cùng Hỗn Độn đang sinh ra pháp tắc siêu nhiên mới.

Bắt đầu chỉnh sửa âm dương cùng thời gian ở Hỗn Độn.

Đợi đến lúc hợp nhất âm dương cùng thời gian, thì chính là lúc thế giới mới được sinh ra.

Năm tháng vội vàng, thế mà trôi qua 10 vạn năm.

Khoảng cách kỳ hạn 100 vạn năm, đã càng ngày càng gần.

Đệ tử Huyền Môn đã biến mất ở thế giới Thiên Dương hơn 10 vạn năm.

Nhân tộc vẫn là bố cục ba thế lực lớn.

Yêu tộc cũng như thế.

Còn có liên minh tiểu tộc cũng không chịu lép vế, nội tình cũng rất thâm hậu.

Thế giới Thiên Dương tạo ra thế chân vạc, tạm thời không cách nào phá vỡ.

Bất luận là nhân tộc hay Yêu tộc, nếu muốn phá vỡ bố cục chân vạc, phải đợi đến lúc Thiên Đạo xuất hiện cường giả Sáng Đạo Cảnh.

Ai trước đột phá Sáng Đạo trước, thì có thể thống nhất toàn bộ!

Chương 1170. Sở Lạc, Huyền Thu (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Cái gã thiên kiêu từng ngấp nghé Sở Ngọc, hắn từng tìm kiếm tung tích của Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, tra xét chỗ Huyền Môn.

Nhưng mà kết quả lại là tay trắng.

Tựa hồ Huyền Môn không tồn tại ở thế gian.

Kể từ đó, Huyền Môn càng lộ vẻ thần bí khó lường.

Trong sơn cốc nhỏ, giống như thế ngoại đào nguyên, không có ở thế gian.

Cho dù tình huống bên ngoài có hỗn loạn thế nào, đại thế kịch liệt ra sao, đều không thể ảnh hưởng đến sơn cốc nhỏ này.

Liệt Thiên bước ra từ tàng kinh các.

Ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, thở dài nói: "Chúa Tể Cảnh quá khó khăn."

Đến hiện tại, ngay cả một chút cảm ngộ Chúa Tể Cảnh hắn cũng chưa có.

Giống như là tu hành đã đến phần cuối.

Nếu không phải trong vạn năm gần đây, thực lực tăng lên một ít.

Hắn còn nghi ngờ, con đường tu hành của mình có phải đã chấm dứt.

Sở Huyền liếc mắt nhìn hắn, sau đó mặc kệ.

Mới ngắn ngủn mười vạn năm, đã nghĩ đột phá Chúa Tể Cảnh?

Cho dù hắn đạt được tạo hoá trong đại thế, cũng không cách nào đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh trong vòng 10 vạn năm.

Đừng nói là hắn, cho dù là Tề Nhạc, cũng không tài nào chỉ dùng 10 vạn năm, mà từ Vô Thượng Cảnh đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Từ xưa đến nay, chỉ sợ không thiếu cường giả tu luyện đến cảnh giới Vô Thượng.

Còn nói tới Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, chỉ sợ đã ít càng thêm ít.

Một trăm vị Vô Thượng Cảnh, chỉ sợ cũng không có nổi một người đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Huyền Môn Kinh Các có bí tịch Vô Thượng Chủ Tể, có thể giúp cho Vô Thượng Cảnh bớt đi đường vòng, có thể cảm ngộ

Vô Thượng Chủ Tể.

Từ đó nâng cao tỷ lệ đột phá.

Cũng không phải là người nào cũng có thể đột phá.

Tuy rằng thiên phú của Liệt Thiên không thấp.

Dù sao, có thể quật khởi từ tầng lớp thấp kém, trở thành cường giả Sáng Đạo Cảnh, Liệt Thiên Thánh Đế danh nổi như cồn, tự nhiên thiên phú cùng cơ duyên của hắn không thể kém được.

Nhưng nếu đặt lên bàn cân so với đệ tử Huyền Môn, rốt cuộc là kém không chỉ một bậc.

Xuân Lan cũng đã bế quan xong.

Nàng thở dài nói: "Chúa Tể Cảnh quá khó khăn, vượt quá sức tưởng tượng..."

Đây là dưới tình huống có sự trợ giúp của bí tịch Huyền Môn, có thể hiểu rõ huyền bí của Chúa Tể Cảnh.

Mặc dù như thế, còn cảm thấy khó có thể đột phá, tựa hồ tu vi không thể tinh tiến.

Có thể tưởng tượng nó khó cỡ nào.

Nếu như cường giả Vô Thượng Cảnh không có bí tịch tham ngộ, không có cao nhân chỉ điểm, thì muốn đột phá Vô

Thượng Chủ Tể Cảnh, hầu như không có khả năng.

Vân Sơn Cung chủ cũng là hạng người tài kinh tuyệt diễm, ở trong hàng ngũ Vô Thượng Cảnh, thuộc về tồn tại đứng đầu.

Vẫn cảm thấy mê mang Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Những người có thể đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, thì phải có thiên tư yêu nghiệt đến thế nào.

Ví dụ như vị kia trong truyền thuyết, Chúa Tể Thiên Dương ngăn cản Hỗn Độn Chi Chủ, là loại yêu nghiệt có thiên tư tới mức nào.

Vô Thượng Chúa Tể, không có ai không phải là truyền thuyết...

Để lại truyền thuyết, cũng không có mấy vị.

Nếu không có tràng biến cố thời thượng cổ, khiến cho Hỗn Độn Chi Chủ cùng Chúa Tể Thiên Dương hiện thân, chỉ sợ Vô Thượng Chúa Tể vẫn luôn là tồn tại trong truyền thuyết.

Giống như thế giới Thiên Dương hiện tại.

Vô Thượng Cảnh, đã là cấp bậc trong truyền thuyết.

Vô Thượng Chủ Tể Cảnh, càng không có ghi chép lại.

Võ giả thời nay, có ai biết tới Vô Thượng Chúa Tể?

Sở Huyền liếc mắt.

Ngươi cảm thán cái rắm, nếu không có bí tịch Huyền Môn, chớ nói Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, chỉ là Vô Thượng Cảnh, đều là cảnh giới mà cả đời hai người không thể chạm tới.

Nhất là Liệt Thiên, nhờ đó mà đột phá Vô Thượng Cảnh?

Liệt Thiên nhìn về phía bên ngoài tiểu viện, thấy Bạch Hổ đang nằm sấp trong cánh rừng rậm rạp.

Khí tức đã trở nên khó lường.

Hắn nhìn không thấu.

Chẳng lõ, nó đã có thực lực Vô Thượng Chúa Tể Cảnh?

Lại nhìn Thiên Linh Miêu đang nằm bên chân Sở Huyền, bộ dáng lười biếng, hắn cũng không thể nhìn thấu.

Tựa hồ chính là một con mèo bình thường.

"Môn chủ..., những sủng vật này của ngài, đều có thực lực gì?"

Bộ dáng Liệt Thiên có chút bi ai.

Bản thân từng là Liệt Thiên Thánh Đế nổi danh như cồn, thế mà bây giờ còn thua cả sủng vật của Sở Huyền.

Con mẹ nó quá phế vật đi.

"Mèo cùng điêu, đều là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh."

Sở Huyền ngó qua Phệ Linh Hoa bên ngoài, lại nói: "Nó cũng sắp rồi."

Lại nhìn Bạch Hổ trong cánh rừng cổ thụ.

"Tứ Linh Thần Thú, nửa bước Chúa Tể Cảnh."

Liệt Thiên chỉ biết thở dài.

"Môn chủ, ngài cảm thấy phải tốn bao nhiêu thời gian, ta mới có thể đột phá...?"

"Không nên theo đuổi những thứ xa vời, ngươi có thể đột phá Vô Thượng Cảnh, đã là phước đức ba đời, còn mơ ước Chúa Tể Cảnh, ngươi càng cố chấp thứ gì đó, thì càng khó có được, đạo lý dễ như vậy còn không hiểu?"

"Các ngươi... ngay cả cuối con đường Vô Thượng Cảnh còn chưa đi hết, lại nghĩ đến đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, chẳng khác nào đứa trẻ mới sinh, còn chưa biết bò thế nào, đã nghĩ cách muốn bay lên trời."

Sở Huyền đưa tay vỗ lên ót Liệt Thiên vài cái, tiếp tục nói: "Chờ khi nào ngươi đi hết con đường Vô Thượng Cảnh, đi đến điểm tận cùng, lại suy nghĩ phương pháp bò lên núi."

"Nếu như ngươi tiếp tục mơ mộng cao xa, còn muốn đột phá Vô Thượng Chủ Tể Cảnh? Đừng có mà vọng tưởng."

Liệt Thiên khẽ giật mình.

"Đa tạ môn chủ nhắc nhở, là ta sơ sót."

Xuân Lan cũng thi lễ nói: "Đa tạ môn chủ chỉ điểm, Xuân Lan đã hiểu."

Sở Huyền khẽ gật đầu, "Hiểu được là tốt rồi, tư chất các ngươi chỉ có vậy, không nên so sánh cùng thiên kiêu khác."

Liệt Thiên cùng Xuân Lan cười khổ.

Nhưng cũng phải thừa nhận, nếu so sánh với bốn người Y Linh Linh, thì tư chất của hai người lộ rõ sự bình thường.

Bốn người Y Linh Linh đều đạt được khí vận cùng tạo hóa của đại thế.

Không thể suy tính theo lẽ thường.

"Nha đầu Tiểu Y kia, có lẽ sắp sáng đạo rồi đi?"

Liệt Thiên nhìn về phía một chỗ sơn cốc, xúc động thốt ra.

Cường giả Sáng Đạo Cảnh chưa đến 100 vạn tuổi...

"Hẳn là vậy đi."

Sở Huyền ngáp một cái, lười biếng nói.

Bốn vị đệ tử đều sắp sáng đạo rồi.

Xuân Lan nhìn về phía một gian nhà gỗ.

Tô Tiên Nhi đang ở bên trong bế quan đột phá.

Lúc này mới trôi qua bao lâu chứ, Tô Tiên Nhi đã sắp đột phá Vô Thượng Cảnh.

"Ta đi ra ngoài dạo một lát, nhìn xem tình huống thế giới bên ngoài thế nào."

Liệt Thiên vừa chấm dứt bế quan, không có ý định bế quan tiếp.

Xuân Lan cũng như thế.

Hai người đều rời cốc.

Vô Thượng Cảnh, hiện tại rất an toàn ở thế giới Thiên Dương.

Đương nhiên, trước khi Hỗn Độn Chi Chủ xuất hiện, Vô Thượng Cảnh chính là cấp bậc tối cao ở thế giới Thiên Dương, không có gì gọi là nguy hiểm.

Tô Tiên Nhi đột phá Vô Thượng Cảnh.

Nàng là người đi theo bên cạnh Sở Huyền lâu nhất, tuy nhiên thời gian nàng tu luyện không nhiều lắm.

Nhưng mà ở bên cạnh Sở Huyền, thường xuyên được tạo hoá thấm nhuần cơ thể.

Đột phá Vô Thượng Cảnh, cũng là chuyện thuận lý thành chương.

Đến hiện tại, Tô Tiên Nhi đã vượt qua đám đệ tử Đinh Việt.

Lại trôi qua thêm vạn năm.

Liệt Thiên cùng Xuân Lan đều lần lượt trở về.

"Ta có cảm giác, sắp bộc phát đại chiến, cũng không biết lần này, nhân tộc có thể giữ vững ngôi vị bá chủ hay không."

Liệt Thiên thổn thức thốt ra.

"Có lẽ vấn đề không lớn."

Ánh mắt Xuân Lan nhìn về nơi bốn người Y Linh Linh đang bế quan.

Sau khi hai người trở về, lại tiếp tục bế quan khổ tu.

Lần này, hai người chỉ đọc bí tịch Vô Thượng Cảnh.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời.

Trong lòng lại cảm thán, gia hỏa trong minh minh kia, thật sự đủ lợi hại...

Thực lực hiện tại của hắn, đã sớm vượt xa lúc xưa.

Dù rằng hắn chưa đột phá, nhưng đã có đủ thực lực ngang ngửa Tiểu Chư Thiên Cảnh hậu kỳ.

Kỳ thật khoảng cách đột phá đã không xa.

Mặc dù như thế, hắn vẫn không thể dò xét được gia hoả kia.

Giống như hư vô mờ mịt, không tồn tại ở thế gian.

Thủ đoạn quá quỷ dị!

Khó trách hắn có thể tính kế Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Sở Huyền đang hoài nghỉ, lúc trước mấy vị Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, sở dĩ không ở lại thế giới Thiên Dương, mà đi thăm dò khu vực hư vô.

Ngoại trừ có ý định tìm cơ hội đột phá ra, còn có một nguyên nhân quan trọng, chỉ sợ cũng vì né tránh gia hoả này từ trong minh minh.

Ngay cả thực lực Sở Huyền ở hiện tại, cũng không thể bắt được dấu vết của gia hoả kia, huống chỉ là mấy vị Vô Thượng Chúa Tể Cảnh còn lại.

Thời kỳ Đại Hỗn Độn đã tới.

Một năm ở Thiên Dương bằng vạn năm trong Hỗn Độn.

Thời gian đang không ngừng được tu chỉnh.

Đại chiến trong Hỗn Độn, còn gay cấn hơn thế giới Thiên Dương gấp nhiều lần.

Không chỉ chúng sinh Thiên Đạo tranh phong với thế lực Hỗn Độn còn lại, mà Thiên Đạo còn giao phong với hai đoàn pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn khác.

Đã đến giai đoạn gay cấn.

Sở Huyền không có chú ý quá nhiều.

Thắng lợi nghiêng về một phe, đó là Thiên Đạo.

Hiện tại hắn đang đợi kỳ hạn 100 vạn năm.

Đây là kỳ hạn 100 vạn năm đầu tiên, không biết hệ thống sẽ thưởng thứ gì?

Trực tiếp ban thưởng một lần đột phá Đại Chư Thiên Cảnh?

Khoảng cách hắn đột phá cũng không xa.

Nhưng mà kỳ hạn vừa đến, trực tiếp ban thưởng đột phá, cũng rất có khả năng.

Bất quá phần thưởng 100 vạn năm, không chỉ có như vậy.

Sở Huyền không có suy đoán tiếp.

Phần thưởng kỳ hạn 100 vạn năm, chỉ cần đủ nồng hậu là được.

Ngàn năm sau, Y Linh Linh bắt đầu đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Mà trong Hỗn Độn, Đinh Việt đã chuẩn bị đột phá Vô Thượng Cảnh.

Thiên Đạo sắp thống nhất Đại Hỗn Độn.

Nếu Đinh Việt đột phá, hắn sẽ trở thành cường giả Vô Thượng Cảnh đầu tiên ở Hỗn Độn.

Trấn áp hai cỗ thế lực Hỗn Độn khác, là chuyện dễ như ăn bánh.

Thiên Đạo cũng bắt đầu xuất hiện biến hóa, cấp độ lại tăng lên, loáng thoáng có khí tức pháp tắc siêu nhiên.

Nhưng mà đúng lúc này, đột nhiên Hỗn Độn xuất hiện biến cố.

Ngoài dự đoán của Sở Huyền.

Thiên Đạo, trong thiên địa Thần Châu.

Sở gia.

Trải qua không biết bao nhiêu vạn năm, Sở gia đã trở thành đại tộc.

Nam Châu Bắc Vực lúc xưa, đã là địa bàn Sở gia.

Hơn nữa, lánh xa bên ngoài.

Không bị ngoại giới quấy nhiễu. Chẳng qua là, tựa hồ Sở gia nhận lấy chút hạn chế.

Nhân số cũng không thịnh vượng, số người cũng rất thưa thớt.

Hoàn toàn không xứng với thế gia truyền thừa cổ xưa.

Nếu là thế gia khác, có được truyền thừa lâu như thế, chỉ sợ hậu duệ đã sớm dùng số lượng ức để tính toán. (ức: trăm triệu)

Nhưng mà, Sở gia hôm nay, hậu duệ lại chưa đủ ngàn người!

Sau Sở Thiên Minh, truyền thừa được chín đời.

Hôm nay lứa Sở gia trẻ tuổi nhất, là hậu duệ đời thứ chín của Sở Thiên Minh.

Sở Thiên Minh rất ngờ vực, nhưng mà lão tìm không ra nguyên nhân Sở gia có số người quá ít.

Đến tột cùng bị pháp tắc gì hạn chế

Sở Vân cũng không có phát hiện mánh khóe trong đó.

Bất quá, mặc dù số lượng người của Sở gia rất ít, nhưng mà truyền thừa tiếp nối không ngừng, hơn nữa càng thêm phồn vinh, thiên phú của lứa hậu bối cũng rất xuất chúng.

Cho nên bọn hắn không có bỏ sức tìm kiếm nguyên nhân nữa.

Sở Thiên Minh vừa đột phá Chí Thượng Hỗn Độn, nhưng mà trong thời kỳ Đại Hỗn Độn hiện nay, cấp bậc Chí Thượng Hỗn Độn đã không là cái cóc khô gì.

Không bước vào Sáng Đạo Cảnh, đều không thể xem là cường giả đứng đầu.

Nhưng mà Sở Thiên Minh rất hài lòng với thành quả này.

Chẳng qua là hắn vừa mới đột phá Chí Thượng Hỗn Độn không lâu, hôm nay lại phát sinh một vài biến cố bất ngờ.

Lúc này, có một đoàn tử quang, hiện ra trước mặt Sở Thiên Minh.

Tử quang này giống như Đại Đạo, ẩn chứa khí tức siêu nhiên.

Sở Thiên Minh đã không phải vị gia chủ lúc xưa.

Tu vi Chí Thượng Hỗn Độn, cũng xem như là tiến vào hàng ngũ cường giả cấp thấp.

Nhìn đoàn tử quang trước mắt, sắc mặt Sở Thiên Minh trở nên hốt hoảng.

Trí nhớ lúc xưa, tại thời khắc này lại bắt đầu ùa về.

Lúc Sở Thu Lạc vừa chào đời, liền có tử quang hiện ra.

Hơn nữa, không chỉ đơn giản là chỉ có tử quang.

Mặc dù đã trải qua thời gian cực kỳ dài.

Nhưng mà Sở Thiên Minh vẫn luôn nghĩ về lão tam.

Nhưng mà hắn đâu còn cơ hội gặp lại.

Mà ngay cả đứa cháu duy nhất là Sở Huyền, lão còn không thể gặp được.

Sở Thiên Minh đã từng cảm thấy hối hận, lúc trước không nên tức giận mà đuổi Sở Huyền đi đến tiểu viện rách nát kia.

Cái tiểu viện kia, hiện tại vẫn còn để trống.

Đến hôm nay, tự nhiên Sở Thiên Minh cũng biết, Sở Huyền cũng không phải là phế vật gì đó.

Tử quang xuất hiện trước mặt lão, thời gian lâu dần, bên trong tử quang bước ra một bóng người.

Đó là một nữ tử lãnh ngạo, xinh đẹp vô song, nàng giống như lúc xưa, vẫn là bộ dáng lạnh lùng, trên mặt không chút biểu tình.

Sở Thiên Minh nhìn thấy bóng người này, im lặng không nói gì.

Đây là mẫu thân của Sở Huyền!

Lúc trước, Sở Thu Lạc mang nữ tử này về, vốn lão cũng không tức giận gì cho cam, cho dù bội ước cùng Tần gia, cũng sẽ không khiến lão tức giận như vậy.

Chính thức khiến lão tức giận, chính là nữ nhân này quá lạnh lùng, trên mặt không chút cảm xúc, cũng không hành lễ với lão, tựa hồ không coi lão ra gì.

Bởi vậy nên Sở Thiên Minh mới tức giận.

Bất quá Sở Thu Lạc rất thích nàng, lão cũng đành chấp nhận thương đau.

Đối với lão tam, Sở Thiên Minh thật sự yêu thương đến cực điểm.

Kết quả, lại hạ sinh ra đứa con phế vật như Sở Huyền.

Lúc này mới triệt để kích phát cơn giận của Sở Thiên Minh, lúc nhìn thấy Sở Huyền đều cảm thấy khó chịu, càng nhìn càng phiền.

Nữ tử bên trong đoàn tử quang, trên mặt không biểu tình, lãnh đạm mà hỏi thăm: "Con ta Sở Huyền đâu?"

Gương mặt Sở Thiên Minh liền xám xịt.

Mặc dù giờ phút này lão rất kinh ngạc trước nữ tử này, nhưng mà tính khí của lão vẫn rất xấu.

"Không biết!"

Nữ tử liền im lặng.

Kế tiếp, trước mắt Sở Thiên Minh lại xuất hiện một đoàn kim quang nhàn nhạt.

Một bóng người bước ra từ bên trong.

Sở Thiên Minh lập tức kích động không thôi.

"Lạc nhi, ngươi, ngươi đã trở về?"

"Phụ thân, Huyền Nhi đâu?"

Sở Thiên Minh lộ vẻ bất đắc dĩ, thở dài: "Ta cũng không biết nó đã đi nơi nào."

Hai người đều trầm mặc.

"Lạc nhi, ngươi không cần lo lắng, nó không có việc gì, kỳ thật nó rất mạnh đấy."

Sở Thiên Minh mở miệng trấn an.

"Phụ thân, Sở gia có người nào sở hữu thiên phú mạnh nhất?"

Sở thu Lạc thở dài hỏi.

"Vân nhi và Bình Phàm. ”

Nếu nói về thiên kiêu mạnh nhất trong Sở gia, đương nhiên là Sở Bình Phàm cùng Sở Vân.

Hiện tại Sở Vân đã tiếp cận Sáng Đạo Cảnh.

Đúng vào lúc này, tử quang cùng kim quang lại dung hợp với nhau.

Giống như biến thành Đại Đạo, rồi lại ẩn chứa khí tức pháp tắc siêu nhiên đặc thù.

Giọng nói Sở Thu Lạc truyền đến: "Phụ thân, Hỗn Độn không thể có sai lầm, mau gọi Sở Vân cùng Sở Bình Phàm trở về."

"Đây là pháp tắc siêu nhiên, ngươi có thể khống chế nó."

Nhưng Sở Thiên Minh là hỏi: "Lạc nhi, ngươi đang ở đâu?"

Cuối cùng, trên mặt lão chút mờ mịt mà hỏi: "Ngươi là tồn tại dạng gì, ta có đúng là phụ thân của ngươi?"

Hắn đã không còn là kẻ yếu.

Biết được bí mật, cũng không hề ít.

Từ khi Sở Thu Lạc chào đời, cùng với sự biến mất của Sở Thu Lạc, cho tới bây giờ hiện ra một đạo hư ảnh.

Điều đó chứng tỏ rằng, hắn cũng không phải là người bình thường.

Tất nhiên là có người bày bố.

Hơn nữa, chuyện này liên quan đến cả Hỗn Độn.

Cùng so sánh với những cường giả cực hạn trong Hỗn Độn, Sở Thiên Minh hắn có đáng là gì?

Tư chất của hắn chỉ là loại thường, có thể đi đến một bước này, đã là đại cơ duyên.

Làm sao có thể là phụ thân của Sở Thu Lạc?

Trong lòng Sở Thiên Minh cảm thấy đắng chát.

Xem như là hắn đã hiểu ra, vì sao thê tử của Sở Thu Lạc lại cao ngạo như vậy, căn bản là không có để mình vào mắt.

Đối với những tồn tại siêu nhiên này mà nói, mình có khác gì loài sâu kiến?

Sở Thiên Minh lộ vẻ cô đơn, trong lòng trăm mối xúc cảm.

"Ta ở bên ngoài Hỗn Độn."

Sở thu Lạc thở dài một tiếng, nói: "Tất nhiên ngài là phụ thân của ta."

Nữ tử trong đoàn tử quang kia, giờ phút này mới hừ lạnh một tiếng, "Nếu không phải ngươi cuồng vọng tự đại, làm gì đến nông nỗi này!"

Sở Thiên Minh nghe vậy, trong mắt lộ vẻ mờ mịt.

"Ta tên Sở Lạc, nàng gọi Huyền Thu, năm đó phát sinh một tràng biến cố, phụ thân ngã xuống, tinh huyết vẫy rơi vãi Hỗn Độn, đây chính là nguồn gốc của Sở thị, ngươi chính bổn nguyên của hắn trùng sinh."

Lúc Sở Lạc nói ra chuyện này, trên mặt cũng lộ vẻ bất đắc dĩ.

Chương 1171. Biến Cố Bất Ngờ (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sở Thiên Minh thầm chấn động trong lòng, hắn mơ hồ có vài suy đoán.

Mình cũng không phải là người đơn giản.

Đã từng là một vị cường giả!

Sở Lạc tiếp tục nói: "Phụ thân, ngươi có thể khôi phục ký ức năm đó hay không, ta cũng không biết, Hỗn Độn không thể có sai sót, ngươi phải tận lực khống chế Hỗn Độn."

"Vốn là chuyện này do Huyền Nhi làm đó, nhưng..."

Sở Lạc cũng đành chịu.

Chuyện đã đến nước này, có hơi vượt ngoài tầm khống chế.

"Ta hiểu!"

Sau khi Sở Thiên Minh biết được Sở Lạc đúng là con của mình, lập tức tinh thần phấn chấn.

Trong mắt bắn ra quang mang lấp lánh.

"Nói như vậy, kỳ thật ta mới là lão tổ tông Sở gia Hỗn Độn?"

"Vị Sở tổ kia, kỳ thật chỉ là con cháu của ta? !"

Sở Thiên Minh vừa nói xong, sắc mặt bắt đầu kích động.

Hắn từng cho rằng, vị kia là lão tổ tông của mình.

Kết quả, mình mới là lão tổ tông của vị kia?

Sở Lạc cảm thấy buồn phiền, người vừa trọng sinh một lần, lại còn chẳng đáng tin cậy như thế!

Quan trọng là Hỗn Độn...!

Bất quá, nói một cách tích cực, Sở tổ cũng là hậu duệ của Sở Thiên Minh.

Có được huyết mạch của Sở Thiên Minh.

Lúc trước máu huyết của hắn rơi vãi Hỗn Độn, cũng sinh ra tạo hóa.

Huyền Thu vẫn mặt lạnh như tiền.

"Phụ thân, nhớ gọi Sở Vân cùng Sở Bình Phàm trở về."

Tất nhiên bởi vì Sở Huyền đã biến mất.

Chỉ có thể chọn phương án khác, lại để cho Sở Vân cùng Sở Bình Phàm chấp chưởng pháp tắc siêu nhiên.

Sở Lạc cùng Huyền Thu biến mất, chỉ có ánh sáng tử kim, tản mát ra khí tức siêu nhiên, hiện ra ở trước mặt Sở Thiên Minh.

Sở Thiên Minh tự mình lẩm bẩm: "Sở Lạc, Huyền Thu, Sở Thu Lạc, Sở Huyền..."

Ánh sáng tử kim chui vào trong cơ thể Sở Thiên Minh, sau đó khí tức của hắn bắt đầu tăng vọt, cả người bắt đầu tiến vào trạng thái lột xác.

Trong lúc mơ hồ, dường như muốn khống chế cả Hỗn Độn trong tay.

Cười to một tiếng, Sở Thiên Minh tản mát ra hào quang tử kim, lao ra khỏi thiên địa Thần Châu, bước vào bên trong Hỗn Độn.

Khí tức siêu nhiên càn quét bốn phía, ngay cả Thiên Đạo, giờ phút này cũng bị chấn động.

"Sở, oắt con, ta mới là tổ tông của ngươi, mau tới đây thỉnh an!"

Ở một nơi trong Hỗn Độn, Sở tổ đã ngây ngốc rồi.

Sở Vân cùng Sở Bình Phàm lập tức hiện ra, ngu người liếc nhìn Sở Thiên Minh.

"Ha ha, Hỗn Độn phải thống nhất rồi!"

Sở Thiên Minh cười dài một tiếng, mang theo khí tức siêu nhiên, phi người lên trên, muốn áp đảo pháp tắc Chí Thượng Hỗn Độn.

Hai đạo ánh sáng tử kim chui vào trong cơ thể Sở Vân cùng Sở Bình Phàm.

Giờ phút này, Thiên Đạo chấn động, khí vận như hồng, đúng là bày ra xu thế phòng ngự.

Thiên Đạo ấn phù trong cơ thể Sở Vân cùng Sở Bình Phàm, cùng với khí vận Thiên Đạo, đều ở trong một khắc này xuất hiện biến hóa.

Đúng là bị ánh sáng tử kim cắn nuốt.

Thậm chí dùng hai người làm cầu nối, thẩm thấu vào bên trong Thiên Đạo.

Biến cố này ập đến quá bất ngờ, khiến cho cả Hỗn Độn rung lắc dữ dội.

Đám cường giả trong lúc tranh đấu, đều lập tức ngưng lại, trở về trận doanh bên phe mình.

Thiên Đạo.

Đinh Việt, Hắc Nguyệt đều hiện thân.

Tần cùng Phong Ảnh Cổ Thần, đều lần lượt lộ diện, nhìn thấy Sở Thiên Minh ngông nghênh, trên mặt lộ vẻ ngưng trọng.

Tựa hồ đang đối mặt với đại địch!

Một cỗ pháp tắc siêu nhiên đang lan tràn, muốn bao trùm Thiên Đạo cùng hai đoàn pháp tắc chí thượng khác, có xu hướng trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn.

Một khi thành công, Thiên Đạo cũng sẽ bị trói buộc, trở thành pháp tắc tầng dưới.

Biến cố này đến quá đột ngột.

Cũng vượt ra ngoài suy tính của mọi người.

Nếu không xuất hiện biến cố này, tất nhiên Thiên Đạo sẽ dần dần xơi tái hại đoàn pháp tắc chí thượng khác, trở thành pháp tắc chí thượng duy nhất trong Hỗn Độn.

Sau đó sẽ lột xác thành pháp tắc siêu nhiên.

Đinh Việt sắp đột phá Vô Thượng Cảnh.

Kỳ thật khoảng cách thống nhất Hỗn Độn đã rất gần rồi.

Bọn hắn chưa từng ngờ tới, bỗng nhiên phát sinh ra biến cố.

Hơn nữa, Sở Vân cùng Sở Bình Phàm, vậy mà đã trở thành cầu nối thẩm thấu vào Thiên Đạo.

"Chuyện gì đã xảy ra?"

Đinh Việt lộ vẻ mặt ngây ngốc.

Lão đầu Sở Thiên Minh này, tại sao đột nhiên lại trâu bò như vậy ?

Hơn nữa, pháp tắc siêu nhiên trên người lão, là cái quái gì thế ?

Thủ đoạn của sư tôn?

Hiển nhiên là không phải.

Hắc Nguyệt cũng nhíu mày, nàng cũng không biết, nên xử lý như thế nào.

Dù sao thân phận của Sở Thiên Minh cũng không tầm thường.

"Thiên Đạo là cái gì, làm sao có thể thống nhất Hỗn Độn? Ngoại trừ pháp tắc siêu nhiên của ta, thì không ai được phép thống nhất Hỗn Độn!"

Sở Thiên Minh càng nói càng hưng phấn...

Rốt cục hắn đã trở thành siêu cấp cường giả.

Nhất định phải khống chế Hỗn Độn, không thể có sai sót...!

Ánh sáng màu tử kim chiếu rọi khắp Hỗn Độn, khí tức siêu nhiên quét tới Thiên Đạo.

Sở Vân liền biến sắc, cuống quít ngăn cản: "Gia gia, Thiên Đạo là do Thập Tam ca tạo ra."

Sở Thiên Minh liền ngưng động tác lại, đôi mắt trợn to, nói : "Do tiểu tử Sở Huyền kia làm ra?"

"Vâng."

Sở Vân liền gật đầu.

Sở Thiên Minh có chút luống cuống tay chân.

Trong lòng trở nên buồn phiền, không biết nên làm thế nào đây.

Hiện tại hắn chỉ có hai lựa chọn, một là pháp tắc siêu nhiên cắn nuốt Thiên Đạo, thống nhất Hỗn Độn.

Hai là để pháp tắc siêu nhiên dung nhập Thiên Đạo, giúp cho Thiên Đạo trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn, thống nhất Hỗn Độn.

Nếu không phải Sở Huyền biến mất tăm hơi, thì người khống chế pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn, hẳn là Sở Huyền.

Sở Thiên Minh thở dài một hơi.

Sở Vân cùng Sở Bình Phàm, cũng nắm giữ một phần pháp tắc siêu nhiên.

Hiển nhiên là hai người không cho phép Thiên Đạo bị cắn nuốt.

Hẳn là sẽ để pháp tắc siêu nhiên dung nhập vào trong Thiên Đạo, giúp cho Thiên Đạo phát triển.

"Mà thôi, vậy thì dung nhập vào Thiên Đạo. ”

Kế tiếp Sở Thiên Minh lại tức giận nói: "Nếu sáp nhập vào Thiên Đạo, vậy ta sẽ như thế nào? Nhất định phải cho ta quyền khống chế Thiên Đạo!"

Một khi pháp tắc siêu nhiên sáp nhập vào Thiên Đạo.

Mà hắn lại không có quyền khống chế Thiên Đạo, thì thực lực của hắn sẽ hạ xuống còn Chí Thượng Hỗn Độn.

Sau khi trải nghiệm cảm giác siêu cấp cường giả, chắc chắn hắn sẽ không chấp nhận, quay trở về làm kẻ yếu.

Hơn nữa, hắn là lão tổ tông chân chính của Sở gia...

Sở tổ, cũng chỉ là hậu duệ của hắn mà thôi.

Không đủ thực lực chấn nhiếp người khác, còn làm lão tổ tông thế nào được?

"Sở Huyền đâu? Mau kêu hắn cấp cho ta lực lượng Thiên Đạo!"

Sở Thiên Minh nhìn về phía Sở Vân nói.

Trên mặt Sở Vân lộ vẻ bất đắc dĩ, nàng cũng không có biện pháp liên hệ Sở Huyền.

Chỉ có thể đưa mắt nhìn Hắc Nguyệt.

Hắc Nguyệt cũng bó tay.

Muốn liên hệ Sở Huyền, quả thật quá khó khăn.

Đều là Sở Huyền chủ động liên hệ.

Trước mắt Huyền Môn Bảo Điển không có chút dị động, chứng tỏ hiện tại không thể liên hệ với Sở Huyền thông qua Huyền Môn Bảo Điển.

Sở Huyền đang đợi kỳ hạn 100 vạn năm.

Hỗn Độn phát sinh biến cố quá bất ngờ.

Vậy mà Thiên Đạo bị uy hiếp.

Lúc này, hắn mới lấy ra Thiên Đạo phù, rớt một tia ý niệm vào bên trong Thiên Đạo.

Kết quả, thấy được lão đầu Sở Thiên Minh này, đang ở đâu đó ra vẻ ta đây.

Chuyện đáng sợ hơn chính là, trong người lão có pháp tắc siêu nhiên!

Mặc dù chưa trọn vẹn, chỉ là một phần, nhưng cũng rất kinh khủng.

Đó là pháp tắc siêu nhiên thượng cổ của Đại Hỗn Độn.

Đúng lúc này, Sở Huyền mới nhìn ra dấu vết của pháp tắc siêu nhiên.

Trong thần hồn Sở Thiên Minh, có một đoàn đạo vận đặc thù

Vậy mà có thể câu thông đến pháp tắc siêu nhiên thượng cổ. Lúc trước thực lực của hắn còn yếu, không thể phát hiện ra dấu vết bên trong.

Hiện tại hắn đã nhìn thấu.

Trong lòng thầm thở dài.

Đây là thủ đoạn của phụ thân hắn!

Sở Thu Lạc, một người thần bí.

Từ lúc sinh ra đến khi biến mất, đều lộ ra điểm bất thường.

Ngay cả vị mẫu thân kia cũng thế.

Tuy rằng Sở Huyền là người xuyên không, nhưng cũng không phải là đoạt xá bộ thân thể này.

Sau khi hiểu rõ nguyên nhân là do đoàn đạo vận đặc thù trong thần hồn Sở Thiên Minh, Sở Huyền liền thở dài, vị phụ thân kia của hắn, chẳng lẽ chính là Hỗn Độn Chi Chủ?

Mình chính là hậu chiêu của hắn để lại Hỗn Độn?

Kết quả, mình trực tiếp nhảy khỏi bàn cờ, đã trở thành người đánh ngờ mạnh nhất phía sau màn.

Còn có hệ thống này là sao ?

Sở Huyền đột nhiên ý thức được, đừng nói là hệ thống này do phụ thân để lại cho hắn chứ?

Nghĩ kỹ lại, có lẽ khả năng này không lớn.

Hệ thống này đã vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Chư Thiên Cảnh còn chưa phải điểm tận cùng.

"Diễn hoá nguồn gốc của hệ thống."

Sở Huyền thử sử dụng chức năng diễn hoá, tìm kiếm lai lịch của hệ thống.

"Hệ thống không cách nào diễn hoá."

Nhìn thấy kết quả, Sở Huyền cũng không thất vọng, đây là chuyện mà hắn đã đoán trước.

"Diễn hoá quan hệ nhân quả giữa hệ thống cùng Sở Thu Lạc."

"Không."

Quả nhiên, hệ thống không có liên quan gì tới Sở Thu Lạc.

"Diễn hoá quan hệ nhân quả cùng với mẫu thân của ta."

"Không."

Thấy được kết quả, trong lòng Sở Huyền thầm thở dài một hơi.

Nếu như hệ thống không có liên quan tới phụ mẫu, vậy có nghĩa là, mình tự nhảy ra khỏi bàn cờ.

"Diễn hoá quan hệ nhân quả của hệ thống cùng với ta."

"Duyên, tuyệt không thể tả."

Sở Huyền cảm khái một tiếng, "Đây gọi là duyên phận...!"

Duyên, quả thật tuyệt không thể tả.

Sở Huyền không có tiếp tục tìm tòi nguồn gốc của hệ thống nữa.

"Diễn hoá Hỗn Độn Chi Chủ Sở Thu Lạc đang ở nơi nào."

Đã đến nước này, Sở Huyền cũng nên thực hiện tìm kiếm tung tích phụ mẫu của mình.

"Sở Thu Lạc không phải Hỗn Độn Chi Chủ, không ở Hỗn Độn cùng Thiên Dương."

Sở Huyền khẽ giật mình.

Hắn đoán trật rồi?

"Diễn hoá mẫu thân của ta, lai lịch cùng nơi ở."

Trong đầu Sở Huyền hiện ra một chuỗi hình ảnh.

Đó là một nữ tử lạnh lùng cao ngạo.

Một bộ y phục màu tím, siêu nhiên không nhiễm bụi trần, phong hoa tuyệt đại.

"Huyền Thu, Hỗn Độn Chi Chủ thượng cổ, không ở Thiên Dương hay Hỗn Độn."

Sở Huyền thở dài.

Thì ra mẫu thân của hắn là Hỗn Độn Chi Chủ.

Thế thì thân phận Sở Thu Lạc là thế nào?

Sở Huyền không có tiếp tục tra xét nữa.

Chuyện này cũng không trọng yếu.

Trong lòng của hắn đã có một vài suy đoán.

Hai người không ở Thiên Dương hay Hỗn Độn, hiển nhiên là ở khu vực hư vô.

Mà muốn diễn hoá khu vực hư vô, thì cần tiêu hao bổn nguyên.

Sở Huyền không có diễn hoá nữa.

Mà là nhìn về phía Thiên Đạo.

Pháp tặc siêu nhiên thượng cổ tái hiện, nếu không có gì bất ngờ, tự nhiên có thể khống chế Hỗn Độn hiện tại.

Hỗn Độn Chi Chủ, quả nhiên là để lại hậu chiêu.

Sẽ không cho phép, Hỗn Độn rơi vào tay hắn.

Nếu là mưu đồ thuận lợi, mặc dù mở ra thế giới mới, cũng có thể độc chiếm một nửa, tiếp tục chống lại gia hoả trong minh minh.

Pháp tắc siêu nhiên thượng cổ, hiển nhiên là chưa hoàn chỉnh.

Lúc trước Hỗn Độn vỡ vụn, đã khiến cho pháp tắc siêu nhiên bị tổn hại.

Hiện tại là thời kỳ Đại Hỗn Độn vừa tái lập, cho nên pháp tắc siêu nhiên chưa thống nhất.

Đúng là cơ hội tốt nhất để thống nhất Hỗn Độn, khống chế pháp tắc siêu nhiên.

Nếu không phát sinh chuyện này, Thiên Đạo sẽ trở thành pháp tắc siêu nhiên của thời kỳ Đại Hỗn Độn.

Chuyện ngoài ý muốn, đúng là vẫn còn tiếp diễn.

Sở Thiên Minh muốn dung nhập pháp tắc siêu nhiên vào trong Thiên Đạo, Sở Huyền cũng không vội hiện thân.

Hắn đang chờ đợi!

Gia hoả trong minh minh kia, làm sao mà không để lại hậu chiêu trong Hỗn Độn?

Pháp tắc siêu nhiên thượng cổ đã xuất hiện, bố cục của gia hoả kia cũng nên lộ ra rồi ?

Quả nhiên.

Đúng lúc này trong Hỗn Độn.

Một tia sáng màu cam loé lên, vậy mà áp chế pháp tắc siêu nhiên trên người Sở Thiên Minh.

Một vị cường giả xuất hiện, đang giậm chân bay tới.

Hai tròng mắt người này màu cam, không chút cảm xúc.

Đám cường giả Hỗn Độn đang vây xem, đều cảm thấy kinh hồn bạt vía.

Người tới, là một trong những người đứng đầu của ba đại thế lực.

Vị này rất mạnh, cũng là người duy nhất, có địa vị sánh ngang Đinh Việt.

Chướng ngại lớn nhất của Thiên Đạo, chính là đến từ người này.

"Huyền Thu, Sở Lạc, ta chờ các ngươi đã lâu rồi!"

Giọng nói khàn khàn, dường như không phải là giọng của hắn.

Trên mặt Sở Thiên Minh liền lộ vẻ ngưng trọng.

Ánh sáng tử kim chợt loé lên.

Hắn cảm nhận được uy hiếp mãnh liệt.

Sở Vân cùng Sở Bình Phàm cũng tương tự.

Lúc này hai người đi tới bên cạnh Sở Thiên Minh, hợp nhất pháp tắc siêu nhiên, chống lại tồn tại nguy hiểm kia.

"Pháp tắc siêu nhiên bị tổn hại, há có thể ngăn được ta?"

Người nọ lạnh lùng liếc nhìn ba người Sở Thiên Minh.

"A, Huyền Thu cùng Sở Lạc, thì ra là lưu lại một tia ý niệm, hôm nay đã biến mất rồi, đã như vậy, Hỗn Độn liền thuộc về ta."

Ánh sáng màu cảm loé lên chói mắt, đồng dạng phát ra một cỗ khí tức siêu nhiên.

Lúc pháp tắc siêu nhiên thượng cổ bị chia tách, hắn cũng thu được một phần.

Một phần khác, chính là ba người Sở Thiên Minh đang khống chế.

Bất quá, xét về thực lực, tên kia càng mạnh hơn.

Hắc Nguyệt nhướng mày, một cỗ tử quang nhàn nhạt loé lên.

"Tranh? Ngươi không phải Tranh?"

"Phải, nhưng cũng không phải."

Tranh nhìn về phía Hắc Nguyệt, đột nhiên nở nụ cười.

"Rất tốt, xem như đầy đủ, Hỗn Độn vừa sinh ra này, nên thuộc về ta."

Thần hồn Hắc Nguyệt, chính là được sinh ra từ pháp tắc siêu nhiên thượng cổ, sau khi pháp tắc siêu nhiên vỡ vụn, mới được tái sinh lại.

Sở Huyền vẫn luôn quan sát tình huống.

Có tồn tại kẻ thứ ba hay không?

Đại khái là không rồi?

Kỳ thật mình mới là kẻ thứ ba?

Thực lực của Tranh rất mạnh.

Bố cục trong suốt thời gian dài như vậy, lại nắm trong tay một phần pháp tắc siêu nhiên thượng cổ.

Đương nhiên phần thắng của hắn là lớn nhất.

Nhưng mà Huyền Thu cùng Sở Lạc để lại hậu chiêu, cũng không phải chỉ có nhiêu đây.

Sở Huyền đã nhận ra, chỗ gần biên giới Hỗn Độn, có một cỗ lực lượng pháp tắc hắc ám, đang ở trạng thái chờ phát động.

Hẳn là chờ đợi thời cơ, cho tên này một kích trí mạng, đưa đến tác dụng chuyển bại thành thắng. Đương nhiên, tên Tranh này có chuẩn bị hậu chiêu gì không, thì chưa thể biết được.

Tất cả cũng không quan trọng.

Mặc kệ bố cục nhiều ít, có bao nhiêu hậu chiêu, đừng hòng mơ tưởng quấy nhiễu Thiên Đạo hợp nhất Hỗn Độn, trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn.

Kế tiếp sẽ trở thành pháp tắc siêu nhiên của thế giới mới.

Gia hoả bên trong minh minh, đúng là thủ đoạn của hắn rất cao minh.

Sở Huyền ý niệm vừa động, liền bố trí một tầng vách ngăn ở Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Khiến cho gia hoả trong minh minh, không thể biết được trong Hỗn Độn phát sinh chuyện gì.

Nếu bố cục của hắn thất bại, sẽ cho rằng thua bởi Sở Lạc cùng Huyền Thu, mà không sẽ nghĩ tới có kẻ làm ngư ông đắc lợi.

Tạm thời Sở Huyền chưa có ý định, cho người khác biết được sự tồn tại của mình.

Đúng lúc này, Thiên Đạo đột nhiên dâng trào.

Xuất hiện hình ảnh thiên địa vạn giới.

Ánh mắt Tranh trầm ngưng, quan sát thật kỹ Thiên Đạo.

"Sở Lạc Huyền Thu, đây là hậu chiêu của hai người các ngươi sao? Đáng tiếc, quá yếu!"

Thiên Đạo ở hiện tại, đúng là quá yếu.

Hư ảnh chư thiên, từ trong Thiên Đạo lan tràn ra ngoài.

Trực tiếp bao phủ Tranh vào bên trong.

"Không!"

"Ngươi là ai!"

Tranh bỗng nhiên la lớn.

Bất quá tiếng la của hắn chỉ có thể vang vọng ở trong Thiên Đạo, người bên ngoài không biết được tình huống ở bên trong.

Đám người Hắc Nguyệt mới thở phào nhẹ nhõm.

Thiên Đạo phát sinh dị tượng, tất nhiên là sư tôn ra tay.

Đợi đến lúc Thiên Đạo khôi phục như cũ, Tranh đã biến mất.

Một phần pháp tắc siêu nhiên do hắn khống chế, đang dung nhập vào Thiên Đạo.

Kế tiếp một bóng người hiện ra.

"Lão đầu, mau lấy pháp tắc siêu nhiên ra."

Nhìn thấy Sở Huyền, tâm tình Sở Thiên Minh có chút phức tạp.

Ánh sáng tử sắc liền bay ra, chui vào bên trong Thiên Đạo.

"Lực lượng Thiên Đạo đâu nào? Cho ta lực lượng Thiên Đạo!"

Không có pháp tắc siêu nhiên, hắn chỉ là một lão già yếu ớ...

"Cho ngươi!"

Một khối Thiên Đạo ấn phù chui vào trong cơ thể Sở Thiên Minh.

Thiên Đạo đang phát sinh tiến hoá.

Sở Huyền nhìn về phía đám người Hắc Nguyệt.

"Đại thế âm dương sắp bắt đầu, các ngươi chuẩn bị tiến vào chỗ tiếp giáp âm dương."

"Vâng, sư tôn!"

Mấy người Đinh Việt cung kính đáp lời.

Sở Huyền nhìn về phía Đinh Việt, lại nói: "Sau khi ngươi đột phá Vô Thượng Cảnh, có thể đến Thiên Dương."

"Sư tôn, ngài cứ yên tâm, ta sẽ nhanh chóng đột phá."

Hư ảnh Sở Huyền đã biến mất.

Thiên Đạo khôi phục như cũ.

Biến cố vừa rồi, người biết rõ nội tình, chỉ có mấy vị cường giả ít ỏi.

Thiên Đạo đang lột xác trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn.

Giờ phút này, chuyện Thiên Đạo thống nhất Hỗn Độn, đã không thành vấn đề nữa rồi.

Chương 1172. Hạo (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Sau khi giải quyết xong biến cố ở Hỗn Độn, Sở Huyền lại ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời.

Gia hoả kia ẩn mình trong minh minh, vậy mà khiến cho mình không thể nào dò xét được.

Cũng là một gia hoả đáng sợ.

Rõ ràng thực lực của mình mạnh hơn, nhưng hắn lại có thể né tránh được dò xét.

Thủ đoạn kia rất cao minh, quả thật khó lường.

Trạng thái tồn tại trong minh minh, chính là không dính nhân quả, không có số mệnh.

Sở Huyền dùng Thiên Đạo, tiêu diệt tên "Tranh" kia.

Vậy mà cũng không thể lợi dụng nhân quả của gã "Tranh" này, suy diễn được tồn tại kia.

Không thể coi thường anh hùng trong thiên hạ....

Sở Huyền thầm cảm thán trong lòng.

Bản thân mình là nhờ vào hệ thống, mới có thể đột phá gông xiềng Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Nhưng mà gia hoả trong minh minh kia, toàn bộ đều nhờ bản thân cố gắng tu luyện mà thành.

Hơn nữa, Sở Huyền còn nghỉ ngờ, chỉ sợ tên kia chính là cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh đầu tiên.

"Diễn hoá lai lịch cùng quá khứ của vị kia trong minh minh."

Từ lúc Sở Huyền vượt qua đối phương, đã không còn đặt nặng ở trong lòng.

Sau khi trải qua chuyện này, hắn mới nhận ra, tuy rằng thực lực tên kia không bằng hắn, nhưng mà không thể khinh thường dù chỉ một chút.

Trong đầu Sở Huyền xuất hiện một chuỗi hình ảnh.

Đó là một người to lớn cao ngạo, toàn thân phát ra ánh sáng chói mắt, khó có thể diễn tả bằng lời.

"Hạo, vị chúa tể của Thiên Dương, là người mở ra con đường vô thượng, là người đầu tiên sáng đạo, cũng là cường giả

Vô Thượng Cảnh và Vô Thượng Chúa Tể đầu tiên, đoạt được tạo hoá của Thiên Dương Hỗn Độn, nuốt Hỗn Độn Chi Linh, chiếm lấy Thiên Dương Chỉ Thánh, dùng thân thể bé nhỏ, vấn đỉnh Chúa Tể Thiên Dương......

Sở Huyền đọc lướt qua tin tức diễn hoá, cùng với hình ảnh được tái hiện.

Chỉ biết lắc đầu thầm than.

Hạo, quả nhiên là nhân vật khó lường!

Khó trách, dùng thực lực hiện tại của mình, cũng không thể bắt được hắn.

Lại có thể hoá thân minh minh, điều khiển ý niệm chúng sinh.

Gia hoả đáng sợ!

Dùng thân thể nhỏ bé, cắn nuốt Hỗn Độn Chi Linh, nuốt Thiên Dương Chi Thánh, đây chính là sinh linh đầu tiên do Thiên Dương cùng Hỗn Độn thai nghén thành....

Lại bị hắn cắn nuốt.

Xem như đoạt được tạo hóa của Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Người đầu tiên đột phá Sáng Đạo Cảnh.

Mở ra con đường Vô Thượng, trở thành Vô Thượng Cảnh đầu tiên, cũng là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh thứ nhất.

Người tu hành sau này, kỳ thật đều lần theo dấu chân của hắn mà đi tới.

Nếu không phát sinh chuyện gì bất ngờ.

Hắn cũng sẽ tiếp tục trở thành người đầu tiên khai sáng ra con đường tu luyện mới.

Luôn giữ lấy vị trí dẫn đầu.

Nhưng mà, thế sự vốn vô thường.

Lại xuất hiện biến số là Sở Huyền.

Cất bước trong khu vực hư vô, lòng có cảm ngộ, ôm Hư Vô Chi Châu, hóa thân thành minh minh.

Hư Vô Chi Châu!

Sở Huyền đã thấy được tin tức quan trọng nhất.

Hạo, hóa thân thành minh minh, không có nhân quả, không có số mệnh, tựa hồ tất cả chỉ là hư vô.

Chắc chắn là có liên quan tới Hư Vô Chi Châu.

Đây là một kiện chí bảo khó lường.

Sở Huyền bắt buộc phải thận trọng.

Hư Vô Chi Châu, hẳn là lấy được từ khu vực hư vô.

Nhưng mà đạt được bằng cách nào?

Khu vực hư vô, chẳng lẽ còn xuất hiện chí bảo?

Sở Huyền khẽ nhíu mày.

Khu vực hư vô, tất cả đều trống rỗng, tồn tại dưới trạng thái rất khó diễn tả.

Giống như hư vô, tất cả đều không có gì.

Nhưng mà, nếu như tồn tại khu vực hư vô, cũng có nghĩa là, cũng không phải là thật sự không có gì.

Chẳng qua là cảnh giới chưa đủ, không cách nào chạm đến mà thôi.

"Diễn hoá lai lịch cùng tác dụng của Hư Vô Chị Châu."

"Diễn hoá Hư Vô Chi Châu, cần tiêu hao một phần ngàn bổn nguyên, có diễn hoá hay không?"

Nhìn thấy thông báo này, Sở Huyền lại thở dài.

Quả nhiên, Hư Vô Chi Châu này không đơn giản, hắn không có diễn hoá tiếp.

"Diễn hoá tình cảnh lúc ta bị Hư Vô Chi Châu công kích."

Sở Huyền thay đổi phương thức diễn hoá.

Thăm dò Hư Vô Chi Châu có tạo thành uy hiếp đối với hắn hay không.

"Không cách nào diễn hoá."

Vì sao không thể diễn hoá?

Chỉ có một nguyên nhân, đó là Hư Vô Chi Châu cũng không phải là chí bảo mang tính công kích!

Chỉ có nguyên do này, mới không cách nào diễn hoá tình cảnh mình bị nó công kích.

Nếu như không phải chí bảo công kích, thì mức độ uy hiếp cũng không lớn.

Sở Huyền thầm thở dài một hơi.

Không có tiếp tục diễn hoá nữa.

Khoảng cách kỳ hạn 100 vạn năm đã rất gần.

Một khi hắn đột phá Chư Thiên Cảnh, thì không cần sợ uy hiếp đến từ Hạo.

Hư Vô Chi Châu cũng không thể uy hiếp được hắn.

Nhìn về phía khu vực hư vô, Nguyên Sơ Đại Đạo đã sắp bao phủ Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Thiên Đạo cũng đang trong quá trình lột xác trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn.

Tất cả đều nằm trong vòng kiểm soát.

Đinh Việt thì đang đột phá Vô Thượng Cảnh.

Y Linh Linh cũng đang chế đạo.

Thế giới Thiên Dương vẫn là xu thế chân vạc.

Nhưng mà Hỗn Độn sẽ thống nhất.

Đại thế âm dương giao nhau, khoảng cách tân giới sinh ra cũng không xa nữa.

Chỉ sợ Hạo đã tìm kiếm ra con đường mới.

Không chừng hắn đang chuẩn bị đột phá.

Đại thế chỉ tranh tiếp theo, chính là khu vực tiếp xúc âm dương.

Sau khi Y Linh Linh đột phá sau, liền để nàng tiến vào khu vực tiếp giáp âm dương.

Chiếm lấy tiên cơ đại thế.

Trận đại thế này, Huyền Môn mới là phe chiếm được lợi ích lớn nhất.

Sau khi thế giới mới được sinh ra, Huyền Môn sẽ trở thành tông môn siêu nhiên.

Sở Huyền ngáp một cái, nằm ở trên ghế chợp mắt.

Tiếp tục trạch ở đây là được rồi, khoảng cách hắn chính thức vô địch, đã không còn xa.

Ngoại trừ Hư Vô Chi Châu có khả năng sinh ra uy hiếp.

Kỳ thật hiện tại hắn đã là vô địch.

Chỉ còn lại khu vực hư vô là hắn chưa nhìn thấu, không cách nào do xét được nguồn gốc của nó, xem như là biến số nhất định.

Cho nên, không thể khinh thường.

Phải tiếp tục trạch ở đây.

Khu vực hư vô, ở một nơi không ai biết đến.

Đây là một chỗ trống rỗng, nhưng lại có một điểm đen nho nhỏ.

So sánh với khu vực hư vô rộng lớn, giống như hạt cát giữa sa mạt.

Đó là một ngọn núi.

Ngọn núi này cao khoảng vạn trượng, đứng sừng sững giữa khu vực hư vô.

Trên ngọn núi, có thể thấy được mọc lên đình đài lầu các, còn có cổ mộc xanh biếc.

Trên đỉnh núi, Huyền Thu mặc một bộ y phục màu tím, dung mạo thanh lãnh, quan sát phong cảnh bên ngoài, tất cả khu vực hư vô.

Khoảng cách tràng biến cố lúc xưa, đã trải qua thời gian rất dài.

Kiện chí bảo hình dạng ngọn núi này, cũng đã rút nhỏ một phần ba.

Chí bảo có mạnh tới đâu, cũng sẽ dần dần bị ăn mòn.

Khu vực hư vô, chính là vùng đất thần bí nhất, diện tích rộng lớn vô biên bát ngát, không có ai thăm dò được điểm tận cùng của nó.

Mạnh như Vô Thượng Chúa Tể, cũng không cách nào tìm kiếm ra nguồn gốc của khu vực hư vô.

Bất luận là tồn tại dạng gì, đều có quy tắc của nó.

Khu vực hư vô này, tự nhiên cũng không ngoại lệ.

Chẳng qua là pháp tắc khu vực hư vô, không cách nào thăm dò, cũng không cách nào chạm đến.

Giống như thật sự không tồn tại.

Một người nam tử nho nhã bước tới vách núi, đứng ở bên cạnh Huyền Thu, cũng đưa mắt ngắm nhìn khu vực hư vô.

"Sở Lạc, không phải ngươi có tự tin, có thể khống chế Hỗn Độn ư?"

Huyền Thu lạnh lùng nhìn về phía Sở Lạc.

Sở Lạc liền trầm mặc.

"Lão già phụ thân của ngươi, thành sự không có nhưng bại sự có thừa!"

Rất hiển nhiên là Huyền Thu đang cực kỳ tức giận.

Sở Lạc bèn thở dài.

"Chưa hẳn là không thể kiểm soát."

Sở Lạc nói khẽ.

"Ngay cả khi lão già kia, nắm hơn phân nửa Hỗn Độn trong tay, cũng đã là không thể kiểm soát!"

Huyền Thu càng nghĩ càng giận.

Căm hận mà nhìn Sở Lạc.

"Phụ thân ngươi, chết thì cũng chết rồi, ngươi lại để cho một tia bổn nguyên của hắn trùng sinh tại Hỗn Độn, chuyện này ta cũng không nói, nhưng mà ngươi không nên tách ra một đạo bổn nguyên giáng xuống Hỗn Độn, trở thành nhi tử của hắn, nối tiếp nhân quả!"

Huyền Thu nhíu mày nói: "Hành vi lần này của ngươi, đến tột cùng là muốn mưu đồ cái gì?"

Sở Lạc tiếp tục thở dài, nói: "Phụ thân ta, tuy rằng hơi lỗ mãng một ít, nhưng cuối cùng cũng là cha ta!"

Ánh mắt rũ xuống, dường như nhớ lại chuyện trước kia.

"Lúc ta còn nhỏ, thường xuyên gặp phải rắc rối, cha ta đã vì ta mà trả giá nhiều lắm, đến nay ta vẫn còn nhớ rõ, cha ta vì cứu ta, đã từng cầu xin một vị cường giả, đến mức dập đầu ba ngày ba đêm, máu chảy thành sông, mới khiến đối phương cảm động, ra tay cứu của ta..."

Công ơn của phụ thân như núi thái sơn!

Sở Lạc trưởng thành, sau khi trở thành tuyệt thế cường giả, đều hết sức bao dung đối với hành vi lỗ mãng của phụ thân mình.

Mặc dù người đã chết, hắn vẫn tiếp tục nối tiếp nhân quả cha con.

Huyền Thu vẫn lạnh lùng liếc nhìn hắn, đối với Sở Thiên Minh, nàng vẫn không có bao nhiêu hảo cảm.

Lúc trước, nếu không phải Sở Thiên Minh lỗ mãng, tình thế cũng không trở nên bết bát như vậy...

"Sở Lạc, ngươi hãy nói thật cho ta biết, ngoài mục đích muốn nối tiếp nhân quả cha con của ngươi ra, có phải là có mục đích khác hay không?"

Huyền Thu nghiến răng nghiến lợi nói: "Ngươi tính kế cả ta vào trong đó, là muốn chiếm được ta?"

Chuyện cho tới nước này, Huyền Thu càng nghĩ càng cảm thấy có vấn đề.

Khóe miệng Sở Lạc thoáng run rẩy, nói: "Chuyện phu thê giữa ta và nàng, làm gì có tính toán chứ? Lúc đầu ta cũng không có lừa gạt nàng! ”

Hắn vươn tay ra ôm cái eo thon của Huyền Thu, nhưng lại bị nàng cho một cái tát đẩy ra.

"Thật đúng là không có?"

Sở Lạc nghiêm mặt nói: "Sở Lạc ta, há lại là tiểu nhân?"

Sắc mặt Huyền Thu lộ vẻ nghi ngờ, trừng mắt nhìn hắn.

"Ngươi vốn là loại người vô sỉ!"

"Ta đối với nàng chính là một mảnh chân tình!"

Trên mặt Sở Lạc lộ vẻ bất đắc dĩ.

"Ta là thật lòng, nữ nhân hâm mộ Sở Lạc ta nhiều vô số kể, nhưng mà trong lòng ta chỉ có mình nàng!"

Huyền Thu cười lạnh một tiếng, nói: "Thứ ngươi sợ là Hỗn Độn của ta."

Lại nói tiếp: "Lúc trước, ngươi nói dùng huyết mạch hai người chúng ta, khống chế Hỗn Độn, kết quả đâu?"

"Huyền Nhi đi nơi nào?"

Sở Lạc đành bó tay.

"Ta cũng không biết."

Hắn là thật sự hết cách rồi.

Bỏ ra thời gian dài dằng dặc, thuyết phục Huyền Thu, hai người kết hợp, sinh ra đời một đứa con tại Hỗn Độn.

Để lại đủ loại thủ đoạn, đủ loại bố cục, có thể giúp cho con của mình, không ngừng quật khởi, trải qua rèn luyện đầy đủ.

Chẳng những thực lực đủ mạnh, mà ngay cả mưu đồ cùng thủ đoạn, tất nhiên đều rất cao minh.

Xem như hậu chiêu hai người để lại, khống chế pháp tắc siêu nhiên lúc Hỗn Độn mới sinh ra.

Mặc dù thế giới mới có sinh ra đi nữa, ít nhất cũng có thể khống chế một phần, không đến mức toàn bộ đều rơi vào tay Hạo.

Kết quả thì sao.

Sở Huyền biến mất!

Đủ loại mưu đồ của hắn, đủ loại bố cục đều đi trật khỏi quỹ đạo.

Vì để tránh cho Hạo phát giác, thậm chí cũng không dám ở lại Hỗn Độn, cho dù là một tia ý niệm, cũng là sau khi kích phát, rất nhanh sẽ biến mất.

Đại thế đã đến đỉnh điểm, tân giới sắp ra đời.

Thời khắc mấu chốt, phảng phất tất cả mọi chuyện đều nằm ngoài tầm kiểm soát.

Sở Lạc có cảm giác lực bất tòng tâm.

"Ngươi không biết? Trong lòng ngươi chỉ nhớ gã phụ thân kia, căn bản là không có Huyền Nhi!"

Huyền Thu nổi trận lôi đình.

Dạo thời gian gần đây, nàng càng nghĩ càng thấy có vấn đề, cảm giác bản thân mình lúc trước, giống như là thiếu nữ ngây ngô bị tên Sở Lạc khốn kiếp này lừa gạt rồi.

Chuyện đã thành, nàng cũng chỉ có thể cam chịu.

Kết quả thì sao, con mình cũng tìm không thấy!

Nếu không phải Sở Lạc đánh cược, tất cả đều nằm trong lòng bàn tay, thì làm sao xảy ra cớ sự này?

Sở Lạc có cảm giác mình rất oan uổng.

"Nàng đừng tức giận, chưa hẳn là Huyền Nhi đã xảy ra chuyện."

Huyền Thu cho hắn một ánh mắt lạnh lùng.

"Nếu như Huyền Nhi bị Hạo nắm trong tay, thì chúng ta phải làm thế nào?"

Sở Lạc liền trầm mặc, sau đó nở một nụ cười đắng chát, nói: "Ta cũng không biết làm thế nào."

"Đáng nhẽ lúc đầu ta không nên bị ngươi đầu độc!"

Huyền Thu nghiến răng nghiến lợi nói ra.

Sở Lạc thở dài, đáp lời: "Có chút mất kiểm soát, nhưng chưa hẳn bết bát như vậy..., không bằng bày thêm bố cục."

Hạo, là một gia hoả đáng sợ.

Điều khiển ý chí chúng sinh, Vô Thượng Cảnh cũng khó tránh thoát.

"Đã đến nước này, còn có thể bố cục cái gì?"

Huyền Thu nhíu mày liếc nhìn hắn.

Sở Lạc nghiêm mặt nói: "Thừa dịp còn dư dả thời gian, chúng ta lại sinh con trai, lưu lại nội tình chỗ này cho hắn, một khi ta và ngươi có thất bại, còn có đứa con tiếp tục chiến đấu tiếp!"

Oanh!

Trên người Huyền Thu liền bộc phát khí thế khủng bố.

"Sở Lạc, ngươi còn muốn gạt ta?"

"Giữa phu thê chúng ta, nào có cái gì gọi là lừa gạt chứ?"

Sở Lạc cười khổ.

Hắn phất tay áo, như gió xuân thổi, khí thế cường đại của Huyền Thu bị quét đi sạch sẽ, chỉ còn lại cơn gió mát.

Lay động y phục Huyền Thu.

Huyền Thu giật mình nhìn hắn.

Sở Lạc thừa cơ thò tay, ôm lấy cái eo nhỏ nhắn của nàng, bèn nói: "Ta đối với nàng, chính là một tấm chân tình."

"Ngươi sắp đột phá?" Huyền Thu ngạc nhiên thốt ra.

"Khó...."

Sở Lạc thở dài một tiếng.

"Cuối cùng, phải xem tạo hoá từ thế giới mới, nếu ta đạt được cảm ngộ từ đó, mới có thể tìm được con đường phía trước."

Trên người Huyền Thu phát ra tử quang, loáng thoáng xuất hiện một ít dị tượng.

Sở Lạc ngơ ngác một chút cười khổ nói: "Vốn tưởng rằng, ta đã đuổi kịp và sắp vượt qua nàng rồi, không thể tưởng được vẫn là bị bỏ lại!"

"Ta và ngươi liên thủ, có bao nhiêu phần thắng?"

Huyền Thu lạnh lùng đẩy bàn tay của hắn ra.

Sở Lạc im lặng nửa ngày, mới lắc đầu nói: "Khó có thể đoán trước, chỉ sợ Hạo đã đi tới một bước kia."

Huyền Thu cũng im lặng.

Dưới ngọn núi, có một bóng người đi tới.

Người này mặc mộ bộ y phục trắng như tuyết, Không U Linh Huyễn, sắc mặt duy trì vẻ thanh lãnh.

"Đại thế đã bắt đầu, quyết chiến sắp tới, ta muốn trở về nhìn một chút."

Sở Lạc nhìn về phía nữ tử kia.

"Là muốn gặp vị huynh đệ kia?"

"Đúng vậy, hắn ở biên giới Hỗn Độn thời gian lâu như vậy, hẳn là viên mãn âm dương, cũng đã đến lúc dẫn hắn rời đi."

"U Cầm..., mặc dù ngươi đã đột phá Chúa Tể Cảnh, nhưng vẫn không cách nào tránh được sự dò xét của hắn."

Sở Lạc trầm ngâm, nói: "Phái người khác đi thôi, hắn sẽ không để mắt tới Vô Thượng Cảnh, mang vị huynh đệ kia của ngươi về là được."

U Cầm thoáng im lặng một chút, sau đó gật đầu nói: "Tốt."

Nàng xoay người rời đi.

Huyền Thu cũng quay lưng đi xuống núi, đột nhiên dừng chân, nói: "Nếu như Huyền Nhi thật sự bị Hạo khống chế, ta sẽ bỏ qua tất cả, phải đổi nó trở về.

Nói xong, liền phi thân xuống núi.

Sở Lạc ngắm nhìn khu vực hư vô.

Hắn nhớ lại đủ loại hậu chiêu mà mình từng lưu lại.

Tất cả đều an bài thỏa đáng.

Vì sao đột nhiên lại vượt ra khỏi tầm kiểm soát?

Sở Huyền, đột nhiên lại biến mất.

Tựa hồ đã chết!

Hắn không dám nói chuyện này cho Huyền Thu.

Huyết mạch nhân quả của Sở Huyền cũng đã biến mất, tựa hồ chưa từng tồn tại.

Ngoại trừ đã chết, bị xóa đi tất cả dấu vết ra.

Thì không có loại khả năng thứ hai.

Có thể xoá đi tất cả dấu vết của Sở Huyền, tất nhiên là thủ đoạn của Hạo.

Nhưng mà bố cục của mình, tại sao lại bị hắn phát hiện ra?

Sở Lạc từng không tiếc tiêu hao bổn nguyên, thi triển thủ đoạn đặc thù, tìm kiếm huyết mạch nhân quả của Sở Huyền cùng bản thân, kết quả không tìm ra được gì.

"Hạo, ngươi dám giết con ta, cho dù có trả một cái giá thật đắt, ta cũng sẽ không cho ngươi toại nguyện."

Ánh mắt Sở Lạc trở nên sắc bén.

Một bóng người rời khỏi đỉnh núi, đang bước qua khu vực hư vô, tiến về chỗ Hỗn Độn.

Nơi này cách Hỗn Độn cực kỳ xa xôi.

Ngay cả Vô Thượng Cảnh muốn đi một chuyến, cũng cần thời gian ngàn năm.

Mà giờ khắc này, ngọn núi cũng bắt đầu chậm rãi di chuyển về phía Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Đại thế đã mở, tân giới sắp sinh.

Trận quyết chiến cuối cùng, đã sắp đến hồi kết.

Xung quanh ngọn núi này, đều có bóng dáng cường giả.

Ít nhất đều có tu vi Vô Thượng Cảnh trở lên.

Hơn nữa đều là cường giả xuất chúng trong hàng ngũ Vô Thượng Cảnh, cũng không thiếu cường giả sắp chạm đến Vô

Thượng Chúa Tể Cảnh.

Sắc mặt của bọn hắn đều lộ vẻ ngưng trọng.

Chương 1173. Mặc Cho Người Bày Bố (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Ở bên trong ngọn núi này, chỉ tính cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh thôi, cũng có hơn hai mươi người.

Ngoại trừ mấy vị Vô Thượng Chúa Tể vừa mới tiến cấp, thì tất cả đều là cường giả Vô Thượng Chúa Tể đời trước.

Thậm chí có mấy vị sống cực kỳ dai, còn già hơn Sở Lạc cùng Huyền Thu.

Trong thế giới Thiên Dương, thậm chí ngay cả lão tổ của mấy cường tộc trong truyền thuyết, đều có mặt ở đây.

Nơi đây, là chỗ tụ hội của cường giả Vô Thượng các tộc.

Trong một toà đại điện.

Sở Lạc cùng Huyền Thu đang ngồi cạnh nhau.

Người có thể tiến vào đại điện, đều là cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể.

"Có bao nhiêu phần thắng?"

Một vị cường giả đời trước mở miệng hỏi.

"Ba thành hoặc năm thành."

Sở Lạc trầm giọng nói.

Đại điện liền yên tĩnh, yên tĩnh đến mức có thể nghe thấy tiếng kim rơi.

"Chẳng lẽ chúng ta không thể chống lại tên kia?"

Một vị cường giả khác thở dài nói.

"Tiền bối, có thể nói chuyện cùng hắn hay không?"

Một vị Vô Thượng Chúa Tể mở miệng nói.

Hắn là Vô Thượng Chúa Tể mới lên cấp.

Trận chiến lúc trước quá kinh khủng, Sáng Đạo Cảnh gần như chết sạch.

Vô Thượng Cảnh cũng chết hết chín thành.

Bao nhiêu thế hệ thiên tài nổi trội, đều chết trong trận chiến kia.

Nếu như có thể tránh chiến, kỳ thật hắn không muốn tham gia làm gì, đây là trận chiến không có phần thắng...

Cho dù thần phục, thì có ngại gì?

Kẻ yếu thần phục kẻ mạnh, không phải là chuyện bình thường hay sao?

Lúc hắn còn ở cấp bậc Vô Thượng Cảnh, chính là tồn tại chí cao vô thượng, cũng từng có thiên kiêu tuyệt thế thần phục dưới chân hắn, cam nguyện hiệu lực vì hắn.

Tài không bằng người, cho dù bị bắt ép thần phục, thì có xá chi ?

"Đàm phán?"

Một vị cường giả đời trước cười khổ nói.

"Nếu như có thể, chúng ta cũng không muốn đối địch với hắn...."

Thần phục Hạo?

Bọn hắn đã từng thần phục Hạo...!

"Ngươi có từng nghe nói thương thiên bất nhân, diệt thế cửu kiếp?"

Người kia giật thót mình.

Câu nói truyền thuyết này, ở thời đại của bọn hắn, cũng đã là thuộc về truyền thuyết "thượng cổ".

Vị cường giả đời trước tiếp tục nói: "Hạo, chính là thương thiên, hắn đã diệt thế chín lần !"

"Năm đó, cường giả thần phục hắn nhiều vô số kể, ta chính là một trong số đó, kết quả tất cả đều đã chết!"

"Bổn nguyên cũng bị hắn cướp đoạt, chẳng còn lại thứ gì."

"Trước thời của ta, đã bị diệt mấy tốp."

"Mấy người chúng ta... may mắn trốn vào khu vực hư vô, mới tránh thoát một kiếp..."

Một vị cường giả cổ xưa khác tiếp lời: "Thượng cổ mà các ngươi biết, kỳ thật chính là đã bị diệt thế, cho nên chỉ còn lại truyền thuyết."

"Hạo, xem chúng sinh như con kiến hôi, mỗi lần diệt thế, tất cả Chúa Tể Cảnh, không có ai mà không phải tuỳ tùng của hắn? Kết quả đều bị cướp đoạt bổn nguyên, trở về thiên địa."

"Chúng ta tu luyện vô số năm tháng, chẳng lẽ cứ mặc cho hắn cướp đoạt bổn nguyên, dung nhập trong thiên địa, tác thành cho hắn?"

Đám cường giả ở đây đều trầm mặc.

Nghĩ tới một trận chiến lúc trước.

Nếu không có Sở Lạc cùng Huyền Thu, chỉ sợ lại một lần diệt thế.

Bọn hắn sẽ trở về thiên địa, công sức khổ tu biết bao năm, đều là công dã tràng.

Ai lại cam lòng như vậy?

Không có người nào chấp nhận chuyện thế này.

Rời xa thế giới Thiên Dương, tiếp tục ở lại khu vực hư vô?

Cũng chỉ là an toàn tạm thời mà thôi.

Ngay cả cường giả Vô Thượng Chúa Tể, cũng sẽ chậm rãi hoá thành hư vô.

Huống chị, lần này nếu Hạo có thể đột phá, tất nhiên sẽ tra xét khu vực hư vô, bắt bọn hắn trở về thiên dương, lấy bổn nguyên của bọn hắn dung nhập vào trong thiên địa.

Đã như vậy, chỉ còn cách phản kháng, liều chết chiến một trận.

Lựa chọn thế nào cũng là chết, thế thì tại sao không đọ sức?

Nguyên Sơ Đại Đạo, sắp chuẩn bị hoàn thành công đoạn khép lại.

Cũng bao phủ thế giới Thiên Dương ở bên trong.

Sở Huyền nhìn về phía mặt trời trên đỉnh đầu, rơi vào trong trầm tư.

Vòng mặt trời kia, là nguồn gốc tạo hoá của thiên địa.

Rất có khả năng, là vẻ ngoài của một loại pháp tắc siêu nhiên.

Hạo, có phải là đang ở trong mặt trời?

Thậm chí Sở Huyền còn nghĩ ra một suy đoán đáng sợ hơn.

Kỳ thật mặt trời kia chính là do Hạo biến thành!

Nếu đây là sự thật, thì Hạo xứng đáng là chúa tể của thế giới Thiên Dương.

Hơn nữa, lại phải ước định thực lực của hắn một lần nữa.

Hạo, mặc dù là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, nhưng rất có khả năng ở thời khắc quan trọng, hắn sẽ dùng thế giới Thiên Dương làm lực lượng.

Bộc phát ra lực lượng cùng loại với lực lượng thế giới chư thiên.

Đương nhiên, dù sao hắn chỉ là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, mặc dù dùng thế giới Thiên Dương làm trợ lực, cũng không cách nào phát huy ra quá nhiều.

Cố gắng hết sức cũng chỉ ngang tầm với Tiểu Chư Thiên sơ kỳ.

Dù vậy, đối với Vô Thượng Chúa Tể khác mà nói, chính là tồn tại chí cao vô thượng, không cách nào khiêu chiến.

Sở Huyền nhớ tới hệ thống từng diễn hoá, Hạo cắn nuốt Hỗn Độn Chi Linh và Thiên Dương Chi Thánh, e rằng hắn có đủ năng lực lấy thế giới Thiên Dương làm nguồn trợ lực.

Thiên Dương hợp nhất cùng Hỗn Độn, âm dương viên mãn, hắn sẽ thu được đại tạo hóa của tân giới, hơn nữa còn có quyền khống chế tân giới mạnh nhất.

Chúng sinh trong tân giới, đều nằm trong lòng bàn tay của hắn. Hắn sẽ trở thành vị chúa tể chí cao vô thượng.

Thiên Đạo lột xác thành pháp tắc siêu nhiên, dĩ nhiên đã ngăn chặn kế hoạch hắn.

Thời khắc âm dương hợp nhất, tân giới được sinh ra, tất nhiên Hạo sẽ ra tay, ý đồ muốn khống chế Thiên Đạo.

Chỉ có nắm Thiên Đạo trong tay, hắn có thể hoàn toàn khống chế tân giới trong tay.

Trở thành vị Vô Thượng Chúa Tể đúng như tên gọi.

Chúa tể chúng sinh trong tân giới.

Sở Huyền há có thể mặc cho hắn nhúng chàm Thiên Đạo.

Huống hồ, Thiên Đạo không những trở thành pháp tắc siêu nhiên mới của Hỗn Độn, mà còn muốn trở thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới.

"Ngươi bày mưu tính kế cho lắm vào, cuối cùng sẽ là công dã tràng."

Sở Huyền cười khẽ một tiếng, đang mong đợi bộ dáng lúc Hạo hiện thân, phát hiện tất cả đều mất khống chế.

Trong Hỗn Độn, Đinh Việt đã đột phá Vô Thượng Cảnh.

Đang củng cố tu vi.

Y Linh Linh đột phá Sáng Đạo Cảnh, tiếp theo là Tiết Bình.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, cũng theo sát phía sau.

Bọn hắn đang củng cố tu vi.

Sở Huyền quan sát tình huống ở thế giới Thiên Dương, đã đến giai đoạn gay cấn nhất.

Đại thế chân vạc, sắp sửa xuất hiện biến hóa.

Thời gian ở Hỗn Độn cùng Thiên Dương liên tục được chỉnh sửa.

Đến hiện tại, một năm ở thế giới Thiên Dương đã bằng ngàn năm ở Hỗn Độn.

Hỗn Độn không ngừng chìm xuống.

Hình thức ban đầu của hai giới âm dương, đã bắt đầu hình thành.

Tạm thời chưa có Luân Hồi Chi Đạo.

Một tia pháp tắc Thiên Đạo đã bắt đầu thẩm thấu vào Thiên Dương, một tia pháp tắc này, chính là pháp tắc bên trong Luân Hồi Đại Đạo.

Bắt đầu xây dựng luân hồi.

Khu vực hư vô rộng lớn, bên ngoài Hỗn Độn, xuất hiện một bóng người mặc áo đen.

Hắn đang cố gắng thu liễm khí tức, cảnh giác nhìn bốn phía, nhất là chỗ Thiên Dương.

Hẳn là sợ bị phát hiện, hoặc là lọt vào bẫy rập.

Trận chiến lúc trước, đến nay vẫn tạo cho hắn tâm lý sợ hãi.

Nhìn về phía Thiên Dương đang dung hợp, đại thế luân phiên, Hỗn Độn dần dần chìm xuống đáy thế giới Thiên Dương, hắn khẽ nhíu mày.

Chỗ biên giới Hỗn Độn, không có vật gì.

Hắn cẩn thận dò xét, xác thực không nhìn thấy đầu lâu kia.

Chẳng lẽ, đã bị Hỗn Độn hút vào?

Hơi do dự một chút hắn cẩn thận tiến tới gần biên giới Hỗn Độn.

Hỗn Độn mới sẽ có cảnh tượng gì?

Trong lòng có chút hiếu kỳ.

Hỗn Độn chính là nơi mà Huyền Thu khống chế, cũng chưa thoát ly khống chế triệt để, hẳn là không tồn tại nguy hiểm mới đúng.

Hạo, chưa hẳn có thể nắm Hỗn Độn trong tay.

Dùng thực lực của mình, yên lặng tiến vào Hỗn Độn, dò xét một phen, có lẽ không có vấn đề.

Chỉ sợ Liệt Thiên cũng ở trong Hỗn Độn.

Mình âm thầm tiến vào, sau đó mang hắn rời đi là được.

Nghĩ là làm, bóng người áo đen liền bước vào Hỗn Độn.

Hỗn Độn.

Bên trong Thiên Đạo.

Đinh Việt đang ngồi xếp bằng, khí tức kiếm đạo như có như không, tràn ngập trên người hắn.

Đúng lúc này, mí mắt hắn khẽ động.

Một đạo kiếm quang bắn ra, trực tiếp xuất hiện ở biên giới Hỗn Độn.

"Người phương nào dám tự tiện xông vào Hỗn Độn!"

Đám người Hắc Nguyệt lần lượt xuất hiện.

Lại có người tiến vào Hỗn Độn?

Oanh!

Từ trong Hỗn Độn bắn ra một đạo kiếm quang.

Người áo đen thầm kinh hãi.

Hỗn Độn, thậm chí có cường giả cấp bậc Vô Thượng Cảnh?

Hắn nhanh chóng đánh ra một quyền, hào quang màu đen tràn ngập, đánh tới kiếm quang.

"Khôi lỗi của Hạo?"

"Các hạ là người phương nào, lại dám tự tiện xông vào Hỗn Độn, không biết Hỗn Độn chính là địa bàn của Huyền Môn chúng ta hay sao?"

Thân hình Đinh Việt xuất hiện tại biên giới Hỗn Độn.

Giống như một thanh kiếm sắc bén, đứng sừng sững tại biên giới Hỗn Độn, khí tức sát phạt bén nhọn.

Người áo đen kinh hãi, kiếm đạo thật cường đại!

Hắn cảm nhận được áp lực không nhỏ, thầm nhíu mày, từ lúc nào Hỗn Độn đã trở thành địa bàn của Huyền Môn?

Chẳng lẽ Hạo bồi dưỡng ra thế lực khống chế Hỗn Độn?

"Ta tiến vào đây để tìm một người, khi nào tìm được thì sẽ rời đi ngay."

Kiếm ý của Đinh Việt bừng bừng, lực lượng sát phạt không ngừng dâng trào.

"Tìm ai?

"Liệt Thiên!"

"Không biết, trong Hỗn Độn không có người này!"

Đinh Việt hơi nhíu mày.

Người áo đen liền im lặng.

"Một cái đầu lâu từng trôi nổi gần biên giới Hỗn Độn, ngươi có từng thấy qua?"

Người áo đen vội hỏi.

"Ngươi là người đầu tiên đến từ bên ngoài Hỗn Độn, trước ngươi, chớ nói một cái đầu lâu, cho dù một con sâu kiến, cũng chưa từng tiến vào Hỗn Độn."

Đinh Việt cầm kiếm trong tay, bắt đầu bước ra khỏi Hỗn Độn.

"Các hạ, chớ tìm lý do xâm nhập vào Hỗn Độn, ta và ngươi chiến một trận, tất cả nói chuyện bằng thực lực đi."

Từ lúc Đinh Việt bước ra Hỗn Độn.

Vô thượng kiếm đạo cũng nở rộ tại khu vực hư vô.

"Huyền Môn Đinh Việt, đặc biệt đến thỉnh giáo!"

Người áo đen thầm kinh hãi.

Kiếm đạo thuần tuý thật là mạnh.

Giờ phút này, người áo đen đã cảm nhận được áp lực cực mạnh.

Hắn không có lòng tin chiếm được ưu thế.

"Xin cáo từ!"

Người áo đen liền rút lui.

Ngoại trừ thực lực Đinh Việt cực mạnh, hắn không có nắm chắc đánh thắng ra, thì càng kiêng kị Hạo!

"Nếu như đã đến, cần gì phải đi vội vã? Hãy xưng tên ra!"

Kiếm quang loé lên.

Giống như thác lũ cuốn tới.

Thân hình người áo đen khẽ động, cấp tốc tránh đi.

Đinh Việt truy kích một lát, cũng đành quay trở về.

Nhìn về phía Hỗn Độn khổng lồ, kế tiếp nhìn về phía thế giới Thiên Dương.

Dùng Thiên Đạo ấn phù, truyền tin cho mấy người Hắc Nguyệt: "Ta đi gặp sư tôn, sẽ không trở về Hỗn Độn."

"Tốt"

Hắc Nguyệt đáp một tiếng.

Đinh Việt vừa đột phá, nàng cũng muốn tranh thủ đột phá càng sớm càng tốt.

Thiên Đạo đã trở thành pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn, thiên địa Thần Châu cũng trở thành thiên địa đệ nhất Hỗn Độn, chứa đựng đại tạo hóa.

Gần ngàn năm nay, đã xuất hiện mấy vị thiên kiêu cấp bậc yêu nghiệt.

Đinh Việt tiến vào thế giới Thiên Dương.

Sau khi bước vào thế giới Thiên Dương, hắn cảm nhận được một ít tồn tại đặc thù trong minh minh.

Hắn khẽ nhíu mày, trực tiếp ẩn thân, sau đó chọn một hướng mà đi.

Ngay lúc Đinh Việt vừa rời đi.

Có hai bóng người xuất hiện.

"Vô Thượng Cảnh, là từ bên ngoài tiến vào."

"Là đám người kia trở về ?"

"Có lẽ vậy, thời cơ sắp đến rồi."

"Ta và ngươi có thể may mắn tránh thoát?"

Im lặng.

Hai vị Vô Thượng Cảnh, trong lòng cảm thấy đắng chát.

Bọn hắn là tồn tại mà chúng sinh trong Thiên Dương chỉ biết ngước nhìn, nhưng đâu ai biết bọn hắn cũng là thân bất do kỷ?

Không cách nào nắm giữ vận mệnh của bản thân?

Ngẩng đầu liếc nhìn bầu trời ở trên cao, chỉ biết thở dài một tiếng.

Thân hình liền biến mất.

Tiểu sơn cốc.

Đinh Việt vừa tiến vào, không khỏi có chút hoảng hốt.

Tựa hồ đang trở về tiểu viện Sở gia.

Sở Huyền vẫn như cũ, nằm ở trên ghế, thảnh thơi tự tại.

"Bái kiến sư tôn!"

Đinh Việt kích động hành lễ.

"Ừ, không tồi!"

Sở Huyền liếc nhìn Đinh Việt, mặc dù hắn vừa đột phá Vô Thượng Cảnh, nhưng mà thực lực mạnh, đã vượt qua Liệt Thiên cùng Xuân Lan.

Kiếm đạo thuần túy, dựa vào nội tình của hắn, chỉ sợ không được bao lâu, sẽ đi đến phần cuối con đường vô thượng.

Rốt cục, đã đủ tiêu chuẩn trở thành đại sư huynh Huyền Môn.

"Đinh Việt, tiểu tử này đã đến?"

Tô Tiên Nhi bước ra từ trong gian nhà gỗ.

Nhìn thấy người quen cũ là Đinh Việt, nàng vẫn là rất cao hứng.

"Hắc hắc, Tô tỷ tốt!"

Đinh Việt cười hắc hắc.

Tô Tiên Nhi, vậy mà cũng đã là Vô Thượng Cảnh.

Thử ước lượng thực lực một chút, trong lòng Đinh Việt thầm cao hứng, thực lực Tô Tiên Nhi không bằng mình!

Rốt cục đã đuổi kịp và vượt qua tất cả mọi người.

Đã trở thành cường giả số hai của Huyền Môn!

Đinh Việt đến, cũng kinh động bốn người Y Linh Linh.

Bọn hắn đều nhao nhao xuất quan.

"Bái kiến Đại sư huynh!"

Bốn người Y Linh Linh cuống quít hành lễ.

Đối với vị đại sư huynh Đinh Việt này, bọn hắn đã từng nghe nhắc tới.

Đệ nhất kiếm đạo!

"Không tệ, đã vào Sáng Đạo Cảnh!"

Đinh Việt nhìn về phía đám sư đệ muội, dùng tư thái đại sư huynh, gật đầu nói.

"Kiếm đạo của ngươi cũng tạm được, chỉ là không đủ thuần túy."

Đinh Việt nhìn về phía Y Linh Linh, bèn nói.

"Nghe nói kiếm đạo của Đại sư huynh là đệ nhất, sư muội muốn thử xem."

Y Linh Linh kích động.

"Có thể!"

Đinh Việt gật đầu.

Là thời điểm bộc lộ một chút thực lực, thể hiện sự mạnh mẽ của đại sư huynh Huyền Môn.

Khí tức trên người hắn lập tức hạ xuống, trực tiếp phong ấn thực lực còn Sáng Đạo sơ kỳ.

Chuẩn bị dùng yếu thắng mạnh, thể hiện ra sự uy vũ của đại sư huynh.

Y Linh Linh thấy vậy, trong lòng thầm không phục.

Đối mặt với mình, vậy mà muốn dùng yếu thắng mạnh?

Sở Huyền đưa tay điểm tới, trực tiếp phong bế tu vi Đinh Việt.

"Nếu như ngươi muốn lấy yếu thắng mạnh, vậy liền thử xem."

Bàn tay vẽ một cái, chỗ đứng của Đinh Việt cùng Y Linh Linh biến thành một thế giới khác, thoát khỏi không gian tiểu sơn cốc.

"Sư muội, mời!"

Đinh Việt bày ra vẻ tự tin.

"Đại sư huynh, đắc tội!"

Sắc mặt Y Linh Linh trở nên nghiêm túc.

Không U Thần Kiếm hiện ra.

Trong nháy mắt, kiếm của nàng như không u, hư huyễn không thể nắm bắt.

Đinh Việt đứng bất động.

Bỗng nhiên nghe thấy tiếng kiếm ngân, một thanh kiếm thẳng tắp đâm ra.

Một kích bình thường không có gì đặc biệt nhưng mà, ở trong mắt Y Linh Linh, lại là kiếm đạo vô song, giống như từ trên trời giáng xuống, đột phá bao vây nàng kín kẽ, đánh gãy kiếm đạo của nàng.

Đâm thẳng đến chỗ yếu hại!

Tâm thần tập trung cao độ.

Thật mạnh!

Thân hình nàng tản ra, cả người đều trở nên không u hư huyễn.

Đinh Việt giậm chân về phía trước, kiếm trong tay lại đâm ra một kiếm.

Một kiếm này không có gì đặc biệt, chỉ giống như một kiếm thông thường.

Tiết Bình, Tề Nhạc cùng Sở Ngọc đều nhìn không chớp mắt.

Đúng vào lúc này, truyền đến một tiếng đinh khẽ, kiếm của Đinh Việt đã chạm vào chỗ ngực của Y Linh Linh.

Thắng bại đã phân.

Sở Huyền vung tay lên, giải trừ phong bế tu vi của Đinh Việt.

Nhìn về phía Y Linh Linh đang sững sờ, nói: "Xét về độ thuần tuý của kiếm đạo, Đinh Việt là đệ nhất, mặc dù ngươi cũng tinh thông kiếm đạo, nhưng cuối cùng cũng kém một bậc."

Dừng một chút, lại nói: "Thiên phú của ngươi không nằm ở kiếm đạo, mà chính là ở chỗ không u!"

Y Linh Linh khom mình hành lễ nói: "Đa tạ sư tôn đã giải thích nghi hoặc."

Lại hành lễ với Đinh Việt, nói: "Đa tạ đại sư huynh chỉ điểm!"

Đinh Việt gật đầu nói: "Nếu ngươi có bất cứ vấn đề gì trên kiếm đạo, lúc nào cũng có thể tới tìm ta!"

Trong Huyền Môn, nếu không tính Sở Huyền, thì kiếm đạo của Đinh Việt là đệ nhất.

Liệt Thiên cùng Xuân Lan từ kinh các bước ra.

Đại sư huynh Huyền Môn đã đến.

Vị này là đại đệ tử của Sở Huyền.

Hai người đều rất ngạc nhiên, vị Đại sư huynh Huyền Môn này, đến tột cùng là thực lực gì.

Trong nháy mắt nhìn thấy Liệt Thiên, Đinh Việt thoáng sửng sốt.

Vị này, chẳng lẽ chính là người mà gã áo đen kia muốn tìm?

Liệt Thiên cùng Xuân Lan, sắc mặt ngưng trọng, trong lòng thầm khiếp sợ.

Hai người cảm nhận được một tia nguy hiểm từ trên người Đinh Việt.

Đinh Việt, còn mạnh hơn bọn họ!

Vô Thượng Cảnh!

Đại sư huynh Huyền Môn, không ngờ chính là cường giả Vô Thượng Cảnh!

"Ngươi là Liệt Thiên?"

Đinh Việt hỏi.

Liệt Thiên khẽ giật mình, vội đáp: "Là ta."

Đinh Việt nhìn về phía Sở Huyền, nói: "Sư tôn, có một gã áo đen...

Chương 1174. Phía Dưới Thiên Khung Đều Là Kiến Hôi (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Đinh Việt bắt đầu kể lại chuyện người áo đen.

Liệt Thiên hơi sững sờ, hỏi thăm bộ dáng người áo đen kia.

"Ta không quen người kia..."

Hắn khẽ nhíu mày.

Tại sao tên kia lại đến tìm mình?

Đưa mắt nhìn về phía Xuân Lan, "Ngươi có quen người này không?"

Xuân Lan cũng nhướng đôi mi, sau đó lắc đầu.

Mặc dù nàng từng là người thừa kế Vân Sơn Cung, nhưng cũng không phải quen mặt tất cả cường giả Vô Thượng Cảnh.

"Hoặc là bằng hữu, hoặc là địch nhân, bất luận là người nào, cũng không cần quá để ý."

Sở Huyền chẳng thèm quan tâm chuyện vớ vẫn này.

Liệt Thiên thoáng do dự một chút, bèn nói: "Ta lo lắng người kia tới bắt ta, dùng ta để uy hiếp Đại tỷ?"

"Đại tỷ của hắn xưa nay lãnh ngạo, ưa thích độc lai độc vãng, rất ít khi kết giao bằng hữu.

Ánh mắt đảo qua Sở Huyền, hắn có chút động tâm, đang muốn đi tìm người.

Vạn nhất thật sự gặp nguy hiểm.

Dùng thực lực Vô Thượng Cảnh của mình, cũng có thể ra tay tương trợ.

"Tự ngươi quyết định đi."

Sở Huyền đưa tay chỉ lên bầu trời, rồi nói: "Địch nhân của bọn hắn, có lẽ đều là tên kia, người lúc trước tìm ngươi có lẽ là quan hệ hợp tác."

Liệt Thiên thở dài một hơi.

"Ta tiếp tục bế quan."

"Thực lực vẫn là quá yếu..."

Liệt Thiên quay trở về tàng kinh các bế quan.

Xuân Lan cũng trở về.

"Ngươi đã đột phá Vô Thượng Cảnh, vi sư sẽ giảng đạo cho các ngươi một lần, liên quan đến con đường phía trên Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, có thể cảm ngộ hay không, thì phải dựa vào khả năng của các ngươi."

Sở Huyền nhìn về phía Đinh Việt, nói: "Nếu ngươi muốn kiếm đạo của mình đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, bản thân của ngươi phải tự mình cảm ngộ, nếu dùng phương pháp thông thường để đột phá, như vậy kiếm đạo của ngươi sẽ không còn thuần túy nữa."

"Ta truyền cho ngươi một kiếm, tự mình cảm ngộ lấy."

"Vâng, thưa sư tôn!"

Đinh Việt cung kính đáp lời.

Sở Huyền bắt đầu giảng đạo cho đám đệ tử.

Đương nhiên, Liệt Thiên cùng Xuân Lan ở trong tàng kinh các, cũng chú tâm lắng nghe.

Mỗi lần Sở Huyền giảng đạo, đều là cơ hội hiếm có.

Hơn nữa, hai người càng thêm xác định, Sở Huyền đã vượt qua Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, đột phá tới cảnh giới rất cao.

Mở ra con đường tu hành mới.

Sau khi Sở Huyền giảng đạo xong, mới truyền cho Đinh Việt pháp môn Chư Thiên Nhất Kiếm.

Đinh Việt ở lại sơn cốc, tìm một chỗ bế quan lĩnh ngộ.

U Cầm nghe người áo đen kể lại.

Đôi mỉ thanh tú của nàng liền nhíu chặt.

"Ta đã biết."

Thân hình biến mất ngay tại chỗ.

Trong đại điện.

Đám cường giả Vô Thượng Chúa Tể lại họp mặt.

U Cầm kể lại chuyện người áo đen nói cho nàng một lần.

"Huyền Môn không có quan hệ với ta!"

Huyền Thu trầm giọng nói.

"Nếu nói như vậy, chúng ta đã mất Hỗn Độn?"

Đám người đều trầm mặc.

Tình thế đã trở nên bất lợi.

"Huyền Môn, hẳn là do Hạo sáng lập ra."

Sở Lạc thở ra một hơi, lại nói tiếp: "Đã không thể khống chế Hỗn Độn, phần thắng chỉ còn lại hai ba thành, phải chuẩn bị liều chết cũng khiến mưu đồ của Hạo thất bại!"

"Trước sau đều là chết, chẳng bằng đâm một nhát, phá hỏng tân giới của Hạo, cố gắng thì còn có cơ hội lật bàn!"

Một vị cường giả đời trước trầm giọng nói.

Bọn hắn, cũng đã không có đường lui.

Hoặc là bị Hạo cướp đoạt bổn nguyên, trở về thiên địa, tu luyện thêm vài tỷ năm, triệt để tiêu tán, trở thành chất dinh dưỡng tẩm bổ cho thiên địa.

Hoặc là liều chết đánh cược một lần, cho dù cá chết lưới rách, cũng phải khiến cho Hạo bị tổn hại!

Chỉ cần Hạo thất bại, cũng xem như thở ra một hơi.

"Dốc hết toàn lực thôi, cũng không phải là thua chắc."

Sở Lạc nói xong, thân hình khẽ biến mất.

Huyền Thu cũng rời đi.

Trên đỉnh ngọn núi.

Huyền Thu nhìn về phía khu vực hư vô, trầm mặc không nói gì.

Sở Lạc thở dài: "Thật sự là nàng không nghĩ lại sao, lại sinh thêm một đứa, lưu lại hậu chiêu?"

"Ta sẽ không mắc lừa lần thứ hai."

Huyền Thu lạnh lùng nói.

Sở Lạc thở dài một hơi, nói: "Nàng hiểu lầm ta quá sâu rồi!"

Huyền Thu cũng lười để ý tới hắn.

"Nên tăng tốc trở về Thiên Dương."

Sở Lạc vừa dứt lời, liền rời khỏi.

Ngọn núi bắt đầu tăng thêm tốc độ, đã di chuyển nhanh hơn trước.

Lại trôi qua thêm mười năm.

Ngày hôm nay, bốn người Y Linh Linh rời cốc.

Y Linh Linh cùng Tiết Bình, trực tiếp tiến vào chỗ tiếp giáp giữa Thiên Dương và Hỗn Độn, đây là khu vực âm dương hội tụ.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, thì tiếp tục lên đường hành tẩu thế giới Thiên Dương.

Đệ tử Huyền Môn vừa xuất hiện, tin tức đã truyền khắp Thiên Dương.

Thiên kiêu kết thù oán với Tề Nhạc lúc trước, trực tiếp dùng đại nghĩa nhân tộc bức ép, mong muốn Tề Nhạc quy hàng.

Hai phe thiên kiêu khác, cũng dùng đại nghĩa nhân tộc bức ép.

Tam đại thiên kiêu, giờ khắc này đều có chút ăn ý.

Phải bức ép Tề Nhạc chịu thua.

Đệ tử Huyền Môn tạo uy hiếp quá lớn đối với bọn hắn.

Ngày hôm đó, Tề Nhạc mang theo Sở Ngọc đi tới chỗ ở của một người trong tam đại thiên kiêu nhân tộc.

Vị thiên kiêu nhân tộc này, từng ngấp nghé sắc đẹp của Sở Ngọc, đã kết thù hận cùng Tề Nhạc.

Lần này Tề Nhạc xuất cốc, chính là vì giết đối phương.

Về phần cái gọi là đại nghĩa nhân tộc chó má gì đó, căn bản hắn không xem ra gì.

Trên đời này, nói chuyện phải dựa vào thực lực.

Thực lực người nào mạnh, người đó chính là đại nghĩa.

Đại nghĩa, chỉ có ở trong tay cường giả!

Đại thế chân vạc này cũng nên kết thúc.

"Tề Nhạc, ngươi thật can đảm, vậy mà bỏ qua vinh nhục của nhân tộc, không vì nhân tộc chiến đấu, uổng cho ngươi là nhân tộc!"

Đối mặt với mấy lời chỉ trích, Tề Nhạc chỉ cười nhạt một tiếng.

"Đại nghĩa nhân tộc? Ngươi có thể đại biểu sao? Hôm nay, ta tới là để giết ngươi!"

Sau đó nhìn về một chỗ hư không.

"Cuộc chiến giữa thiên kiêu, hy vọng ngươi tuân thủ quy tắc, không ra tay, bằng không thì...!"

Khí thế trên người Tề Nhạc liền bộc phát.

Uy áp Sáng Đạo Cảnh trực tiếp đè ép vị thiên kiêu kia nằm rạp dưới đất.

"Không thể nào!"

Vị thiên kiêu kia lộ vẻ mặt khó tin.

Hắn là người đạt được truyền thừa Vô Thượng Chúa Tể.

Còn có được chí bảo cấp bậc Chúa Tổ!

Há có thể thua trong tay Tề Nhạc?

Vậy mà hắn có thể đột phá trước mình ? !

Một bóng người xuất hiện từ hư không. Sắc mặt khiếp sợ nhìn về phía Tề Nhạc.

"Trong lúc đại thế diễn ra, thiên kiêu nhân tộc không thể nội chiến, nếu không..."

Tề Nhạc cho đối phương một ánh mắt băng lãnh.

"Tề Nhạc ta, cũng không chủ động hại người, nhưng nếu người hại ta, tuyệt đối không thể tha thứ!"

"Nếu như ngươi muốn thiên vị, vậy thì đánh thắng ta rồi nói!"

Vị thủ hộ Sáng Đạo Cảnh kia, sắc mặt vô cùng âm trầm.

Hắn hừ lạnh một tiếng, bèn nói: "Cuồng vọng, chớ cho rằng đột phá Sáng Đạo Cảnh, liền cho mình vô địch thiên hạ?"

Trực tiếp xuất thủ.

Tề Nhạc đánh ra một quyền.

Đại Đạo chi lực giống như trường hà cuồn cuộn, liên miên bất tận, hư ảnh âm dương hiện ra, trực tiếp đánh cho lão già kia bay ra ngoài.

"Người sống dai, không có nghĩa là thực lực mạnh!"

Tề Nhạc chỉ đánh ra một quyền, đã hất bay vị thủ hộ giả kia.

Tình cảnh này khiến cho tất cả mọi người trợn mắt há mồm.

Sắc mặt vị thiên kiêu kia lộ vẻ dữ tợn.

"Tề Nhạc, ngươi cho rằng đột phá Sáng Đạo Cảnh, là có thể thắng ta? Đừng quên ta có chí bảo cấp bậc Chúa Tể."

Trên người hắn phát ra ánh sáng chói mắt.

Một cỗ khí thế Chúa Tể Cảnh tràn ra xung quanh.

Tề Nhạc hơi nhíu mày.

Đã trôi qua nhiều năm, vậy mà đối phương có thể kích hoạt một phần lực lượng chí bảo?

Món chí bảo kia không quá bình thường.

Hắn là một khôi lỗi!

Giờ khắc này, Tề Nhạc đã hiểu ra, thiên kiêu đạt được chúa tể chí bảo, kì thực chỉ là khôi lỗi mà thôi.

Trong tay hắn xuất hiện một cái vòng.

"Chúa tể chí bảo? Huyền Môn ta cũng không thiếu!"

Vòng tròn tản mát ra hào quang nhàn nhạt, lập tức xuất hiện ở trên người vị thiên kiêu kia.

Trực tiếp trói chặt hắn!

"Không thể nào!"

Trên mặt vị thiên kiêu kia lộ vẻ hoảng sợ.

Tề Nhạc đánh ra một quyền, trực tiếp đập chết đối phương.

Nhưng mà kiện chúa tể chí bảo kia đột nhiên biến mất, còn tản mát ra khí tức quỷ dị.

Sau một khắc, liền xuất hiện ở trước mặt Sở Ngọc.

Tựa hồ muốn tiến vào trong cơ thể Sở Ngọc, khống chế Sở Ngọc thành khôi lỗi tiếp theo.

Leng keng!

Trên người Sở Ngọc loé lên một tầng hào quang nhàn nhạt.

Kiện chí bảo kia, tựa hồ mất đi linh tính, rơi xuống đất.

Sở Ngọc vui vẻ khom người nhặt lên.

Tề Nhạc bước lên phía trước, vừa đi vừa nói: "Người nào không phục, đứng ra ngoài!"

Không có ai dám di chuyển!

Đúng ngày hôm đó, Tề Nhạc khống chế một trận doanh của tam đại thiên kiêu nhân tộc.

Đón lấy, hắn hạ lệnh quy phục cho hai vị thiên kiêu còn lại.

Hợp nhất nhân tộc!

Yêu tộc cùng liên minh tiểu tộc, đều cảm nhận được áp lực cực mạnh.

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, chính thức điều khiển thiên kiêu nhân tộc, dẫn dắt hội tụ khí vận thiên kiêu nhân tộc.

Thiên kiêu Yêu tộc và tiểu tộc, vậy mà không hẹn mà gặp, cùng bước vào khu vực tiếp giáp Hỗn Độn và Thiên Dương.

Đại thế âm dương giao hoà, chính thức mở màn.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời.

Đại thế đã bị Huyền Môn khống chế, Hạo có thể mặc kệ được sao ?

Bước tiếp theo, chính là phá bỏ quy tắc thiên kiêu, lại phái ra Vô Thượng Cảnh giết chết Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

"Đinh Việt."

"Có đệ tử!"

Đinh Việt liền xuất hiện ở trước mặt Sở Huyền.

"Ngươi thân là Đại sư huynh Huyền Môn, cũng nên ra ngoài hoạt động một chút, bảo vệ sư đệ sư muội."

Đinh Việt vẫn luôn tìm hiểu Chư Thiên Nhất Kiếm.

Thực lực đã tăng lên một mảng lớn.

Cũng nên đã đến lúc thử cảm ngộ Chư Thiên Nhất Kiếm bên trong thực chiến rồi.

"Giết Vô Thượng Cảnh, có thể giúp ngươi mau chóng lĩnh ngộ một kiếm này, đi đi."

"Vâng, thưa sư tôn!"

Đinh Việt xoa xoa tay, trên mặt lộ vẻ hưng phấn.

Liệt Thiên cũng xuất hiện.

"Có cần ta cùng Xuân Lan ra ngoài một chuyến hay không?"

Sở Huyền nghĩ một chút, gật đầu nói: "Vậy thì đi chung đi."

Liệt Thiên cùng Xuân Lan rời cốc.

Hai người sẽ chia ra hộ đạo cho Y Linh Linh cùng Tiết Bình.

Sở Huyền nhìn về phía Thiên Đạo.

Hắc Nguyệt sắp đột phá Vô Thượng Cảnh.

Một toà phế tích giống như chiến trường cổ, có một gian nhà đá đứng sừng sững.

Bên trong có một lão già đang ngồi xếp bằng.

Đúng vào lúc này, đột nhiên lão mở mắt.

"Giết Tề Nhạc, đoạt lấy khí vận đại thế, sau khi xong chuyện ngươi có thể nắm giữ vận mệnh của mình!"

Ánh mắt lão dần trở nên sắc bén.

"Nắm giữ vận mệnh bản thân!"

Lời hứa này quá hấp dẫn, có thể nắm giữ được vận mệnh của mình.

Cho dù loáng thoáng cảm thấy lời hứa này có vấn đề, lão cũng chả thèm để ý.

Thân hình lão già biến mất ngay tại chỗ.

Thánh Sơn nhân tộc.

Hôm nay thiên kiêu nhân tộc thống nhất, đại thế quy về một mối.

Đám cường giả nhân tộc đời trước đều ủng hộ Tề Nhạc.

Dù sao, trong đám thiên kiêu nhân tộc, không ai bằng hắn.

Huống hồ, thực lực Tề Nhạc cực mạnh, ngay cả Sáng Đạo Cảnh lâu năm, cũng có chỗ không bằng.

"Nên bình định Yêu tộc và mấy tiểu tộc khác, nhân tộc chúng ta sẽ thống nhất Thiên Dương."

Một vị thiên kiêu mở miệng nói.

"Đúng vậy, nên ra tay thôi! ”

"Đại thế đang nằm trong tay nhân tộc chúng ta."

Đám thiên kiêu còn lại, cùng cường giả đời trước đều đồng ý.

Tề Nhạc chỉ tạm chấp nhận.

Nhẹ gật đầu, xem như đồng ý việc này.

Đột nhiên, Tề Nhạc nhướng mày, nhìn về phía một chỗ hư không.

Đúng vào lúc này, đại điện liền sụp đổ, hóa thành bột mịn.

Tất cả thiên kiêu cùng cường giả trong đại điện, trên mặt đều lộ vẻ hoảng sợ.

Cho dù là cường giả Sáng Đạo Cảnh thế hệ trước, cũng phải biến sắc mặt, nghĩ tới một suy đoán kinh khủng.

Một giọng nói mờ ảo truyền đến.

"Huyền Môn Tề Nhạc, Sở Ngọc, rắp tâm hại người, đại nghịch bất đạo, chèn ép thiên kiêu nhân tộc, đáng chết!"

Có thể thấy được loáng thoáng một bóng người già nua, hiển hiện ở trong hư không.

Một bàn tay xoè ra, mang theo uy áp vô tận khủng bố, ép tới trước mặt Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Đám cường giả ở đây, đều hoảng sợ vãi đái.

Cường giả cấp bậc Vô Thượng!

Đây là cường giả tối cao chỉ tồn tại trong truyền thuyết!

Cũng là người lập ra quy tắc thiên kiêu!

Vậy mà tự mình xuất thủ.

Hơn nữa, còn nhằm vào Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Chẳng lẽ gã thiên kiêu bị chết kia, là truyền nhân của vị cường giả này?

Hoặc là đúng như lời hắn nói, Tề Nhạc cùng Sở Ngọc rắp tâm hại người?

Sắc mặt Tề Nhạc vẫn bình thản.

Thậm chí trong mắt có chiến ý sôi trào.

Đây là cường giả cấp bậc Vô Thượng Cảnh sao?

Quá mạnh đi!

Vừa hiện thân liền tạo cho người khác một loại cảm giác sợ hãi, chí cao vô thượng, không thể nhìn thẳng.

"Hừ!"

Đột nhiên truyền tới một tiếng hừ lạnh.

Một chưởng của vị kia chưa kịp hạ xuống đã tan vỡ.

Uy áp khủng bố lập tức biến mất không thấy đâu nữa.

Một bóng người xuất hiện ở bên cạnh Tề Nhạc cùng Sở Ngọc.

Hắn chỉ đứng yên một chỗ, nhưng tạo cho người xung cảm giác cực kỳ áp lực, giống như một thanh tuyệt thế thần kiếm sắc bén sắp ra khỏi vỏ.

"Đại sư huynh!"

Tề Nhạc cùng Sở Ngọc vội hành lễ.

Đại sư huynh Huyền Môn!

Tất cả cường giả ở đây đều chấn động trong lòng.

"Huyền Môn chúng ta, hận nhất là kẻ ỷ lớn hiếp nhỏ, chỉ là một lão phế vật Vô Thượng Cảnh, cũng dám cuồng vọng phách lối?"

Ánh mắt Đinh Việt bắn ra tia sáng sắc lạnh.

"Hôm nay, liền chém ngươi tế cờ!"

Lão giả kia cảm nhận được nguy cơ mãnh liệt.

"Ngươi là người phương nào? Thiên Dương này chưa từng có vị Vô Thượng Cảnh nào giống ngươi!"

Trong thế giới Thiên Dương, chỉ có sáu vị Vô Thượng Cảnh, bọn hắn đều quen biết lẫn nhau.

"Huyền Môn Đinh Việt!"

Đinh Việt lăng không bước tới.

Trên tay xuất hiện một thanh kiếm.

Mỗi một bước tiến tới, hư không liền lưu lại một lỗ đen bị nghiền nát.

Tất cả mọi người trên núi nều tập trung quan sát, tâm thần căng thẳng.

Đại chiến giữa cường giả Vô Thượng...!

Hơn nữa, thật không ngờ Huyền Môn này lại thần bí mà mạnh tới như vậy!

Đại sư huynh Huyền Môn, không ngờ chính là cường giả Vô Thượng Cảnh.

Thế còn vị môn chủ Huyền Môn kia, lại là cường giả cấp bậc gì?

"Đều là Vô Thượng Cảnh, ngươi có thể giết ta sao?"

Lão giả cười lạnh một tiếng.

Tuy rằng Đinh Việt tạo cho hắn cảm giác nguy cơ mãnh liệt.

Nhưng mà, hắn không sợ chút nào!

Vô Thượng Cảnh, cũng không phải dễ chết như vậy.

Trận chiến thượng cổ ấy, chém giết giữa Vô Thượng Cảnh với nhau, cũng rất khó phân ra sinh tử.

Hắn cho rằng cùng lắm là bị thua, hoặc là gặp trọng thương.

Cho dù thế nào cũng không chết được!

Vô Thượng Cảnh chém giết lẫn nhau, há lại dễ dàng phân định sinh tử ?

Cũng không phải hắn chưa từng chiến đấu với cường giả Vô Thượng Cảnh đỉnh tiêm.

Đến nay vẫn còn sống rất tốt.

"Trảm một lão phế vật như ngươi, có gì là khó? !"

Đinh Việt chém ra một kiếm.

Một kiếm này, xuất hiện dị tượng thế giới tan vỡ, giống như hết thảy thế giới đều tan vỡ dưới một kiếm này!

Sắc mặt lão giả tái xanh như tàu lá chuối.

Nguy cơ trí mạng!

Từ khi hắn đột phá Vô Thượng Cảnh đến nay, đã trải qua vô số năm, hắn cũng đã quên cảm giác trí mạng là như thế nào.

Giờ phút này, rõ ràng hắn đã cảm nhận được mùi vị của tử vong.

Oanh!

Lực lượng khủng bố quét sạch hư không, hắn hung hăng đánh ra một chưởng.

Kiếm quang chỉ thoáng lướt qua.

Để lại trong hư không một vết rách đen xì như mực, dài đến mức nhìn không thấy điểm cuối.

Hơn nữa thật lâu không thể nối liền lại.

Lão giả đứng bất động.

Ánh mắt dần dần trở nên trống rỗng.

Trên người lão xuất hiện một vết chém nhỏ dẹp.

Đinh Việt không có chém tiếp, mà là cẩn thận cảm ngộ một kiếm vừa rồi.

Chư Thiên Nhất Kiếm!

Trên đỉnh đầu lão giả hiện ra một đạo hư ảnh nhàn nhạt.

Đó là thần hồn của hắn.

Giờ phút này, thần hồn đang dần dần trở nên nhàn nhoà.

Sau một khắc sẽ biến mất triệt để.

Thần hồn lão giả ngẩng đầu nhìn lên bầu trời, thần sắc lộ ra mê mang cùng tự giễu.

"Thương thiên bất nhân...!" (thương thiên : trời xanh, ông trời)

"Tất cả công sức tu luyện, rốt cuộc đều là công dã tràng!"

"Vô Thượng Cảnh thì thế nào? Phía dưới thương thiên, đều là con sâu cái kiến...!"

Lão giả phát ra tiếng rên rỉ.

Giờ phút này, hắn ý thức được mình đã tự chủ rồi.

"Huyền Môn Đinh Việt, ngươi rất mạnh, cũng rất yêu nghiệt, nhưng thế thì sao chứ? Phía dưới thương thiên, đều là con sâu cái kiến mà thôi, cuối cùng ngươi sẽ chẳng còn lại gì !"

"Lão phu giải thoát rồi, ha ha ha, cám ơn!"

Thần hồn đã tiêu tán.

"Không nghịch thương thiên, tu hành đến phần cuối, rốt cuộc cũng là công dã tràng...!"

Giọng nói cuối cùng của lão, vang vọng xung quanh.

Tất cả cường giả đều im lặng.

Trong lòng bọn hắn không hiểu sao có chút bi thương.

Thậm chí không ít người, trong ánh mắt lộ ra vẻ mờ mịt.

Chương 1175. Không Ngịch Thương Khung, Cuối Cùng Chỉ Là Công Dã Tràng (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Lão giả đã chết, trở về với cát bụi.

Một vị cường giả Vô Thượng trong truyền thuyết, thật không ngờ lại chết như vậy.

Trong hư không, vết kiếm kia vẫn chưa được lắp đầy.

Giờ phút này, tất cả mọi người đều im lặng.

Trong lòng có cảm giác mờ mịt, cũng có chút bi thương.

Người có tu vi càng cao, càng dễ dàng cảm nhận được bi phẫn cùng không cam lòng trong lời nói của lão giả.

Hắn không phải hận Đinh Việt.

Cũng không phải không cam lòng chết dưới tay Đinh Việt.

Hắn căm hận chính là thương thiên.

Thương thiên bất nhân!

Cái gì gọi là thương thiên?

Không nghịch thương thiên, tất cả thành quả tu luyện, đều là công dã tràng?

Như thế nào gọi là nghịch thương thiên?

Đinh Việt ngẩng đầu nhìn lên bầu trời.

Thương thiên, tồn tại trong minh minh.

Ánh mắt nhìn về đám võ giả trên núi.

Đa số đều có vẻ mặt mờ mịt.

Thậm chí không ít người chán nản, đã mất đi tin tưởng đối với tu luyện.

Tựa hồ cảm thấy, gắng sức tu luyện thì thế nào?

Cuối cùng đều là công dã tràng.

"Tu luyện vốn là nghịch thiên mà đi, nếu như thương thiên không cho phép, vậy thì hôm nay liền nghịch thiên!"

Giọng nói Đinh Việt lãnh ngạo: "Cho dù cuối cùng là cái chết, cũng có thể chết oanh oanh liệt liệt, so với chuyện chết đi tầm thường, thì càng đáng giá hơn, muốn xuất sắc thì phải vậy, có gì mà mê mang ? !"

"Không sai!"

"Nếu thương thiên bất nhân, vậy liền nghịch thương thiên!"

Tề Nhạc trầm giọng nói.

Vốn là đám người đang mờ mịt, lập tức chấn động tinh thần.

Nếu như không tu luyện, bất quá chỉ sống ngắn ngủi vài chục năm mà thôi.

Chính là bởi vì tu luyện giúp bản thân không ngừng mạnh lên, mới có thể sống lâu đến vậy.

Ngay cả cái chết, cũng đáng giá hơn so với phàm nhân cả đời tầm thường!

Làm sao vì một chuyện nhỏ, mà mất đi đạo tâm của bản thân?

Từ lúc lão giả chết đi.

Hô lên khẩu hiệu thương thiên bất nhân.

Đại thế của Thiên Dương, tựa hồ xuất hiện một ít biến hóa.

Danh tiếng thương thiên, lại xuất hiện ở trong đầu chúng sinh.

Trước đây, trong ý thức của chúng sinh đều quên đi thương thiên.

Hôm nay, lại nghe thấy tên gọi thương thiên, trong thoáng chốc, tựa hồ cái tên này được gọi từ viễn cổ.

Một chỗ không gian bị tàn phá, xuất hiện một bóng người.

"Không nghịch thương thiên, tu hành đến phần cuối, cuối cùng chỉ là công dã tràng?!"

Kế tiếp, lại có bốn bóng người hiện ra.

Tất cả năm người đều trầm mặc.

Vốn là bọn hắn có sáu người, nay có một người đã chết.

"Thương thiên, há có thể đảo ngược?"

Một người tự lẩm bẩm.

Ầm ầm!

Giờ phút này, trong đầu năm người, tựa hồ vang lên tiếng nổ đùng đoàng.

Tựa hồ dám bất kính đối với thương thiên, sẽ bị cảnh cáo.

"Công dã tràng...! ”

Tên còn lại thở dài một tiếng.

Thân hình khẽ biến mất.

Tên gọi thương thiên đã tái hiện.

Đại thế Thiên Dương, đều xuất hiện một ít biến hoá.

Giờ phút này, vậy mà chúng sinh lại kính sợ thương thiên.

Người phàm tục, bắt đầu tế bái thương thiên.

Thậm chí có một ít thế lực tu hành cũng thờ cúng thương thiên, gặp chuyện gì lớn trước tiên đều tế bái thương thiên.

Tựa hồ, tế bái thương thiên, có thể tu luyện dễ dàng hơn, càng có thể đạt được cơ duyên.

Được thương thiên chiếu cố. Ý thức kính sợ thương thiên, bắt đầu xuất hiện trong ý thức của người tu luyện.

Mà Khai Đạo giả, càng thêm kiên kỵ đối với thương thiên.

Cường giả phía trên Siêu Thoát Đạo Cảnh, càng thêm sinh lòng kiêng kị, tựa hồ thương thiên chính là một toà núi lớn, mà cả đời bọn hắn khó có thể vượt qua...

Mọi lúc đều bị đè ép ở trong lòng.

Người có tu vi càng cao, càng hiểu ra, tên gọi thương thiên xuất hiện, đến tột cùng có ý nghĩa như thế nào!

Tu hành đến phần cuối, công dã tràng...!

Tồn tại càng cổ xưa, càng nhớ lại truyền thuyết xa xưa.

"Người bất kính với thương thiên tất vong!"

"Không nghịch thương thiên, cuối cùng sẽ là công dã tràng!"

Mỗi người trước khi bắt đầu tu luyện, đều nhớ kỹ lời khuyên này. Nhất định phải kính thương thiên!

Nhưng mà lại có người sau khi đột phá Siêu Thoát Đạo Cảnh, lại truyền ra một lời cảnh báo với nhau!

Không nghịch thiên, công dã tràng!

Vì vậy mới có cách nói tu hành vốn là nghịch thiên mà đi.

Trong sơn cốc.

Sở Huyền ngẩng đầu nhìn lên bầu trời.

Sau khi Đinh Việt chém chết một vị Vô Thượng Cảnh, đại thế đã xuất hiện một ít biến hóa.

Nhất là Tề Nhạc thống nhất nhân tộc, khí vận đại thế tập trung lại, kết hợp với Tiên Thiên Âm Dương Viên Mãn của hắn, khiến cho xu thế âm dương dung hợp nhanh hơn.

Một vòng mặt trời kia cũng xuất hiện một ít biến hóa.

"Thương thiên?"

Sở Huyền nói nhỏ một câu.

"Có chút thú vị."

Thương thiên tái hiện, bởi vì Hạo mất kiểm soát đối với đại thế, nên hắn bắt đầu chuẩn bị hiện thân.

Tên gọi thương thiên đã từng khắc sâu vào trong ý thức sinh linh thế giới Thiên Dương, kẻ yếu kính sợ thương thiên, tế bái thương thiên.

Cường giả thì càng kiêng kị thương thiên, mong muốn nghịch phạt thương thiên.

Mà thương thiên, đúng là tên giả của Hạo.

Có lẽ ngay từ lúc đầu, thương thiên chính là tên gọi của Thiên Dương Chí Thánh.

Vị kia là sinh linh đầu tiên của Thiên Dương.

Sau khi Hạo cắn nuốt đối phương, rồi cũng thay thế thương thiên.

Nhân tộc được thống nhất dưới sự dẫn dắt của Tề Nhạc, đã bước đầu áp bức Yêu tộc thần phục.

Mặc dù Yêu tộc hợp tác với liên minh tiểu tộc, cũng không cách nào chống lại đại thế của nhân tộc.

Ngày thế giới Thiên Dương chính thức thống nhất, đã sắp đến.

Xu thế âm dương dung hợp, mỗi lúc một nhanh.

Đã có một phần ba Hỗn Độn dung hợp cùng thế giới Thiên Dương.

Tân giới sắp ra đời.

Hắc Nguyệt cũng đột phá.

Sau khi đột phá Vô Thượng Cảnh, Hắc Nguyệt cũng không có rời khỏi Hỗn Độn, mà nàng ở lại trấn thủ Hỗn Độn, truyền lệnh cho thiên kiêu Hỗn Độn, tiến về khu vực tiếp giáp âm dương.

Pháp tắc Thiên Đạo không ngừng thẩm thấu vào thế giới Thiên Dương.

Đang có xu thế lột xác trở thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới.

Pháp tắc siêu nhiên của thế giới Thiên Dương, loáng thoáng xuất hiện một vài biến hóa, tựa hồ muốn thẩm thấu Thiên Đạo, muốn cắn nuốt ngược lại Thiên Đạo.

Pháp tắc đọ sức với nhau, đang diễn ra trong âm thầm.

Hỗn Độn đã thống nhất, sinh ra đại tạo hóa, cường giả xuất hiện như nấm mọc sau mưa, thiên kiêu không ngừng quật khởi.

Thiên Đạo sẽ càng ngày càng mạnh.

Tranh đấu giữa pháp tắc siêu nhiên, nếu không có lực lượng bên ngoài quấy nhiễu, thời gian càng dài, ưu thế của Thiên Đạo lại càng lớn, phe thắng lợi sau cùng chính là Thiên Đạo.

Trước mắt tranh đấu giữa pháp tắc siêu nhiên, phía sau đều có người tác động.

Pháp tắc siêu nhiên của Thiên Dương, tự nhiên là do Hạo âm thầm khống chế.

Tuy rằng Sở Huyền không có trực tiếp khống chế Thiên Đạo, mà là để Thiên Đạo phát triển tự do, bất quá đây là chỗ dựa lớn nhất của hắn.

Tất nhiên sẽ không cho phép Thiên Đạo bị thua.

Đại thế phát triển ra sao, hỗn loạn ra sao, từ đầu đến cuối đều không ảnh hưởng đến Sở Huyền.

Hắn núp lùm ở tiểu viện, chờ đợi kỳ hạn 100 vạn năm đến.

Tứ Linh Thần Thú cũng đã đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Thiên Linh Miêu cùng Hám Thiên Kim Bằng, đã là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, còn tiến lên thêm một mảng lớn.

Phệ Linh Hoa cũng là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Nó là Thiên Đạo Thần Thụ, tới thời điểm thích hợp, có thể trở về Thiên Đạo, củng cố sự phát triển của Thiên Đạo.

Khu vực hư vô.

Ngọn núi đen kịt đang không ngừng di chuyển về phía trước.

Khoảng cách tới chỗ Thiên Dương, đã càng ngày càng gần.

Một ngày nọ, tất cả mọi người trong ngọn núi đều thì thào: "Thương thiên!"

Mặc dù bọn hắn cách xa thế giới Thiên Dương, nhưng mà lúc cái tên thương thiên tái hiện nhân gian, bọn hắn vẫn cảm nhận được rõ ràng.

Tựa hồ, ngay giây phút bọn hắn sinh ra ở Thiên Dương cùng Hỗn Độn, thì không cách nào tránh đi thương thiên.

Càng như thế, bọn hắn càng thêm kiêng kị.

Thương thiên là ai?

Hạo!

Người sống càng lâu, càng biết rõ sự mạnh mẽ cùng đáng sợ của hắn.

Cường giả cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể, cũng không phải ít như hiện nay.

Cứ cách mỗi một thời đại, sẽ xuất hiện một đám cường giả Vô Thượng Chúa Tể.

Vô số năm tháng đến nay, có bao nhiêu vị Vô Thượng Chúa Tể được sinh ra, cũng không có ai biết.

Kỳ thật đạt tới cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể, đã xem như vượt qua hạn chế tuổi thọ.

Trải qua thời gian cực kỳ dài, cũng sẽ không chết vì hao hết thọ nguyên.

Dưới tình huống bình thường, cường giả Vô Thượng Chúa Tể rất khó giết một đối thủ cùng cấp bậc.

Mặc dù thực lực hai bên có sự chênh lệch rất lớn, cũng khó mà làm được.

Cho dù cường giả Vô Thượng Chúa Tể bị chết trong giao đấu, thì bình thường mà nói, cường giả Vô Thượng Chúa Tể tồn tại từ trước tới nay, tuyệt không phải ít như vậy.

Hiện tại, cường giả Vô Thượng Chúa Tể ít đến thảm thương, bởi vì tất cả đều đã chết.

Bổn nguyên tiêu tán, dung nhập vào thiên địa, bồi dưỡng cho thiên địa.

Cường giả Vô Thượng Chúa Tể, giống như là rau cải, mọc ra một gốc liền bị hái mất một gốc.

Rau cải bị cắt theo thời gian!

Mà người cắt rau cải, chính là thương thiên.

Đã từng có một đoạn thời gian, tất cả cường giả Vô Thượng Chúa Tể liên hợp lại, mong muốn nghịch phạt thương thiên, đánh vỡ ràng buộc vận mệnh!

Không có người nào cam lòng, vất vả tu luyện vô số năm tháng, cuối cùng trở thành công dã tràng, trở thành chất dinh dưỡng cho thiên địa, thấm nhuần thương thiên!

Giống như một người vất vả phấn đấu, trải qua đủ loại gian khổ, rốt cục trở thành một tiểu phú ông, nhưng mà kết quả cuối là phấn đấu vì kẻ khác, tất cả tài phú đều trở thành áo cưới cho kẻ khác.

Không những vậy, ngay cả bản thân cũng trở thành chất béo nuôi mập thây kẻ khác.

Ai có thể chấp nhận được?

Làm sao mà không tức giận chống lại?

Nhưng mà, bọn hắn đều thất bại.

Tất cả Vô Thượng Chúa Tể đều muốn nghịch phạt thương thiên, cuối cùng đều trở thành chất dinh dưỡng.

Hạo, cũng chỉ là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, vì sao lại mạnh như thế?

Người đến sau từ từ hiểu ra, con đường tu luyện đến Vô Thượng là do Hạo mở ra, Vô Thượng Chúa Tể cũng là do hắn dẫn đầu khai phá.

Hắn ở bên trên con đường Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, càng đi tới cực hạn, thậm chí đã bước ra nửa bước.

Thậm chí có khả năng, những người đến sau tu luyện con đường vô thượng, đều có chỗ thiếu hụt.

Không hoàn chỉnh.

Vô hình chung sẽ phải chịu khống chế bởi pháp tắc của Hạo.

Cho nên, mặc dù bọn hắn đều là Vô Thượng Chúa Tể, nhưng lại có chênh lệch cực lớn.

Hạo, là bá chủ trong Vô Thượng Chúa Tể!

Mỗi tu luyện giả, khi vừa bắt đầu tu luyện, đều có lòng kính sợ thương thiên, tế bái thương thiên, một đường tu hành đi lên, chỗ thiếu hụt ở nơi nào, vị thương thiên này đều nhìn thấy tận mắt.

Đợi đến lúc tu luyện giả đột phá Vô Thượng Cảnh, chỉ sợ vô hình chung, đã bị trúng phải ấn ký đặc thù của Hạo.

Chính bởi vì như thế, Vô Thượng Chúa Tể mới bị hắn xem là rau cải đến mùa thì gặt hái.

Vô số năm tháng trôi qua.

Thiên Dương vẫn như trước, Hỗn Độn cũng thế.

Nhưng mà, tồn tại càng sống dai, lại càng biết rõ, Thương Thiên chuyên gặt hái cường giả Vô Thượng Chúa Tể, lực lượng tiềm ẩn ở thiên địa, rốt cuộc là khủng bố tới mức nào.

Mưu đồ suốt thời gian dài, chính là vì thời đại này, mở ra tân giới, mở ra con đường mới!

Một khi Hạo thành công, hắn sẽ tiếp tục làm chúa tể, tiếp tục thi hành kế hoạch hái rau cải, mỗi một đời đều thu hoạch đám cường giả, làm chuẩn bị cho công cuộc khai phá con đường tu luyện mới.

Không nghịch thương thiên, cuối cùng chỉ là công dã tràng!

Vô Thượng Chúa Tể cổ xưa, nhìn về phía hai bóng người trên đỉnh núi.

Sở Lạc cùng Huyền Thu!

Một người ở Thiên Dương, kẻ khác thì ở Hỗn Độn, đúng là một dương một âm.

Hơn nữa, hai người đều có đại tạo hóa, chí bảo đặc thù, vậy mà tránh được quấy nhiễu bởi Hạo, trở thành người mấu chốt phá vỡ bố cục.

Biết bao năm tháng cho đến đến nay, một đám Vô Thượng Chúa Tể đều âm thầm ủng hộ, âm thầm bày mưu nghĩ kế.

Vì không muốn bị Hạo phát hiện, bọn hắn đều trốn vào khu vực hư vô.

Có mấy vị Chúa Tể cổ xưa, thậm chí bởi vì ở một thời gian dài trong khu vực hư vô, đợi không được lúc thi hành kế hoạch, đã bị ăn mòn trở thành hư vô.

Bọn hắn đều không hối hận!

Trước khi chết còn nói : "Mặc dù chúng ta có hóa thành hư vô, cũng không để Hạo chiếm được lợi ích !"

Nhưng mà, cuối cùng vẫn thất bại.

Bởi vì phụ thân của Sở Lạc, chính là Sở Thiên Minh lỗ mãng tự đại, tùy tiện ra mặt vì hai người trẻ tuổi, khiến cho Hạo trực tiếp phản công.

Đương nhiên, cũng không phải toàn bộ lỗi đều do Sở Thiên Minh.

Kỳ thật trước đó Hạo đã phát hiện ra điểm dị thường, cho nên hắn đã âm thầm triển khai hành động.

Chẳng qua là, bởi vì Sở Thiên Minh lỗ mãng, khiến cho kế hoạch nghịch phạt diễn ra sớm, mọi người còn chưa chuẩn bị sẵn sàng, dưới tình huống ứng phó không kịp, dẫn tới trực tiếp thua bại.

Cũng đánh giá Hạo quá thấp.

Trước khi đại chiến diễn ra, không có người nào ngờ tới, vậy mà Hạo lại bồi dưỡng ra một đám cường giả cấp bậc Vô Thượng Cảnh cùng Vô Thượng Chúa Tể.

Mạnh như Sở Lạc, Huyền Thu, cũng chỉ có thể bảo vệ một nhóm người bỏ chạy.

Đám người Vô Thượng Chúa Tể cùng Vô Thượng Cảnh còn lại, đều chết trong trận chiến ấy.

Chuyện này, mục đích cuối cùng là nghịch phạt Thương Thiên!

Phá vỡ vận mệnh bị xiềng xích.

Sau khi trải qua trận chiến kia, kỳ thật tất cả mọi người đã không còn bao nhiêu phần thắng.

Trừ phi Sở Lạc cùng Huyền Thu có đủ thực lực vật tay đôi với Hạo.

"Không nghịch thương thiên, cuối cùng chỉ là công dã tràng...!"

Có một vị Vô Thượng Chúa Tể, tự mình lẩm bẩm.

Người có cảnh giới càng cao, thực lực càng mạnh, thì càng không cam lòng!

Nếu không có vị Thương Thiên này, xem bọn hắn như rau cải, chất dinh dưỡng, thì bọn hắn tu luyện đến cảnh giới này, kì thực đến gần như không thể tiêu diệt.

Ai lại cam lòng trở thành chất dinh dưỡng?

Cho dù có chết, cũng phải nghịch phạt!

"Thời khắc trọng yếu, chúng ta sẽ hy sinh, tăng cường lực lượng cho Sở Lạc cùng Huyền Thu, mặc dù không giết được Hạo, nhưng chỉ cần khiến hắn trọng thương, phá vỡ bố cục của hắn, cũng xem như là thắng lợi!"

Một lão cường giả trầm giọng nói.

"Chỉ có như vậy!"

Mọi người chỉ biết thở dài.

Bọn hắn đều lưu lại một tia bổn nguyên, nếu thành công phá cục, thì có thể thuận thế mà trùng sinh.

Nếu như thất bại.

Dù sao cũng là chết, tại sao không hi sinh chính mình, gia tăng thực lực cho Sở Lạc cùng Huyền Thu, cố gắng hết sức đâm một nhát?

Lỡ như Sở Lạc cùng Huyền Thu phá vỡ cục diện, có thể kiềm chế Hạo.

Thì một tia bổn nguyên của bọn hắn lưu lại, có cơ hội trùng sinh.

Tương lai có thể tiếp tục đối kháng với Hạo.

Bất luận kết quả sau cùng ra sao, nói chung thay vì để Hạo gặt hái, thì hy sinh càng đáng giá hơn!

Trên đỉnh núi.

Huyền Thu nhìn chằm chằm vào Sở Lạc, nghiêm túc hỏi: "Ngươi có muốn đê lại hậu chiêu hay không?"

"Bố cục của ta ngươi cũng biết, không có giấu giếm ngươi."

Sở Lạc bất đắc dĩ nói ra.

"Hừ!"

Huyền Thu hừ lạnh một tiếng, bèn nói: "Loại người xảo trá vô sỉ như ngươi, một bụng xấu xa, há có thể chỉ có một chút mưu kế như vậy?"

"Ta và nàng chính là phu thê, há có thể gạt nàng?"

Huyền Thu cười lạnh.

"Lúc đầu ta không nên phạm sai lầm, mới bị ngươi lừa gạt!"

Khoé miệng Sở Lạc hơi run rẩy, thở dài nói: "Đó đều là chuyện cũ trước kia khi ta vừa mới tu luyện, nàng hà tất phải nhắc lại?"

Giờ phút này, Sở Lạc có chút mỏi mệt.

Lúc trước hoàn cảnh khó khăn, hắn dựa vào nữ cường giả thì có sao?

Ăn bám cũng không mất mặt...!

"Chuyện cũ trước kia?"

Huyền Thu hừ lạnh một tiếng, nói: "Nếu như lúc ta nhỏ yếu, cũng hi sinh nhan sắc, bám theo cường giả, vậy thì ngươi nghĩ thế nào? Có canh cánh trong lòng hay không?"

"Cho nên ta đâu có bằng nàng...!"

Trên mặt Sở Lạc lộ vẻ xấu hổ, bèn nói: "Bởi vì nàng là Huyền Thu... là kỳ nữ độc nhất vô nhị... Sở Lạc ta chỉ là hạng người dung tục, sao có thể sánh bằng ?"

"Lúc xưa ta gặp nguy hiểm trí mạng, không nghĩ tới chuyện quật khởi trong nghịch cảnh, lại nghĩ đến dựa hơi nữ cường giả, ta quá xấu hổ !"

Huyền Thu nhìn chằm chằm hắn.

Sở Lạc xúc động bồi hồi, nói ra: "Sở Lạc ta, là người có phúc khí ba đời, mới có thể cùng nàng kết làm phu thê...!"

"Ngươi đúng là tên mặt dày!"

Huyền Thu thầm cắn răng ngà, tức giận quát: "Rốt cuộc là ngươi đã từng dựa hơi bao nhiêu nữ nhân?"

"Chỉ có một mà thôi!"

Sở Lạc nghiêm mặt đáp.

Trên mặt Huyền Thu lộ vẻ nghỉ ngờ.

Sở Lạc nhìn thằng vào mắt nàng, sắc mặt nghiêm túc, ánh mắt không hề giả trân.

"Hừ!"

Huyền Thu quay đầu đi.

"Ngươi nói ta dốc hết sức, dung nhập vào ngươi, có thể giúp ngươi phá vỡ bình cảnh, đột phá cảnh giới hay không?"

Thật lâu sau, Huyền Thu mới thấp giọng hỏi.

"Ta không có nắm chắc!"

Sở Lạc im lặng nửa ngày, bèn thở dài nói.

"Thu nhi, còn nàng? Có nắm chắc không?"

"Không có."

Huyền Thu cũng lắc đầu.

"Ta còn yếu hơn nàng, nếu như nàng đã không nắm chắc, vậy thì ta lại càng không thể."

Hai người lại im lặng lần nữa.

Không nghịch thương thiên, cuối cùng chỉ là công dã tràng...!

Mặc dù hai người đạt được đại tạo hóa, trên người cũng có siêu nhiên chí bảo, nhưng sau cùng cũng khó tránh thoát vận mệnh bị Hạo thu hoạch!

"Huyền Nhi chính là huyết mạch của ta và ngươi, ta vốn định dồn sức lực của hai chúng ta, dung nhập vào Huyền Nhi, như vậy có thể dựa vào Hỗn Độn, địa vị sẽ ngang với Hạo, thậm chí có cơ hội giết Hạo."

"Ai ngờ...Ai!"

Sở Lạc thở dài một hơi.

Chương 1176. Trăm Vạn Năm, Đột Phá Chư Thiên Cảnh (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Hết thảy mưu đồ, chung quy quá nhiều biến số.

Đây chính là nổi khổ của kẻ yếu, chỉ có thể dựa vào đủ loại mưu đồ, các loại bố cục, tính toán, kỳ vọng có thể quật ngã cường giả.

Sở Lạc có chút lạc lõng.

Huyền Thu cũng im lặng không nói.

Thật lâu sau.

"Có đúng là ngươi không có che giấu bố cục?"

Huyền Thu lại mở miệng hỏi.

Sở Lạc cảm thấy đau trứng.

"Còn một chuyện, đây cũng không thể tính là bố cục được."

"Quả nhiên, ngươi xảo trá người vô sỉ, há có thể không có thủ đoạn phía sau?"

Huyền Thu hừ lạnh.

Bộ dáng ta đã sớm nhìn thấy con người thật của ngươi.

Sở Lạc thở dài, nói: "Không phải vì kế hoạch lần này, mà là lỡ như chúng ta thua triệt để, thì còn lưu lại một tia hy vọng trong tương lai, có thể bố cục tiếp tục nghịch phạt Hạo."

Huyền Thu không có hỏi lại.

Nhưng Sở Lạc tiếp tục nói: "Ta từng đạt được một cái phù văn không tầm thường, giống như không huyễn hư vô, ta đã dung nhập một giọt tinh huyết của phụ thân vào bên trong."

"Nếu như hắn trưởng thành, sẽ dần dần kế thừa một ít năng lực cùng truyền thừa của ta, ví như lần này đã thất bại, thì đợi đến lúc hắn đột phá Vô Thượng Chúa Tể, tất nhiên sẽ bắt đầu đi tiếp con đường của ta và nàng."

"Mặc dù cuối cùng thất bại, cũng có thể chọc cho Hạo một đao."

Huyền Thu cười lạnh nói: "Nếu như kế thừa bản tính xảo trá vô sỉ giống ngươi, chưa hẳn là không có hy vọng."

Sở Lạc xấu hổ cười cười.

Sau khi Hắc Nguyệt đột phá Vô Thượng Cảnh, Sở Ách cũng lần lượt đột phá.

Sau khi đột phá, Sở Ách cũng ở lại Hỗn Độn, tiếp tục củng cố cảnh giới.

Bởi vì Hắc Nguyệt cùng Sở Ách đột phá, nên Thiên Đạo tăng trưởng thêm một đoạn.

Thẩm thấu vào pháp tắc thế giới Thiên Dương, càng ngày càng nhiều.

Kỳ hạn 100 vạn năm, cũng đã đến.

Mà Sở Huyền cũng chạm đến bức tường bình cảnh.

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, trạch đủ 100 vạn năm, bồi dưỡng ra đám đệ tử xuất sắc, thúc đẩy đại thế âm dương phát triển, thống nhất Hỗn Độn, thúc đẩy tân giới sớm hình thành, ban thưởng tu vi Chư Thiên Cảnh và Chư Thiên Đạo Chủng, một lần suy diễn cảnh giới."

Kỳ hạn 100 vạn năm đúng là không có gì bất ngờ, hệ thống ban thưởng cho hắn đột phá Chư Thiên Cảnh.

Bất quá, Sở Huyền vốn sắp đột phá, chẳng qua ban thưởng lần này giúp hắn đột phá sớm trước thời hạn mà thôi.

Phần thưởng chính thức, đó là Chư Thiên Đạo Chủng, một lần suy diễn cảnh giới.

Sau khi đột phá Chư Thiên Cảnh, Sở Huyền lại có thể tiếp tục suy diễn cảnh giới tu hành tiếp theo.

Sở Huyền lướt qua giới thiệu về phần thưởng:

"Chư Thiên Đạo Chủng, có thể trồng ở khu vực hư vô, cắm rễ vào hư vô, mở ra Chư Thiên Vạn Giới...

Không hổ danh là phần thưởng 100 vạn năm.

Sở Huyền vốn có ý tưởng nội ngoại chư thiên.

Tam Thiên Hỗn Độn Tạo Hóa Thể, mở ra thế giới chư thiên bên trong, mà ở khu vực hư vô thì mở ra thế giới chư thiên bên ngoài.

Ngay từ đầu, hắn đã chuẩn bị dùng Nguyên Sơ Đại Đạo làm căn cơ, khai mở ra thế giới chư thiên.

Hôm nay đã có Chư Thiên Đạo Chủng, có thể dùng Chư Thiên Đạo Chủng mở ra thế giới chư thiên.

Đương nhiên, hắn cũng có thể tiếp tục dùng Nguyên Sơ Đại Đạo mở ra thế giới chư thiên.

Kể từ đó, có thể mở ra thêm một cái thế giới chư thiên.

Sở Huyền nhận lấy phần thưởng.

Ầm ầm!

Tam Thiên Hỗn Độn trong cơ thể hắn phát sinh biến hoá, thế giới chư thiên đang lột xác.

Ở bên trong mỗi cái Hỗn Độn khí đoàn, đều là 3000 thế giới chư thiên, mà 3000 Hỗn Độn khí đoàn, thì chính là 3000 thế giới đại chư thiên.

Tại thời khắc này, thực lực của Sở Huyền đạt đến tình trạng cực kỳ khủng bố.

Trước và sau khi đột phá, chẳng khác nào đom đóm so với mặt trăng.

Mỗi cái Hỗn Độn Khí Đoàn, tương đương với một cường giả Đại Chư Thiên Cảnh.

Trước khi đột phá, Sở Huyền chỉ có thực lực ngang với Tiểu Chư Thiên Cảnh hậu kỳ hoặc viên mãn.

Nhưng cuối cùng cũng chưa thể đột phá Chư Thiên Cảnh.

Chỉ là cấp độ lực lượng đạt đến Tiểu Chư Thiên Cảnh mà thôi.

Sau khi đột phá, mới thật sự là Chư Thiên Cảnh đúng nghĩa, đã có được đủ loại thần thông cùng huyền bí của Chư Thiên Cảnh.

Chỉ một ý niệm là có thể mở ra thế giới.

Một ý niệm là có thể sáng tạo chúng sinh vạn vật.

Đối Sở Huyền mà nói, bởi vì hắn tự tay mở ra con đường tu hành Chư Thiên Cảnh, cho nên sau khi hắn đột phá, tu vi chính là Chư Thiên Cảnh.

Mà những người đến sau, phải bắt đầu tu luyện từ Tiểu Chư Thiên Cảnh, sau đó không ngừng tự mình tìm tòi, cuối cùng mới đột phá Đại Chư Thiên Cảnh.

Khởi điểm của hai bên, cũng đã là khác biệt một trời một vực.

Mặc dù có cường giả đặc thù, sau khi đột phá, vượt qua giai đoạn nhập môn của Tiểu Chư Thiên Cảnh, nhưng lại không cách nào bước vào Đại Chư Thiên Cảnh.

Ngay cả là đột phá Đại Chư Thiên Cảnh, thì ở trước mặt Sở Huyền, cũng chỉ là bao cát yếu ớt không chịu nổi một kích.

Sở Huyền có đủ 3000 cái Đại Chư Thiên Cảnh, một vòng tuần hoàn Đại Chư Thiên.

Con đường tu luyện Chư Thiên Cảnh, so với con đường Vô Thượng thì càng thêm khó khăn, càng thêm huyền ảo.

Người có thể bước vào con đường Chư Thiên, tất nhiên là cực kỳ ít ỏi.

Nhưng nếu Sở Huyền mở ra thế giới chư thiên, như vậy sinh linh trong thế giới chư thiên kia, thiên tư cao nhất của bọn hắn sẽ đạt tới Chư Thiên Cảnh.

Kể từ đó, sinh linh có thể bước vào con đường Chư Thiên, tự nhiên sẽ càng nhiều...

Bất quá trước mắt sinh linh trong Thiên Dương cùng Hỗn Độn, không có mấy người có thể bước vào Chư Thiên Cảnh.

Đây là do ảnh hưởng của thiên tư.

Đám đệ tử Đinh Việt, nguyên nhân bởi vì có sư tôn là Sở Huyền, nên thiên tư của bọn hắn đã vượt qua sinh linh trong Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Bởi thế nên bọn hắn có đủ tư chất đột phá Chư Thiên Cảnh.

Người tu luyện trong thế giới chư thiên càng mạnh, thì thế giới chư thiên lại càng mạnh mẽ.

Sở Huyền muốn mở ra thế giới chư thiên, lấy pháp tắc cùng loại với Thiên Đạo, cho nên sẽ không có giới hạn cuối cùng.

Càng không hạn chế sự phát triển của sinh linh.

Người tu luyện khác, có phân chia cảnh giới là Tiểu Chư Thiên, Đại Chư Thiên.

Nhưng mà Sở Huyền chỉ có một cảnh giới, chính là Chư Thiên Cảnh.

Cảnh giới tiếp theo, hắn còn cần phải suy diễn.

Bất quá đã lờ mờ có được phương hướng.

Sở Huyền không có vội suy diễn cảnh giới tiếp theo, khoảng cách hắn viên mấn Chư Thiên Cảnh còn rất xa vời.

Tam Thiên Hỗn Độn diễn hoá ra thế giới chư thiên, hơn nữa dùng Đại Đạo làm cầu nối, liên kết 3000 Hỗn Độn, cho tới bây giờ.

Đợi khi nào 3000 cái thế giới đại chư thiên liên thông lẫn nhau, có lẽ chính là điểm cuối của Chư Thiên Cảnh.

Sinh linh trong thế giới chư thiên quá ít ỏi.

Sinh linh khai sáng ra văn minh, bước vào con đường tu luyện, tạm thời chỉ có trong thế giới được tạo ra đầu tiên.

Bất quá thế giới chư thiên tự sản sinh tạo hóa, sinh linh sẽ ngày càng nhiều, chủng tộc cũng đa dạng hơn.

Cảm ngộ pháp tắc thiên địa, bước lên con đường tu luyện, cũng chỉ là chuyện sớm hay muộn.

Sở Huyền không có can thiệp.

Mặc cho 3000 thế giới chư thiên tự do phát triển cùng lột xác.

Sau khi hắn đột phá Chư Thiên Cảnh, Sở Huyền đã có thể nhìn thấy khởi nguồn của khu vực hư vô.

Khu vực hư vô, chính là được hình thành bởi pháp tắc không tên, pháp tắc kia hẳn là hư vô, giống như một tờ giấy trắng.

Nhưng mà, lại tựa hồ có một ít pháp tắc trụ cột.

Hư vô là nguồn gốc sinh ra tất cả.

Pháp tắc siêu nhiên cũng tốt, Đại Đạo cũng được, tất cả mọi thứ, đều được sinh ra từ hư vô.

Chính là khởi nguồn cho tất cả.

Thế giới Thiên Dương cùng Hỗn Độn, chính là được sinh ra trong khu vực hư vô.

Trước đó, hẳn là cũng từng sinh ra thứ gì, chẳng qua đều đã biến mất.

Vậy còn hệ thống là loại tồn tại gì?

Trong lòng Sở Huyền rất tò mò, sau khi đột phá Chư Thiên Cảnh, hắn lại có ý nghĩ tìm kiếm nguồn gốc của hệ thống.

"Hệ thống là khởi nguồn của mọi thứ được sinh ra, có thể sáng tạo tất cả, bao trùm hư vô, không có giới hạn...

Lần này, Sở Huyền đã thu được một ít tin tức về nguồn gốc của hệ thống.

Hệ thống là khởi nguồn của mọi thứ được sinh ra, không thể diễn tả, giống như pháp tắc mà không phải là pháp tắc.

Có năng lực sáng tạo ra mọi thứ.

Bao trùm cả khu vực hư vô.

Hơn nữa không có giới hạn, có nghĩa là hệ thống vẫn luôn phát triển, không ngừng tăng cấp.

Tự nhiên Sở Huyền cũng ăn theo hệ thống, không ngừng mạnh lên, không ngừng lột xác.

Đối với người tu luyện khác mà nói, một con đường đã đi tới phần cuối, cần dùng tất cả khả năng tìm kiếm con đường tu luyện mới, thậm chí kết quả đều thất bại.

Mà Sở Huyền lại có thể dựa vào hệ thống, không ngừng đi tới phía trước, không ngừng khai phá ra con đường tu luyện cao cấp hơn.

Hiện tại hắn đột phá Chư Thiên Cảnh, đã là tồn tại vô địch.

Từ nay về sau, sẽ vẫn luôn vô địch.

Giờ khắc này, tựa hồ Sở Huyền thấy được vũ trụ của kiếp trước, thấy được quá trình mình đi tới thế giới này.

Phương Vũ trụ kia, ở một nơi trong khu vực hư vô.

Chính là khu vực hư vô, ở một nơi nào đó phía dưới, được sinh ra.

Là một kiện chí bảo?

Cũng là một cái thế giới khác?

Địa cầu, chẳng qua chỉ là một hạt cát trong vũ trụ kia.

Đúng vào lúc này, hệ thống đã dung hợp cùng linh hồn Sở Huyền, vượt qua khu vực hư vô, đưa vào trong bụng Huyền Thu, sinh ra ở bên trong Hỗn Độn.

Thoát khỏi mê thai, thức tỉnh trí nhớ kiếp trước.

Sở Huyền đã vượt qua kiếp trước và kiếp này, không còn dính nhân quả, không bị ảnh hưởng bởi quá khứ tương lai, không bị thời gian ăn mòn.

Mặc dù đang ở khu vực hư vô, cũng vĩnh viễn không bị pháp tắc bổn nguyên hư vô, biến thành hư vô.

Ánh mắt hắn thâm thúy, theo lấy nhân quả kiếp trước và kiếp này, tựa hồ ánh mắt Sở Huyền vượt qua khu vực hư vô đến tận cùng.

Thấy được bên trong khu vực hư vô, dường như có một điểm sáng nho nhỏ, loé lên ở vũ trụ nơi đó.

Chẳng qua là, một phương vũ trụ kia đã khác trước.

Tinh cầu nhỏ bé màu xanh lơ lững trong không gian, đã sớm biến mất không thấy gì nữa.

Sở Huyền đã thoát khỏi nhân quả, chỉ là hắn nảy sinh tò mò, muốn tìm kiếm một phen mà thôi.

Phương vũ trụ kia, đã không còn sinh linh nào tồn tại.

Nền văn minh đã sớm bị tận diệt.

Đã biến thành một kiện chí bảo, căng tròn giống như hạt châu, nằm yên trong hư vô.

Nếu không có người dời đi, trải qua một đoạn thời gian nữa, hạt châu vũ trụ này cũng sẽ biến thành hư vô.

Sinh ra ở hư vô, cuối cùng hóa thành hư vô.

Có lẽ nơi bắt đầu cũng là điểm kết thúc.

Dù sao, tạo hóa trong khối vũ trụ này đã hết, cũng không còn khả năng sống tiếp.

Sở Huyền thu hồi ánh mắt, tuy rằng hạt châu vũ kia đã vượt qua chúa tể chí bảo, thậm chí tương đương với Hư Vô Chi Châu.

Nhưng vẫn không lọt vào mắt Sở Huyền.

Ngược lại hắn có thể chỉ điểm người khác, đi thu lấy kiện chí bảo này.

Hư Vô Chi Châu, chỉ sợ cũng từng là một cái vũ trụ, về sau tiêu vong, đang trong quá trình hoá thành hư vô, thì bị Hạo vô tình đoạt được.

Sở Huyền lấy ra Chư Thiên Đạo Chủng.

Đây là một hạt giống ẩn chứa thế giới chư thiên, huyền diệu không thể phỏng đoán.

Tròn vo, bên trong có khí tức siêu nhiên.

Chỉ liếc mắt nhìn qua, tựa hồ thấy được diễn hoá Chư Thiên Vạn Giới ở bên trong.

Thấy được Đại Đạo vô tận, thấy được vô số tạo hóa cùng sinh cơ.

Khu vực hư vô cực kỳ rộng lớn, ngay cả khi Sở Huyền là Chư Thiên Cảnh, cũng không thể dò xét tới điểm cuối.

Dựa theo suy đoán của Sở Huyền, hư vô cũng sẽ không có điểm cuối.

Ngẩng đầu nhìn về phía bầu trời.

Hạo, đã không còn chỗ nào ẩn trốn.

Hạo hoá thân thành minh minh, ý chí ẩn giấu trong Hư Vô Chi Châu, nằm ở biên giới Thiên Dương, đang ở chỗ tiếp giáp hư vô, bao bọc toàn bộ thế giới Thiên Dương.

Thậm chí có một phần ý chí đang có xu hướng bao bọc Hỗn Độn.

Chẳng qua là, Hư Vô Chi Châu có giới hạn, phạm vi bao phủ của nó không thể ôm trọn Hỗn Độn.

Bởi vậy, khả năng khống chế Hỗn Độn của hắn rất yếu.

Từ lúc tên "Tranh" bị Thiên Đạo tiêu diệt, hắn gần như mất đi khả năng dò xét Hỗn Độn.

Pháp tắc siêu nhiên ở Thiên Dương, đã bị Hư Vô Chi Châu của hắn nắm giữ hơn một nửa, kỳ thật hắn đã là pháp tắc của thế giới siêu nhiên.

Cái vòng mặt trời kia, chính là bộ dáng bên ngoài do pháp tắc siêu nhiên hoá thành.

Cũng là hoá thân của Hạo.

Căn nguyên của Thương Thiên chính là vòng mặt trời kia.

Hắn hóa thân trong minh minh, nằm ở biên giới Thiên Dương, cũng không hoàn toàn nằm ở khu vực hư vô, lấy Hư Vô Chi Châu bảo vệ.

Cho nên hắn không bị hư vô ăn mòn.

Dựa vào đó để khống chế chúng sinh, quan sát tân giới ra đời, cảm ngộ cảnh giới cao hơn, mở ra con đường tu luyện mới.

Thực lực của hắn, kì thực đã đạt đến Tiểu Chư Thiên Cảnh sơ kỳ.

Dựa vào Hư Vô Chi Châu, ngay cả cường giả Tiểu Chư Thiên Cảnh hậu kỳ, cũng không thể khiến hắn bị thương.

Hắn có thể biến thành loại trạng thái giống như hư vô.

Đây cũng là nguyên nhân, trước khi Sở Huyền đột phá, không cách nào dò xét được hắn.

Hạo, tuy là nằm ở cấp bậc Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, nhưng mà thực lực của hắn đã vượt xa đám cường giả Vô Thượng Chúa Tể còn lại.

Chúa Tể Cảnh của hắn, chính là hoàn mỹ vô khuyết, hơn nữa đã tu luyện đến cực hạn.

Đám cường giả Chúa Tể còn lại, ít nhiều gì thì trên người cũng có chỗ thiếu hụt.

Hơn nữa, vừa mới bắt đầu tu luyện, đã bị ý chí của Hạo bao phủ, vô hình chung đã bị Hạo nắm lấy khuyết điểm.

Thậm chí những chỗ thiếu hụt kia, là do Hạo tự mình bày bố.

Đây cũng là nguyên nhân, vì sao Vô Thượng Chúa Tể Cảnh đối mặt Hạo, lại không có lực phản kháng.

Chỉ có thể bị hắn cắt như rau cải!

Ngay cả Vô Thượng Chúa Tể Hỗn Độn, cũng không thể may mắn thoát khỏi.

Người tu luyện trong Hỗn Độn, nếu muốn đột phá Vô Thượng Cảnh, thì phải tiến vào thế giới Thiên Dương để âm dương viên mãn, nhưng ngay một khắc bọn hắn vừa tiến vào thế giới Thiên Dương, thì đã bị ý chí của Hạo bao phủ lấy.

Quá trình âm dương viên mãn, đã bị Hạo âm thầm động tay chân, tạo ra khuyết điểm trí mạng.

Ánh mắt Sở Huyền quan sát vòng mặt trời kia.

Vòng mặt trời này không đơn giản, là hóa thân Thương Thiên của Hạo, không ngừng thu hoạch bổn nguyên cường giả, đều hội tụ ở trong mặt trời.

Chỉ nói về mức độ tích luỹ bổn nguyên, đã không kém gì cường giả Tiểu Chư Thiên Cảnh trung kỳ.

Có thể tưởng tượng, đến tột cùng là Hạo bắt lấy bao nhiêu vị cường giả, mới tích trữ được lực lượng bổn nguyên nhiều tới mức này.

Nên biết rằng, mặt trời này cũng không phải luôn tích góp lực lượng, nó cũng cần tiêu hao lực lượng, duy trì trạng thái của Hạo, đồng thời thúc dục Hư Vô Chi Châu.

Thậm chí là bồi dưỡng thiên kiêu trong thế giới Thiên Dương.

Sở Huyền có thể thử tưởng tượng, đám cường giả Thiên Dương cùng Hỗn Độn, rốt cuộc căm hận Hạo đến mức nào.

Ngươi tu luyện đến cảnh giới tối cao, kết quả lại bị người khác hái mất thành quả như rau cải ngoài đồng ?

Ai có thể nhẫn nhịn.

Phản kháng vẫn luôn diễn ra.

Mỗi một thời đại, đều có người nghịch thiên.

Kết quả thì sao, tất cả đều đã chết, biến thành lực lượng bổn nguyên bên trong mặt trời.

Sau đó, Hạo tách ra một phần nhỏ chất dinh dưỡng, bồi dưỡng thiên kiêu, bồi dưỡng cường giả, sau đó lại thu hoạch tiếp.

Vòng tuần hoàn cứ diễn ra như thế, mặt trời tích góp từng tí lực lượng bổn nguyên, càng ngày càng nhiều.

Thời đại không ngừng thay đổi.

Nguyên một đám tuyệt thế thiên kiêu xuất hiện, cuối cùng biến thành chất dinh dưỡng.

Đây là bi ai đến cỡ nào.

Sở Huyền nhìn thấu tất cả nhân quả, trong lòng cũng cảm thấy xúc động, những thiên kiêu cùng cường giả kia, thật sự là quá thảm rồi.

Gia hoả Hạo này, thật sự xem Thiên Dương và Hỗn Độn, trở thành bãi ruộng mà trồng rau cải.

Cách một thời gian ngắn, sẽ thu hoạch đám rau cải tươi xanh nhất.

Sau đó, hắn bón cho gốc rau một ít dinh dưỡng, chờ đợi đợt thu hoạch tiếp theo.

Thật là một gia hoả âm độc xảo trá.

Sở Huyền có thể tưởng tượng, những tuyệt thế thiên kiêu kia, những vị Vô Thượng Chúa Tể kia, sau khi khám phá ra sự thật này thì sẽ thống khổ căm hận tới mức nào.

Vì vậy nên bọn hắn liên hợp lại nghịch phạt Thương Thiên.

Kết quả thế nào, tự nhiên không cần nói cũng biết.

Tuy rằng hiện tại Sở Huyền chỉ cần dùng một ý niệm, là có thể giết Hạo.

Bất quá, hắn cũng không có làm như vậy.

Tân giới sắp sinh ra, đám cường giả Vô Thượng Chúa Tể, tất nhiên là muốn nghịch thiên.

Sắp có trò hay để xem rồi.

Chương 1177. Âm Dương Hợp Nhất, Tân Thế Giới Được Sinh Ra (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Trong lòng Sở Huyền cũng rất bội phục tên trùm phản diện Hạo này.

Thủ đoạn cao minh lại không kém phần âm độc, thật sự quá lợi hại.

Mỗi lần đều thuận lợi thu hoạch, vậy mà chưa từng lật xe.

Sở Huyền tự hỏi, nếu không phải chính mình có hệ thống, chỉ sợ cuối cùng cũng không thoát khỏi kết cục bi thảm kia?

Đồng thời cũng thầm khinh bỉ Hạo.

Hạo sợ kẻ đến sau vượt lên chính mình.

Nhưng mà hắn lại không cách nào đột phá.

Nhưng Sở Huyền lại khác biệt, tự mình khai sáng ra Thiên Đạo, nhưng cho tới bây giờ hắn không có hạn chế hay thu hoạch chúng sinh Thiên Đạo.

Đời người nắm hệ thống trong tay, chính là tự tin như thế!

Ánh mắt Sở Huyền nhìn về phía khu vực hư vô, hắn thấy một ngọn núi đang di chuyển về phía thế giới Thiên Dương.

Đã sắp tiến vào chỗ Nguyên Sơ Đại Đạo, chỗ khu vực hư vô bị hắn kiểm soát.

Một đám cường giả nghịch thiên, đang trên đường trở về.

Sở Huyền thấy được hai bóng người.

Đó là Sở Lạc cùng Huyền Thu.

Chính là phụ mẫu của mình.

Cũng là một trong những người muốn nghịch thiên.

Hơn nữa, là thủ lĩnh trong đám người nghịch thiên.

Huyền Thu, Hỗn Độn Chi Chủ thời thượng cổ.

Sở Lạc, Chúa Tể Thiên Dương thời thượng cổ.

Một người chấp chưởng Hỗn Độn, một kẻ âm thầm khống chế Thiên Dương.

Sở Huyền nhận ra phụ thân cùng lão nương của mình, trên người đều mang chí bảo, không bị ảnh hưởng bởi Hạo.

Bọn họ chính là cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh hàng thực giá thực.

Không có bị khiếm khuyết trên con đường tu luyện.

Hiện tại trên ngọn núi kia, những cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh mới tấn cấp, cũng không có chỗ thiếu hụt.

Hẳn là Sở Lạc cùng Huyền Thu ra tay giúp đỡ, bù đắp chỗ thiếu hụt của bọn hắn.

Hạo, vị trùm phản diện này, không ngừng gặt hái cường giả, cuối cùng đã phát sinh một vài biến cố.

Lúc này mới có Sở Lạc cùng Huyền Thu, hai người không bị ảnh hưởng bởi Thương Thiên, trên người mang đại tạo hóa cùng chí bảo.

Đại chiến thượng cổ, cuối cùng đã phát sinh chuyện ngoài ý muốn.

Khiến cho một đám người nghịch thiên, chỉ có thể bỏ chạy.

Sở Huyền thu hồi ánh mắt, liếc nhìn Hỗn Độn.

Đã nhìn thấy Sở.

Khóe miệng của hắn thoáng giật giật, giờ phút này hắn đã nhìn ra, bên trong thần hồn của Sở ẩn chứa một ký hiệu pháp tắc đặc thù.

Đó là truyền thừa của phụ thân Sở Lạc.

Hẳn là bố trí trước một hậu chiêu, dự trù lần này thất bại.

Nếu như kế hoạch lần này thất bại, Sở sẽ đạt được truyền thừa của hắn, một khi mạnh lên, sẽ tiếp tục hành trình nghịch thiên.

Hơn nữa, dựa vào bản tính xảo trá vô sỉ của Sở, làm việc sẽ càng cẩn thận, bố trí kế hoạch tỉ mỉ hơn.

Bất quá Sở Huyền cũng không xem trọng.

Sở, chẳng qua là đạt được truyền thừa mà thôi, cũng không có lột xác thăng hoa, vượt qua phụ thân của hắn.

Há sẽ có cơ hội thành công?

Nhận ra hành vi của Sở, trên mặt Sở Huyền lộ vẻ quỷ dị.

Phụ thân của mình, chẳng lẽ cũng dựa hơi nữ cường giả để quật khởi?

Mặc dù bám váy nữ nhân rất sung sướng, nhưng mà có chút tổn hại đến uy nghiêm cường giả...!

Sở Huyền không có can thiệp sự phát triển của đại thế, hắn đợi đến lúc hai bên chính diện giao phong, mình lại thừa dịp đâm cho Hạo một nhát.

Tất nhiên là phải xung đột với Hạo.

Thiên Đạo muốn trở thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới, thì tránh không khỏi gia hoả Hạo này.

Nguyên Sơ Đại Đạo đã khép lại.

Đã bao phủ toàn bộ Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Hơn nữa không ngừng khuếch trương, xây dựng căn cơ cho thế giới chư thiên sau này.

Sở Huyền nhìn thoáng qua Chư Thiên Đạo Chủng.

Cũng đã đến lúc gieo hạt rồi.

Chư Thiên Đạo Chủng không thể trồng gần chỗ đặt Nguyên Sơ Đại Đạo, mà là trồng tại khu vực hư vô cách xa Nguyên Sơ Đại Đạo. Đợi đến lúc Chư Thiên Đạo Chủng sinh ra thế giới chư thiên, Nguyên Sơ Đại Đạo cũng mở ra thế giới chư thiên, hai bên không ngừng phát triển lớn mạnh.

Cuối cùng sẽ có một ngày, tiếp xúc lẫn nhau.

Sở Huyền dời mắt về phần thưởng suy diễn cảnh giới, hơi trầm ngâm.

Kỳ thật con đường tu luyện phía sau Chư Thiên Cảnh, hắn đã có phương hướng phát triển.

Không cần phải suy diễn.

Phía trên Chư Thiên Cảnh, chính là Chư Thiên Chúa Tể Cảnh.

Giống như trên Vô Thượng Cảnh chính là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Con đường Chư Thiên, tu luyện đến Chư Thiên Chúa Tể Cảnh, mới xem như đi tới phần cuối.

Mà phía sau Chư Thiên Chúa Tể Cảnh, chính là cảnh giới gì, nên tu luyện thế nào?

Sở Huyền quyết định, suy diễn con đường tu luyện phía sau Chư Thiên Chúa Tể Cảnh.

Hắn nhận lấy ban thưởng, bắt đầu suy diễn.

Trong đầu tái hiện một chuỗi hình ảnh.

Bên trong hư vô sinh ra thiên địa.

Thiên địa vô tận, không ngừng kéo dài, mà thiên địa cũng trở thành hư vô.

Dường như trong hư vô xuất hiện trống rỗng.

Một đầu Đại Đạo bao quát tất cả, hư vô ở trong đó, thế giới chư thiên ở trong đó, đủ loại tạo hóa, đủ loại huyền bí, đều ở bên trong.

Trong đầu xuất hiện vô số cảm ngộ.

Từng dòng tin tức, lần lượt hiện ra trong đầu Sở Huyền.

"Không có cảnh giới cuối cùng, có bắt đầu nhưng không có kết thúc, không có điểm cuối...

Sở Huyền mở mắt ra, tựa hồ trong mắt luân chuyển tạo hoá, huyễn tượng thế giới chư thiên ở trong đó sinh rồi lại diệt, diệt rồi lại sinh.

Cảm ngộ con đường mới, chính là một lần lột xác.

Phía trên Chư Thiên Chúa Tể Cảnh, chính là không có cảnh giới nào khác!

Con đường tu luyện đã rõ ràng.

Cả người Sở Huyền đều trở nên nhẹ nhõm.

Đương nhiên, tu luyện là chuyện không thể nào.

Vất vả bế quan tu luyện, làm gì mạnh bằng trạch một chỗ?

Chỉ cần trạch, có thể không ngừng trở nên mạnh mẽ, thực lực không ngừng tăng lên, đây cũng giống như tu luyện.

Nhưng mà sung sướng gấp vạn lần so với bế quan tu luyện?

Nhìn về phía khu vực hư vô, Sở Huyền khẽ phát tay, ném Chư Thiên Đạo Chủng ra ngoài.

Chư Thiên Đạo Chủng lập tức bay vào khu vực hư vô, hơn nữa không ngừng tiến sâu vào khu vực hư vô mênh mông bát ngát. Lựa chọn khu vực cách xa Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Cũng cách xa khu vực Nguyên Sơ Đại Đạo bao trùm.

Chư Thiên Đạo Chủng rơi xuống chỗ nào, Sở Huyền cũng không để ý.

Hắn có thể tùy lúc chú ý tới Chư Thiên Đạo Chủng, tùy thời phát hiện cùng điều khiển Chư Thiên Đạo Chủng, cũng không vì nguyên nhân khoảng cách quá xa mà mất không chế.

Năm tháng thoi đưa, mười vạn năm chỉ là một cái chớp mắt.

Đám đệ tử Tiêu Lương, Vương Lạc lần lượt đột phá Vô Thượng Cảnh.

Thiên Đạo thẩm thấu vào thế giới Thiên Dương càng nhiều hơn, đang lột xác trở thành pháp tắc siêu nhiên.

Xu thế âm dương dung hợp càng ngày càng gay gắt.

Hỗn Độn không ngừng chìm xuống, nằm ở phía dưới thế giới Thiên Dương.

Pháp tắc siêu nhiên mới, đã loáng thoáng bắt đầu sinh ra.

Chẳng qua là mỗi một tia pháp tắc siêu nhiên sinh ra, đều bị Thiên Đạo cắn nuốt dung hợp.

Vòng mặt trời kia, trở nên cực nóng.

Ý chí Thương Thiên bao phủ đại thế giới Thiên Dương.

Đại chiến cũng ngày càng kịch liệt.

Hạo đã bắt đầu hành động.

Bởi vì Huyền Môn xuất hiện, nắm thế chủ đạo phát triển của đại thế.

Thu được khí vận đại thế.

Đã thoát khỏi tầm khống chế của Hạo.

Tân giới sắp ra đời.

Vô Thượng Cảnh bắt đầu xuất hiện ở thế giới Thiên Dương, muốn thúc đẩy đại thế phát triển.

Đinh Việt, Tiêu Lương và đám đệ tử còn lại, bắt đầu chiến đấu với đám cường giả Vô Thượng Cảnh kia.

Sáu vị Vô Thượng Cảnh lúc đầu, có một người đã bị Đinh Việt đánh chết.

Còn lại năm người, tựa hồ cũng bị tập kích trong vô hình, bổn nguyên không ngừng giảm bớt.

Vô Thượng Cảnh vừa đột phá, đột ngột xuất hiện ở thế giới Thiên Dương.

Đều chuyên nhằm vào Huyền Môn.

Đám cường giả Vô Thượng Cảnh này, tự nhiên đều do Hạo bồi dưỡng ra được, ẩn núp ở bên trong mặt trời.

Bọn hắn tự xưng là sứ giả Thương Thiên.

Bên trong mặt trời, không chỉ có cường giả Vô Thượng Cảnh, thậm chí không thiếu cường giả Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Sở Huyền không có ra tay can thiệp, mà mặc cho Hạo tuỳ ý phái cường giả hàng lâm.

Vừa vặn có thể ma luyện đám đệ tử Đinh Việt một phen.

Giúp bọn hắn tích lũy kinh nghiệm chiến đấu, gia tăng thêm cảm ngộ.

Sự phát triển của đại thế âm dương, bởi vì sứ giả thương thiên hàng lâm, mà bắt đầu chậm lại.

Nếu như Hạo muốn trì hoãn sự phát triển của đại thế, Sở Huyền cũng mặc kệ hắn, vừa vặn có thể dư ra chút thời gian, giúp cho mấy người Đinh Việt tăng thêm thực lực.

Ngọn núi kia đã tiến vào khu vực Nguyên Sơ Đại Đạo bao trùm.

Chỉ là không có ai phát hiện sự tồn tại của Nguyên Sơ Đại Đạo.

Ngọn núi thoáng dừng lại, không có di chuyển tiếp.

Đại thế đang phát triển, vậy mà bị trì hoãn.

Đã như vậy, bọn hắn chỉ có thể chờ đợi.

Có vài vị Vô Thượng Cảnh, tạm thời tiến vào thế giới Thiên Dương dò xét tin tức.

Biết được tin tức của Huyền Môn.

"Huyền Môn này, không phải là người bên Hạo?"

Có một vị cường giả nghỉ ngờ nói ra.

Sứ giả Thương Thiên, không thể nghi ngờ chính là đám khôi lỗi của Hạo.

Nếu như đối địch với Huyền Môn, vậy thì Huyền Môn không phải thế lực do Hạo lập ra mới đúng.

Chẳng qua là, trừ đám người nghịch thiên bên mình, ở đâu ra một phe thế lực thứ ba đối nghịch với Hạo?

"Vì thúc đẩy đại thế, cần âm dương tranh phong lẫn nhau, một tay Hạo khống chế đại thế, há chỉ bồi dưỡng một phe bên ngoài?"

"Huyền Môn cũng tốt, sứ giả Thương Thiên cũng được, đều là Hạo tự biên tự diễn, vì muốn thúc đẩy đại thế mà thôi."

Một vị cường giả thế hệ trước trầm giọng nói.

Những người còn lại nghe thế đều gật đầu.

Hạo, tự mình bồi dưỡng ra hai thế lực đối nghịch, chém giết lẫn nhau, quấy rối chúng sinh, chính là muốn thúc đẩy đại thế phát triển.

Đại thế phát triển chậm lại, quá trình tân giới sinh ra cũng kéo chậm theo.

Hạo, đã có một ít cảm ngộ.

Hắn mong muốn đột phá trước khi tân giới được sinh ra.

Pháp tắc Thiên Đạo rót vào thẩm thấu, khiến cho hắn cảm nhận được áp lực.

Pháp tắc siêu nhiên của thế giới Thiên Dương đang tranh đấu cùng Thiên Đạo, không ngừng trộn lẫn nhau.

Hỗn Độn xuất hiện rất nhiều thiên kiêu, tiến vào khu vực tiếp giáp âm dương.

Thế giới Thiên Dương cũng tương tự.

Tranh đấu giữa thiên kiêu, trở nên ngày càng kịch liệt.

Huyền Môn tranh đấu cùng sứ giả Thương Thiên, vẫn đang diễn ra.

Tựa hồ thực lực hai bên ngang nhau.

Đệ tử Huyền Môn rất mạnh, nhưng mà số lượng sứ giả Thương Thiên khá nhiều.

Tạo thành thế cân bằng, kẻ tám lạng người nửa cân.

Lại trôi qua thêm 100 vạn năm.

Tân giới đã sắp sinh ra.

Mà ở chỗ biên giới Hỗn Độn cùng Thiên Dương, có hai bóng người lặng yên quan sát đại thế biến ảo.

Sở Lạc cùng Huyền Thu, cũng muốn mượn dịp này đạt được cảm ngộ, đột phá gông xiềng cảnh giới.

Sở Huyền đã là Chư Thiên Cảnh viên mãn.

Sau 200 vạn năm, hắn đã đột phá Chư Thiên Cảnh, bước chân vào Chư Thiên Chúa Tể Cảnh.

Mặt trời của thế giới Thiên Dương, đã bắt đầu hạ xuống.

Chúng sinh Thiên Dương đã bị diệt gần sáu thành.

Thiên địa mới, thế giới mới, sắp được sinh ra.

Vô số sinh linh bình thường cùng kẻ yếu, đang bị diệt vong trong đại thế.

Đinh Việt cùng Hắc Nguyệt, đã đột phá Vô Thượng Chúa Tể Cảnh.

Y Linh Linh, Tiết Bình, Tề Nhạc cùng Sở Ngọc, đều là cường giả Vô Thượng Cảnh.

Dưới sự chỉ điểm của Sở Huyền, tu vi đám đệ tử đột nhiên tăng mạnh, không ngừng đột phá gông xiềng bình cảnh.

Hôm nay, ngay cả Tần Doanh, Nhậm Trường Hà, Đồ Vương Đạo, Phượng Không cũng đã là Sáng Đạo Cảnh.

Đỗ Nguyên thì sắp sáng đạo.

Cực, đã là Sáng Đạo Cảnh viên mãn.

Khoảng cách Vô Thượng Cảnh đã rất gần.

Chuyện đáng nhắc tới chính là, Sở cũng là Sáng Đạo Cảnh viên mãn.

Thiên Đạo đã chiếm thế thượng phong, cướp lấy một nửa pháp tắc siêu nhiên của thế giới Thiên Dương.

Hạo, sắp đứng ngồi không yên.

Hắn chuẩn bị hiện thân, trực tiếp ra tay can thiệp.

Còn có đám người nghịch thiên, cũng đã chuẩn bị sẵn sàng.

Chuẩn bị chiến đấu vì nghịch phạt Thương Thiên.

Liệt Thiên cùng Xuân Lan, đang hành tẩu ở giữa Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Hai người đều không có tiếp xúc cùng đám người nghịch thiên.

Tạm thời, bọn hắn vẫn chưa phát hiện ra sự tồn tại của ngọn núi ngoài hư vô.

Thiên Dương dung hợp cùng Hỗn Độn, tân giới được sinh ra, Sở Huyền cũng không để ở trong lòng.

Giờ phút này, hắn đang nhìn về phía khu vực hư vô, một chỗ xa xôi nào đó.

Chỗ đó mọc ra một gốc Đại Đạo Chỉ Thụ khổng lồ.

Thế giới chư thiên được sinh ra trên Đại Đạo Chỉ Thụ.

Chư Thiên Đạo Chủng không ngừng phát triển, thế giới chư thiên không ngừng sinh ra cùng lớn mạnh.

Tạo ra sinh linh.

Tạo ra đủ loại chủng tộc.

Sau khi Chư Thiên Đạo Chủng trồng xuống được 10 vài năm, nó đã mọc lên Chư Thiên Đạo Thụ, thế giới chư thiên đầu tiên cũng được sinh ra.

Mấy chục vạn năm sau đó, Chư Thiên Đạo Thụ không ngừng phát triển, thế giới chư thiên cũng sinh ra ngày một nhiều hơn.

Hiện tại đã sinh ra 3000 thế giới chư thiên.

Vào khoảng 20 vạn năm trước, Sở Huyền truyền xuống phương pháp tu luyện, đám sinh linh trong đó bắt đầu tu luyện.

Đám người tu luyện lúc đầu, đa số đều chết vì thọ nguyên cạn kiệt, chỉ có một vài người đạt được đại cơ duyên, đại tạo hóa, vẫn còn sống mà tu luyện cho đến nay.

Hơn nữa đã có người có thực lực Khai Đạo sơ kỳ.

Ở trong thế giới chư thiên, bọn hắn chính là chí cường giả trong truyền thuyết.

Chư Thiên Đạo Thụ vẫn luôn phát triển, thế giới chư thiên cũng nhờ đó mà lớn mạnh, cảnh giới cao nhất cũng không ngừng nâng cao.

Thậm chí đã xuất hiện thiên kiêu sáng tạo ra phương pháp tu luyện mới.

Thế giới ở bên trong Chư Thiên Đạo Thụ, nếu xét về thực lực tổng thể thì còn lâu mới bằng Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Nhưng mà, nói về tạo hóa cùng tiềm lực, thì đã vượt qua Thiên Dương cùng Hỗn Độn.

Chư Thiên Thụ có thể phát triển liên tục, thế giới chư thiên cũng không ngừng phát triển, cảnh giới cao nhất cũng chậm rãi tăng lên.

Sở Huyền nhìn về phía chỗ vũ trụ địa cầu.

Vũ trụ này sớm đã vắng lặng, biến thành một hạt châu triệt để.

Lẻ loi trơ trọi tại khu vực hư vô.

Nếu không người mang nó đi, cuối cùng sẽ hóa thành hư vô.

Trăm vạn năm tiếp theo, chỉ sợ cũng không có ai thấy được.

Sở Huyền gọi Hắc Nguyệt tới trước mặt.

"Sư tôn."

Hắc Nguyệt cung kính đáp.

Sở Huyền khẽ phất tay, một đoàn hư ảnh hiện ra, đây là vị trí hạt châu trong khu vực hư vô.

"Đây chính là hạt châu vũ trụ, một kiện chí bảo, ngươi hãy mang nó rời khỏi khu vực hư vô."

"Vâng, thưa sư tôn!"

Hắc Nguyệt rất vui mừng.

Chí bảo có thể tồn tại trong hư vô, há có thể so sánh với chí bảo thông thường?

Lúc này Hắc Nguyệt mới tiến vào khu vực hư vô.

Hạt châu vũ trụ, bên trong đã hình thành thiên địa bốn phương, còn có thời không chỉ lực.

Sở Huyền tự nhủ, chỉ có Hắc Nguyệt mới là người thích hợp nhận lấy kiện chí bảo này.

Hắc Nguyệt vừa tiến vào khu vực hư vô.

Tự nhiên kinh động đến Sở Lạc cùng Huyền Thu, hai người đều trố mắt mà nhìn.

Vị cường giả Vô Thượng Chúa Tể này, tại sao không có chỗ thiếu hụt?

Hơn nữa, trên người nàng có khí tức siêu nhiên của Hỗn Độn.

Phảng phất do pháp tắc siêu nhiên thượng cổ biến thành.

Chẳng lẽ người này là do Hạo bồi dưỡng ra, là quân cờ khống chế Hỗn Độn?

Hai người thoáng do dự, có nên ra tay nhổ lấy quân cờ này của Hạo hay không.

Bọn họ nghĩ lại, nếu như Hạo phái người này tiến vào khu vực hư vô, tất nhiên sẽ không sợ đám người bên mình tập kích.

Thậm chí có thể dựa vào quân cờ này, dụ dỗ bọn họ hiện thân.

Sở Lạc cùng Huyền Thu, tiếp tục ẩn núp, không có hiện thân ra ngoài, cũng không có phái người theo dõi Hắc Nguyệt.

Ngoại trừ hai người ra, mấy vị cường giả còn lại chỉ có nước bó gối, âm thầm theo dõi Hắc Nguyệt.

Lúc Hắc Nguyệt tiến vào khu vực hư vô, nàng mơ hồ phát hiện có người nhìn trộm mình, nhưng lại không tài nào phát hiện ra vị trí người kia.

Đôi mi thanh tú của nàng khẽ nhíu, liền không để ý tới nữa.

Nếu như sư tôn đã phái mình tiến vào khu vực hư vô nhặt lấy hạt châu vũ trụ, tự nhiên là có lòng tin đối với mình, cũng đã nắm thế cục trong tay, sẽ không để phát sinh tình huống nguy hiểm.

Lại trôi qua thêm 10 vạn năm.

Âm dương dung hợp, đại thế quy nhất, tân giới được sinh ra.

Sở Lạc cùng Huyền Thu chỉ kém một chút, là có thể đột phá.

Nhưng mà, bọn họ đã không kịp.

Âm dương hợp nhất, tân giới đã sinh ra.

Thiên Đạo không ngừng lột xác, thôn phệ dung hợp pháp tắc siêu nhiên mới sinh.

Ầm ầm!

Trong nháy mắt, Thiên Dương dung hợp cùng Hỗn Độn, sản sinh ra đại tạo hoá, lại bắt đầu giản nở và mở rộng thêm.

Không ngừng kéo dài ra ngoài khu vực hư vô.

Bố cục âm dương lưỡng giới đã hiện.

Tinh thần xuất hiện bên trên bầu trời, chính là vẻ ngoài của pháp tắc siêu nhiên biến thành.

Một vầng mặt trăng được sinh ra.

Một vầng mặt trời mới cũng đang được sinh ra.

Mặt trời lúc trước đang không ngừng chìm xuống.

Một bóng người to lớn khổng lồ đang hiện ra bên trong mặt trời.

Mặt trời đang biến thành một người khổng lồ.

Tân giới sinh ra đời, đại tạo hóa cũng hiện ra.

Đinh Việt thì ở Thiên Dương, Hắc Nguyệt thì ở Hỗn Độn, chiếm lấy hai giới âm dương, cảm ngộ tân giới sinh ra.

Tựa hồ đệ tử Huyền Môn đã trở thành người nắm quyền tân giới.

Đúng lúc này, một ngọn núi đen kịt lộ ra từ khu vực hư vô.

Nó đâm vào bên trong tân giới.

Sau đó từng bóng người hiện ra.

Đám người nghịch thiên đã trở về.

Tất cả mọi người, đều nhìn về phía bóng người cao lớn, không thể nhìn thẳng kia.

Thương Thiên!

Cũng là bản thể của Hạo!

Thiên Đạo tranh phong cùng pháp tắc siêu nhiên, đã chiếm lấy thế thượng phong tuyệt đối.

Khoảng cách trở thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới đã không xa.

Hai mắt Hạo mở ra.

Hắn giống như một vị chúa tể chí cao vô thượng, đưa mắt nhìn xuống đám kiến hôi.

Giờ khắc này, bất luận là Thiên Dương hay trong Hỗn Độn, đều có vô số sinh linh phàm trần tiêu vong, đã trở thành vật hi sinh giúp tân giới sinh ra.

Cho dù là võ giả cấp bậc Khai Đạo, cũng không ngừng chết đi.

Đại Đạo siêu nhiên tiếp nối âm dương tuần hoàn, cũng đang trong quá trình được sinh ra.

Mà giờ khắc này, Luân Hồi Đại Đạo bên trong Thiên Đạo, đã từ Hỗn Độn tràn ra, xâm nhập vào Đại Đạo âm dương tuần hoàn.

Đang cố gắng cắn nuốt Đại Đạo Siêu Nhiên, nhét vào bên trong luân hồi.

Luân Hồi Đại Đạo là bản hoàn thiện, có tính chất siêu nhiên đặc biệt, cắn nuốt Đại Đạo âm dương tuần hoàn, cũng không có vấn đề gì.

Đại Đạo âm dương tuần hoàn đang thai nghén, ngược lại bị luân hồi cảm ngộ, chủ động dung nhập vào luân hồi.

Luân hồi mới là gốc rễ của âm dương tuần hoàn.

Ở trong mắt Hạo, Thiên Đạo chính là do đám người Sở Lạc bố cục tạo ra, mục đích là muốn ngăn cản hắn trở thành chúa tể tân giới.

Ngăn cản hắn trở thành Thương Thiên của tân giới.

Mà ở trong mắt đám người Sở Lạc, Thiên Đạo là do một tay Hạo tạo ra, chiếm đoạt, thay thế pháp tắc siêu nhiên của tân giới.

Ý đồ muốn tiếp tục làm chúa tể tân giới, tiếp tục làm Thương Thiên!

Bất luận là đám người Sở Lạc, hay là Hạo, đều không hề nghĩ có thế lực thứ ba.

Từ xưa tới nay, tranh đấu với Hạo, đều là phe của đám người nghịch thiên.

Làm sao lòi ra kẻ thứ ba?

Không tồn tại kẻ thứ ba.

Huyền Môn xuất hiện, Hạo lầm tưởng đây là thủ đoạn của Sở Lạc.

Còn đám người Sở Lạc, lại lầm tưởng đây là thế lực Hạo bồi dưỡng ra.

Truyền đến một giọng nói đầy uy nghiêm :

"Nghịch thiên? Sở Lạc, Huyền Thu, dựa vào các ngươi cũng muốn nghịch thiên? Ta là Thương Thiên, ai có thể đảo ngược?"

Đám người Sở Lạc cùng Huyền Thu, sắc mặt cực kỳ ngưng trọng.

Thậm chí cường giả cấp bậc Vô Thượng Cảnh, cũng không dám nhìn thẳng vào bóng người to lớn khủng bố kia.

"Hạo, thiên địa đều có tạo hóa, ngươi thu hoạch công sức tu luyện của chúng sinh, chặt đứt con đường tu luyện của người đến sau, chính là hành vi cướp đoạt tạo hóa của thiên địa, ngươi tất phải vong!"

Sở Lạc trầm giọng nói.

"Huyền Thu ta, sinh ra do ứng kiếp đại tạo hóa Hỗn Độn, chấp chưởng Hỗn Độn, chứng tỏ đại tạo hoá đã bất dung ngươi!"

Giọng nói băng lãnh của Huyền Thu vang lên.

"Ha ha, Hạo ta là người khai phá ra con đường Vô Thượng, độc chiếm đại tạo hóa, bọn ngươi chỉ nói có vài câu là có thể chối bỏ? Nếu không có ta, bọn ngươi há có thể tu luyện đến nay? Còn vọng tưởng muốn nghịch thiên, hão huyền!"

Bóng người cao lớn kia bước tới từng bước, khí thế hừng hực, âm dương giao hội, lạnh lùng nói: "Sở Lạc, thủ đoạn của ngươi quả thực bất phàm, chẳng qua là ngươi thực cho rằng, tạo ra được Thiên Đạo, là có thể đối kháng với ta? Thực cho rằng, lập ra Huyền Môn bồi dưỡng đệ tử, nắm giữ đại thế, là có thể khiến ta dao động?"

"Ngươi quá ngây thơ rồi!"

"Hôm nay, liền cho các ngươi biết rằng, ta chính là Thương Thiên, không một ai có thể nghịch, bọn ngươi chỉ là con sâu cái kiến mà thôi!"

Xoát!

Kể cả Huyền Thu cũng vậy.

Tất cả mọi người đều nhìn về phía Sở Lạc, có người khiếp sợ, có người bội phục, cũng có người kinh ngạc.

Còn có Huyền Thu...!

Nhưng mà Sở Lạc lại cảm thấy ngu người...

Chương 1178. Đại Kết Cục (chương dài)

Collected & Fixed: OilFish89.

Một đám người nghịch thiên, đều cùng lúc ngước nhìn Sở Lạc.

Bố cục này ẩn giấu quá sâu!

Hơn nữa thủ đoạn cực kỳ cao minh, vượt quá sức tưởng tượng.

Không hổ danh là thủ lĩnh Nghịch Thiên Giả!

Hạo, hiển nhiên đã cảm nhận được áp lực cùng uy hiếp.

Sở Lạc, đúng là chân nhân bất lộ tướng!

Cả đám người trên núi Nghịch Thiên, tất cả đều cảm thấy khâm phục.

Dưới tình huống thế giới Thiên Dương bị ý chí Thương Thiên bao phủ, thế mà có thể liên tục phát triển cùng quật khởi, mà không bị ảnh hưởng bởi Thương Thiên.

Có thể thấy được thủ đoạn rất cao minh.

Còn âm thầm nắm thế giới Thiên Dương trong tay, trở thành chúa tể Thiên Dương.

Tụ họp đám cường giả nghịch thiên, xây dựng liên minh nghịch thiên, vì kế hoạch nghịch phạt Thương Thiên.

Nếu không phải lúc trước xảy ra biến cố, chỉ sợ đã thành công nghịch phạt Thương Thiên!

Huyền Thu, vị Hỗn Độn Chi Chủ này.

Cũng là người có đại tạo hóa, uy danh hiển hách, thực lực vô cùng mạnh mẽ.

Được vinh danh là đệ nhất kỳ nữ từ xưa đến nay!

Kỳ thật có lẽ tu vi không kém Sở Lạc, nhưng mà nói về thủ đoạn, lại là kém không ít.

Bố cục mưu đồ cho đám Nghịch Thiên Giả, đều là do một tay Sở Lạc an bài.

Đám người Nghịch Thiên, giờ phút này lòng tin tăng mạnh, ý chí chiến đấu sục sôi, chính là bội phục Sở Lạc sát đất!

Nhưng mà Huyền Thu chỉ lạnh lùng trừng mắt Sở Lạc.

Thậm chí có chút ít nghiến răng nghiến lợi.

Tên này quả nhiên là xảo trá vô sỉ, luôn mồm phu thê một lòng, không có giấu giếm, không có bí mật.

Vậy mà âm thầm bố cục to lớn như thế!

Chuyện khiến nàng tức giận chính là.

Sở Lạc bố cục cao minh như thế, tại sao lại không tìm thấy Huyền nhi?

Chẳng lõ, hắn vì ván cờ này, mà hy sinh con của mình?

Thật là đáng hận...!

Nhưng mà Sở Lạc lộ vẻ ngây ngốc.

Thiên Đạo cái gì?

Tại sao Huyền Môn lại có quan hệ với ta?

Đây không phải là thế lực do Hạo bồi dưỡng ra sao?

Pháp tắc siêu nhiên Hỗn Độn vừa mới sinh, sắp trở thành pháp tắc siêu nhiên tân giới, không phải do Hạo chế tạo ra sao?

Nếu như không phải Hạo, vậy thì đó là bố cục của ai?

Người nào lại có năng lực như thế?

Chẳng lẽ có kẻ thứ ba ẩn núp?

Làm sao lại lòi ra kẻ thứ ba?

Sở Lạc ý thức được, sự tình đã hoàn toàn vượt khỏi tầm kiểm soát, xuất hiện biến cố bất ngờ.

Hắn hít sâu một hơi, không để ý đến ánh mắt lạnh như băng của Huyền Thu, cũng không có để ý tới sắc mặt kích động của đám người kia.

Trịnh trọng nhìn Hạo đang bước tới từng bước, khí thế cực mạnh.

"Hạo, Huyền Môn không phải ngươi lập ra? Thiên Đạo này cũng không phải của ngươi?"

"Sở Lạc, chuyện cho tới nước này, ngươi còn muốn xảo trá? Có tác dụng không?"

Trên người Hạo phát ra một cỗ khí tức siêu nhiên.

Bóng lưng cao lớn khủng bổ, cao thâm khó lường, tựa hồ không cách nào nhìn trộm đến chỗ hắn.

Lực lượng kinh khủng, bắt đầu quét sạch tất cả bốn phương tám hướng, đè ép về phía Thiên Đạo.

Sở Lạc trịnh trọng nói: "Hạo, ta dùng đạo tâm để thề, Thiên Đạo cùng Huyền Môn không có quan hệ với ta, cũng không phải do ta bố cục!"

Đúng là có kẻ thứ ba bố cục!

Giờ khắc này, Sở Lạc thận trọng.

Đám Nghịch Thiên Giả bọn hắn, là vì muốn nghịch phạt Thương Thiên là Hạo.

Thế nhưng bọn hắn càng không muốn, đến lúc kết thúc, bị người khác mưu lợi bất chính!

Thân hình Hạo hơi ngưng lại.

Đám Nghịch Thiên Giả khác đều ngây ngẩn cả người.

Huyền Thu nhíu mày.

"Hạo, Thiên Đạo cùng Huyền Môn, có đúng là không phải do ngươi bố cục?"

Sở Lạc trầm giọng hỏi.

Ánh mắt Hạo lạnh băng, giọng nói uy nghiêm cũng trở nên âm trầm.

"Hạo ta, há có thể dùng những thứ thủ đoạn này?!"

Một đám Nghịch Thiên Giả đều lộ sắc mặt cổ quái, vốn là đại chiến muốn bộc phát, giờ khắc này đều ngưng lại.

Nhớ lại phong cách hành sự của Hạo trước đó, xác thực sẽ không làm nhiều chuyện rườm rà như vậy.

Hắn là Thương Thiên...!

Ánh mắt Hạo dời sang trên người Huyền Thu.

Vị Hỗn Độn Chi Chủ này.

Thiên Đạo đến từ Hỗn Độn.

Đệ tử Huyền Môn, cũng có người xuất thân từ Hỗn Độn.

"Huyền Thu, không hổ danh là Hỗn Độn Chi Chủ, quả nhiên là thủ đoạn cao tay...!"

Ngoại trừ Huyền Thu, thì không có người nào có khả năng bố cục thế này.

Tuy nhiên, từ trước nay, ấn tượng mà Huyền Thu tạo cho người khác, cũng không phải loại phong cách đa mưu túc trí thế này.

Nhưng mà, ai có thể cam đoan, không phải nàng cố tình ẩn giấu thực lực?

Lần này, đám người nghịch thiên đều nhìn về Huyền Thu.

Trên mặt bọn hắn như viết rõ hai chữ khó tin, thậm chí Huyền Thu có bản lĩnh bực này sao?

Khoé miệng Sở Lạc thoáng run rẩy, dựa vào hiểu biết của hắn đối với Huyền Thu, tuyệt đối là nàng không thủ đoạn bố cục bực này.

Nếu không, lúc trước cũng sẽ không bị hắn lừa gạt... Khục khục, chính là đả động tâm hồn thiếu nữ, cùng hắn kết làm phu thê.

Huyền Thu chỉ nhíu mày nói: "Thiên Đạo cùng Huyền Môn, không có liên quan gì đến ta!"

Thiên Đạo cùng Huyền Môn, không phải do Hạo, cũng không phải là thủ đoạn của Sở Lạc cùng Huyền Thu, chẳng lẽ còn có kẻ thứ ba?

Chuyện này, khiến cho đám người nghịch thiên đều lộ vẻ nghỉ thần nghi quỷ.

"Hạo, con ta đâu?"

Huyền Thu lạnh lùng hỏi.

Hạo có chút sững sờ, chẳng hiểu ra sao cả.

"Bộ ta từng kết thành đạo lữ với ngươi sao? Ta từng hóa thân tiến vào Hỗn Độn, thế nhưng ngươi máu lạnh tàn ác, chẳn những cự tuyệt hóa thân của ta truy cầu, còn chém giết hoá thân của ta!"

Lại có chuyện này?

Một đám người nghịch thiên đều khiếp sợ nhìn về phía Huyền Thu.

Trên mặt Sở Lạc cũng lộ vẻ bất ngờ.

Kế tiếp, hắn nghĩ tới người nào đó.

Lúc trước có một gia hỏa vô cùng nổi danh, thiên phú yêu nghiệt, hâm mộ Huyền Thu.

Về sau đột nhiên biến mất.

Hẳn là bị Huyền Thu giết chết?

Huyền Thu hơi nhíu mày, dựa theo phản ứng của Hạo, hẳn là hắn không biết mình cùng Sở Lạc sinh ra môt đứa con trai.

Nếu như không phải do Hạo bắt đi, vậy thì tại sao lại biến mất?

"Tên kia là hóa thần của ngươi?"

Nghĩ đến gia hoả lúc trước, Huyền Thu cũng có chút bất ngờ.

"Khó trách, ta có cảm giác hắn có tính uy hiếp, bụng dạ bất lương, dứt khoát giết cho thanh tịnh!"

Đám người nghịch thiên biết được chuyện cũ của Huyền Thu, khóe miệng bọn hắn đều thoáng co quắp.

Nghe đồn, Thiên Dương cùng Hỗn Độn, có vô số thiên kiêu hâm mộ Huyền Thu, người theo đuổi xếp hàng đống lớn.

Kết quả, tất cả đều bị Huyền Thu giết sạch sẽ rồi.

Lý do là, giống như con ruồi vo ve khó chịu, quá mức đáng ghét!

Từ đó về sau, không có ai dám truy cầu Huyền Thu, vo ve bên cạnh nàng.

Không ít người nghịch thiên, nhìn về phía Sở Lạc.

Vẫn là vị này quá lợi hại..!

"Có đúng là ngươi không có bắt hắn?"

Huyền Thu lộ mặt lạnh tanh, chân mày nhíu chặt.

"Ta chưa từng bắt người tại Hỗn Độn, ngược lại có một quân cờ của ta bị tiêu diệt !"

Hạo nhìn về phía Sở Lạc, cười lạnh một tiếng, "Ngươi là loại xảo trá, vậy mà có thể kết làm đạo lữ cùng Huyền Thu, Huyền Thu chính là mắt bị mù."

Lại nói tiếp: "Lúc trước, một cỗ hóa thân của ta muốn cùng ngươi kết làm đạo lữ, nhưng mà ngươi quá âm hiểm, lợi dụng người xong, vậy mà vứt bỏ hóa thân của ta!"

Một đám người nghịch thiên, đều cảm thấy đầu óc không đủ dùng.

Giữa ba người Huyền Thu, Hạo, Sở Lạc, vậy mà tồn tại tình cảm phức tạp như vậy?

Mặt khác, rốt cuộc Hạo là nam hay nữ...?

Hoặc là, Hạo có thể là nam, cũng có thể là nữ?

Một ít lời đồn về Sở Lạc lúc còn trẻ, hẳn đều là sự thật?

Trước kia hắn dựa hơi nữ cường giả, bám váy nữ nhân để thu được tài nguyên tu luyện?

Huyền Thu trừng mắt nhìn Sở Lạc, gương mặt lạnh lùng nghiến răng nghiến lợi.

Cơ mặt Sở Lạc thoáng run rẩy, mắng to: "Thì ra tiện nhân kia là hóa thân của ngươi, khó trách ta cảm thấy không đúng, còn muốn tìm cơ hội giết chết!"

"Ta giết chết hoá thân của hắn, ta không có dựa hơi hoá thân của hắn, đây là chuyện thật!"

Sở Lạc rất vô tội liếc nhìn Huyền Thu, giải thích.

Trong tiểu sơn cốc.

Sở Huyền cảm thấy cả người tê rần.

Phụ thân của hắn, thật không ngờ chính là loại người này!

"Đã lãi nhãi xong chưa, ta cũng muốn nhìn xem, Thiên Đạo cùng Huyền Môn này, là thủ đoạn của ai!"

Hạo hừ lạnh một tiếng.

Hơn mười bóng người hiện ra bên cạnh.

Tất cả đều là cường giả Chúa Tể Cảnh.

Trên mặt Sở Lạc lộ vẻ cực kỳ ngưng trọng.

Hạo, vậy mà bồi dưỡng ra nhiều khôi lỗi Chúa Tể Cảnh như vậy.

Trận chiến lúc trước, có rất nhiều Vô Thượng Cảnh bỏ mình, Vô Thượng Chúa Tể cũng chết một ít.

Hạo, vậy mà cam lòng bỏ ra bổn nguyên, bồi dưỡng ra một đám khôi lỗi Chúa Tể Cảnh mới.

Đám người nghịch thiên đều lộ ra vỏ mặt ngưng trọng.

"Hợp tác cùng Thiên Đạo, chuẩn bị liên thủ với Huyền Môn, Hạo mới là kẻ địch chung!"

Sở Lạc trầm giọng truyền âm nói.

"Đã rõ"

Bọn họ đến đây là muốn nghịch thiên.

Nghịch phạt Thương Thiên chính là Hạo.

Hơn mười vị cường giả Chúa Tể Cảnh phóng ra, trực tiếp bay về phíaThiên Đạo.

Mỗi người đều bộc phát ra khí thế cường đại.

Giờ phút này, bên trong Thiên Đạo bắn ra một đạo kiếm quang.

Vô cùng cường hoành, lực lượng công kích sắc bén khó có thể tưởng tượng, trực tiếp ngăn lại hai gã khôi lỗi Chúa Tể Cảnh.

Cùng lúc đó, một cây đại kích che trời, cũng ngăn lại một vị Chúa Tể.

Giờ phút này, Tần đã có thực lực Vô Thượng Chúa Tể.

Hắn là Thần Linh Thiên Đạo, hôm nay Thiên Đạo đã là pháp tắc siêu nhiên, tất nhiên hắn cũng có thực lực Vô Thượng Chúa Tể.

Phong Ảnh Cổ Thần cũng phi thân đánh về một vị Chúa Tể khác.

Quái điểu đen nhánh giương đôi cánh khổng lồ che cả một vùng trời, hắc ám bao phủ.

Phệ Minh Bằng mười cánh cũng lộ diện, cản lại một vị Chúa Tể.

Đúng lúc này, một con cự quy lao ra.

Trên mai rùa chớp loé huyền quang, lực phòng ngự vô song, chống lại một vị Chúa Tể đang cố gắng tiến vào Thiên Đạo.

"Huyền Vũ? Không đúng, cũng không phải là Huyền Vũ"

Sở Lạc hơi nhíu mày.

Thời gian chảy xuôi, một đầu Ngọc Long hiện ra, bộ dáng vô cùng hưng phấn, cũng ngăn lại một vị Chúa Tể.

Giờ khắc này, sắc mặt Hạo cũng trở nên ngưng trọng.

"Chỉ dựa vào nhiêu đây cũng không đủ!"

Hắn bước tới một bước, bóng lưng cao lớn uy nghiêm, mang theo lực lượng khủng bố, đưa tay chộp thẳng tới Thiên Đạo.

Rì Rào!

Một gốc quái thụ lộ ra, vô số đoá hoa trên cành cây nở rộ, phát ra ánh sáng chói mắt.

Phệ Linh Hoa xuất chiến rồi!

Lê-eeee-eezz~!

Phía bên phải lại có một đầu Kim Bằng cực lớn, giương cánh bay tới, uy thế che trời, liên thủ cùng Phệ Linh Hoa.

"Kim Bằng?!"

Sắc mặt Hạo có chút bất ngờ.

Trong đám người nghịch thiên, cũng có một vị cường giả cao tuổi hô to một tiếng.

Lại nói tiếp: "Hám Thiên Kim Bằng, nghe đồn là sinh vật cùng thời đại với Hạo, thậm chí còn sinh ra trước hắn, từng bị Hạo đánh bại, sau đó trốn vào bên trong hư vô, cứ thế mà biến mất!"

Hám Thiên Kim Bằng vừa xuất hiện, khiến cho một đám người nghịch thiên cho rằng đây là kẻ thứ ba, chính là tồn tại cổ xưa lúc trước bị Hạo đánh chết hoặc trục xuất!

"Bại tướng dưới tay, cũng dám nghịch Thương Thiên?!

Hạo hừ lạnh một tiếng, bàn tay lượn lờ âm dương chỉ lực, xuất hiện dị tượng Đại Đạo sinh diệt.

Còn có dị tượng bộ dáng chúng sinh vạn tượng, thiên địa, thế giới, giờ khắc này đều hiện ra trong lòng bàn tay của hắn.

Sở Lạc cùng Huyền Thu đều chấn động tâm thần.

Hai người đưa mắt nhìn nhau, đều thấy được vẻ ngưng trọng trong mắt đối phương.

Hạo, trước khi tân giới được sinh ra, đã chạm tới cảnh giới này!

Ngay vào lúc này.

Truyền tới một tiếng gầm kinh thiên.

Bốn phía Thiên Đạo nổi lên sóng cuộn gió lốc, từ trong sóng cuộn xuất hiện bốn thân ảnh khổng lồ.

Lần lượt là Thanh Long, Bạch Hổ, Chu Tước, Huyền Vũ, cuốn theo uy thế kinh người, đồng loạt trấn áp về phía Hạo.

Tứ Linh Thần Thú!

Giờ khắc này, tất cả mọi người đều chắc mằm một điều, Thiên Đạo cùng Huyền Môn, chính là do tồn tại cổ xưa sáng lập ra.

"Dựa vào mấy thứ này, cũng muốn nghịch thiên?"

Hạo cười lạnh một tiếng, bàn tay tiếp tục chộp tới.

Cùng lúc đó, tân giới đang trong quá trình sinh ra, cũng phát ra một tia lực lượng khủng bố, tựa hồ có một cỗ lực lượng siêu nhiên của tân giới, đang hội tụ về phía Hạo!

Tại sao hắn có lòng tin như thế?

Khống chế Thiên Dương thời gian dài như thế, dùng danh tiếng Thương Thiên thu hoạch vô số cường giả, lần lượt huỷ diệt cùng tạo ra vô số thời đại mới.

Phiến thiên địa này, thậm chí là Hỗn Độn, đều có ấn ký của hắn.

Tứ Linh Thần Thú kể cả Kim Bằng, đều không thể ngăn cản, đã liên tiếp bại lui.

Cuối cùng, bọn nó chỉ là Vô Thượng Chúa Tể Cảnh mà thôi.

"Cùng ra tay!"

Sở Lạc khẽ quát một tiếng.

Thân hình hắn phóng thẳng lên cao, chỉ trong chốc lát, đã giống như một vòng hạo nhật treo thẳng trên không.

Thân hình Sở Lạc biến to đến vô hạn.

Bóng dáng Huyền Thu cũng biến mất ngay tại chỗ, sau đó xuất hiện một vầng viên nguyệt không kém gì Sở Lạc, phát ra ánh sáng nhấp nháy, hàn quang lạnh lẽo.

Giờ phút này, Sở Lạc liên thủ cùng Huyền Thu, nhật nguyệt giao hòa, âm dương hợp nhất.

"Giết!"

Một vị Chúa Tể đời trước gầm lên, sau đó phóng thẳng lên không.

Không phải xông về phía Hạo, mà là phóng tới chỗ mặt trời sắp sinh ra kia.

Phá huỷ căn nguyên, không cho Hạo cơ hội trở thành Thương Thiên!

"Hôm nay, ta sẽ cho các ngươi mở rộng tầm mắt, biết thế nào là Thương Thiên!"

Giọng nói uy nghiêm của Hạo vang vọng khắp tân giới.

"Thương Thiên, không thể nghịch!"

Ầm ầm!

Tựa hồ thiên địa như bị đảo ngược, thế giới trở nên âm u, khí tức âm dương trở nên vẫn đục, tràn ngập khắp thiên địa.

Bóng người cao lớn khổng lồ kia, thoáng chốc đã huyễn hóa ra 16 cánh tay.

Lực lượng tạo hoá được tân giới sinh ra, đang tụ hội lại một chỗ, vầng mặt trời lúc trước tích trữ lực lượng bổn nguyên, trong một khắc này cũng được phóng thích ra.

Một cánh tay bay ra, chộp về phía ngọn núi đen nhỏm kia.

Bốn cánh tay khác đánh về phía Sở Lạc cùng Huyền Thu.

Tất cả những cánh tay còn lại đều đánh về phía Thiên Đạo.

Sơn cốc, trong tiểu viện.

Sở Huyền vẫn ngồi trên ghế, nhàn nhã quan sát trận chiến.

Liệt Thiên xoay mòng mòng, trên mặt lộ vẻ khẩn trương.

Xuân Lan cũng có bộ dáng gấp gáp.

Đám người Vương Lạc chưa đạt tu vi Vô Thượng Chúa Tể Cảnh, không cách nào tham chiến.

Bọn hắn tụ tập trong sân, quan sát trận đại chiến này.

"Môn chủ, ngài không ra tay sao?"

Trong lòng Liệt Thiên nóng như lửa đốt, vội hỏi.

Hắn nhìn thấy người quen.

Chính là vị đại tỷ kia, đang ở bên trên ngọn núi Nghịch Thiên.

Ầm ầm!

Núi Nghịch Thiên bị một tát đánh bay.

Đám cường giả Vô Thượng Chúa Tể cùng Vô Thượng Cảnh nhao nhao gào thét, dốc hết sức thi triển lực lượng của ngọn núi Nghịch Thiên, bắt đầu đối kháng cùng bàn tay khổng lồ kia.

Nhưng mà bọn hắn không thể nào tiến thêm một bước.

Quay đầu nhìn lại.

Chỉ thấy Sở Lạc cùng Huyền Thu, cũng đang lâm vào khổ chiến.

Một vị cường giả thế hệ trước, tiến lên một bước.

Trầm giọng nói: "Giờ phút này, chỉ có liều chết chiến một trận, thắng lợi, chúng ta sẽ bắt đầu lại, còn như thất bại thì cũng là số mệnh!"

"Chư vị, giúp ta!"

Tất cả cường giả Vô Thượng Cảnh, giờ khắc này nhao nhao vỡ vụn, một thân lực lượng tu vi, tất cả đều rót vào trên người vị cường giả kia.

Đúng vào lúc này.

Thân hình vị cường giả kia rạn nứt thần hồn cũng bị lay động.

"Nghịch Thiên!"

Hắn nổi giận gầm to một tiếng, dưới sự hỗ trợ của những người còn lại, phóng thẳng lên trời, bay ra khỏi núi Nghịch Thiên.

Ầm ầm!

Trực tiếp đụng thẳng vào bàn tay khổng lồ kia, núi Nghịch Thiên thừa cơ xông ra ngoài, tiếp tục lao thẳng về phía vầng mặt trời sắp sinh ra kia.

"Vì nghịch thiên, bọn hắn đúng là chịu trả giá thật thảm trọng...!"

Sở Huyền xúc động than một câu.

Như vậy cũng đủ hiểu, đám người Nghịch Thiên này, căm hận Hạo tới mức nào!

Hắn không có vội vã ra tay.

Thế cục đều nằm trong tầm kiểm soát, lại để cho Hạo uy phong một chút, hưng phấn một phen, cuối cùng lại khiến hắn cảm nhận được tuyệt vọng.

Đám người nghịch thiên kia, đều để lại một tia bổn nguyên.

Có thể trùng sinh, không chết được!

Ầm ầm!

Thiên Đạo rung lắc dữ dội, một tia pháp tắc bắn ra, chống cự đòn công kích của Hạo.

Sở Lạc cùng Huyền Thu dung hợp lực lượng, đánh văng cánh tay của Hạo, sau đó hợp kích đánh ra một đòn cực mạnh về bản thể của Hạo.

Nhưng mà, công kích này không mang lại tác dụng gì.

Phảng phất đánh vào khoảng không!

Trong lòng Sở Lạc cùng Huyền Thu đều bị đè nặng.

Sở Huyền lắc đầu, dù sao thực lực của hai người vẫn kém một ít.

Huống hồ, trên người Hạo có mang Hư Vô Chi Châu, tất cả công kích đều không thể chạm vào người hắn.

Núi Nghịch Thiên lại bị ngăn cản.

Phần lớn lực chú ý của Hạo đều nằm bên trên Thiên Đạo.

Chỉ có Thiên Đạo, mới mang đến cho hắn áp lực.

Trước đây hắn coi thường Thiên Đạo, đúng là quá sơ suất.

Bên trên Thiên Đạo, có một con mèo đang thong thả bước tới.

Trên người nó tràn ngập một cỗ khí tức siêu nhiên, phảng phất ẩn chứa tạo hóa nào đó.

Giờ khắc này, Hạo lại giật thót mình.

"Hỗn Độn Chi Linh?"

Sở Huyền nghe vậy, cũng có chút bất ngờ, Thiên Linh Miêu đúng là Hỗn Độn Chi Linh?

"Không, không phải Hỗn Độn Chi Linh!"

Hạo cảm thấy tình huống đã hơi mất kiểm soát.

Hỗn Độn Chi Linh, từng bị hắn nuốt.

Nhưng mà con mèo trước mặt này, hầu như không khác gì Hỗn Độn Chi Linh.

Nhưng mà, chắc chắn không phải Hỗn Độn Chi Linh.

Hai tròng mắt bắn ra ánh sáng, giờ khắc này, khí thế trên người Hạo lại mạnh lên không ít, trong lòng bàn tay lộ ra dị tượng càng thêm rõ rệt, đánh thẳng về phía Thiên Đạo.

Hắc Nguyệt giẫm mạnh chân tiến lên, trên tay nàng có một hạt châu xoay tít.

Đây là hạt châu vũ trụ!

"Tập hợp lực lượng!"

Trong chớp mắt, Tứ Linh Thần Thú, các loại Hám Thiên Kim Bằng, đều rót tất cả lực lượng lên trên hạt châu.

Tinh quang sáng chói, hiện ra dị tượng thời không, hạt châu vũ trụ đã chặn lại công kích của Hạo!

"Ngươi lại có chí bảo bực này?"

Giờ khắc này, Hạo đã ý thức được, đúng là thế cục đã vượt khỏi tầm kiểm soát.

Phải cẩn thận ứng đối!

Ầm!

Bàn tay khổng lồ, giờ khắc này nén giận đập về phía ngọn núi Nghịch Thiên.

"Con sâu cái kiến cút ngay!"

Ầm!

Núi Nghịch Thiên vừa lao tới, liền bị đánh rơi xuống, rơi trên mặt đất.

Một đám Vô Thượng Chúa Tể, đều lần lượt phun máu!

U Cầm đứng bật dậy, khí tức không linh u huyễn tràn ngập xung quanh.

"Nên liều mạng cho trận chiến cuối cùng !"

Trong tiểu viện, Liệt Thiên đã đứng ngồi không yên.

Xoát!

Hắn lập tức lao ra khỏi sơn cốc, bay về phía ngọn núi Nghịch Thiên.

"Đại tỷ,... không nên làm chuyện điên rồ...!"

U Cầm khẽ giật mình.

Nàng nhìn thấy một khỏa đầu người lao tới.

Liệt Thiên!

Ngay một khắc Liệt Thiên nhảy vào núi Nghịch Thiên, thân thể hắn bắt đầu mọc lại, khôi phục nhục thể.

Một phát bắt được hai tay U Cầm, nói: "Đại tỷ..., không nên liều mạng!"

U Cầm sững sờ liếc nhìn hắn, "Ngươi đã là Vô Thượng Cảnh?"

"Đại tỷ... đừng có vọt lên nữa, tên kia không lật được trời, mọi chuyện cứ giao cho Huyền Môn."

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ gấp đến xoắn xuýt.

Hắn cũng không biết, Sở Huyền có sở thích độc lạ gì đó, có gì tốt mà xem.

Chụp chết tên kia chẳng phải xong rồi?

"Môn chủ Huyền Môn rất lợi hại, ngươi chờ hắn ra tay đi."

U Cầm liếc nhìn hắn một cái thật sâu.

Liệt Thiên bị nhìn đến chột dạ, đầu hơi cúi thấp, bèn nói: "Ta là chấp sự của Huyền Môn, môn chủ có thực lực rất mạnh, đã vượt qua Chúa Tể Cảnh."

"Đại tỷ, không nên liều mạng, môn chủ sẽ giải quyết tên này."

Một đám Vô Thượng Chúa Tể đều sáp lại gần.

"Môn chủ Huyền Môn, có đúng là mạnh như lời ngươi nói hay không?"

"Vậy thì tại sao hắn chưa ra tay?"

Khóe miệng Liệt Thiên thoáng run rẩy, vội nói: "Hắn, hắn đang xem trò hay!"

Xem trò hay?

Một đám Chúa Tể Cảnh đều ngây ngốc.

Hạo, khí thế càng ngày càng mạnh, lực lượng quá khủng bố, trực tiếp đàn áp Sở Lạc cùng Huyền Thu.

Giờ khắc này, Sở Lạc cùng Huyền Thu đành hạ xuống bên dưới núi Nghịch Thiên.

"Bất luận là công kích thế nào, cũng không đả thương được Hạo!"

Trên mặt Sở Lạc lộ vẻ đắng chát.

Huyền Thu cũng im lặng không nói.

Thương Thiên, chẳng lẽ thật sự không thể nghịch?

"Ngươi nói, môn chủ Huyền Môn đang xem trò vui?"

U Cầm đột nhiên bóp chặt Liệt Thiên, khiến cho cả người hắn phát đau.

"Đúng, đúng vậy!"

Trên mặt Liệt Thiên lộ vẻ vô tội, người xem trò vui cũng đâu phải ta!

Sở Lạc bỗng nhiên nắm lấy đầu của Liệt Thiên, đưa hắn tới bên cạnh, bèn hỏi: "Môn chủ Huyền Môn là ai?"

Liệt Thiên nuốt một ngụm nước bọt, lúc đối mặt với Sở Lạc, hắn cảm nhận được áp lực kinh khủng.

"Phá cho ta!"

Bỗng nhiên, Hạo gầm to một tiếng.

Tất cả mọi người đều xoay đầu nhìn lại.

Hạo, lần đầu tiên tức giận tới mức này.

Thiên Đạo, dưới công kích của hắn, chẳng những không có nứt vỡ, ngược lại còn tiếp tục lan tràn, đã sắp hoàn thành quá trình lột xác thành pháp tắc siêu nhiên của tân giới.

Khó trách Hạo tức giận tới mức phát cuồng!

Một khi Thiên Đạo trở thành pháp tắc siêu nhiên tân giới, hắn cũng không cách nào tiếp tục làm Thương Thiên, không cách nào tiếp tục trở thành chúa tể tân giới!

Ầm ầm!

Đúng lúc này, tầng phòng ngự của hạt châu vũ trụ đã bị phá vỡ.

Đám người Hắc Nguyệt nhao nhao bay ngược trở ra.

Mắt thấy công kích sắp rơi vào bên trên Thiên Đạo, phá hủy Thiên Đạo.

Liền nghe thấy một tiếng cười khẽ truyền đến.

"Làm gì mà nóng tính như vậy!"

Trong tiểu viện.

Sở Huyền khẽ phất tay áo, sau đó mỉm cười với đám người Tô Tiên Nhi: "Xem ta dùng một tay bắt lấy Thương Thiên!"

Hắn đã quyết định, sau khi chuyện này kết thúc sẽ chuyển chỗ khác để núp lùm.

Cũng nên hiện thân dạo chơi một vòng.

Hiện tại đã vô địch, còn lo lắng cái đếch gì.

Ở trong mắt đám người Sở Lạc đám, đột ngột xuất hiện một bàn tay thần bí, chộp lấy cả người Hạo.

Hạo cao to khủng bố, vậy mà lúc này cơ thể của hắn không ngừng thu nhỏ lại, mặc cho hắn gào thét thế nào, giấy dụa ra sao, cũng không có chút tác dụng.

Bàn tay kia nắm lấy Hạo, vứt hắn xuống mặt đất.

"Môn chủ ra tay rồi!"

Liệt Thiên cực kỳ hưng phấn.

Sở Lạc vô thức thả Liệt Thiên ra.

Tất cả mọi người đều trợn mắt há mồm.

Đây là tồn tại mạnh tới bức nào?

Liệt Thiên vội bay về phía sơn cốc.

Đám người Sở Lạc sau khi tỉnh lại, cũng đi theo.

Trong tiểu viện.

Một đám người đang chụm lại một chỗ, hiếu kỳ và ngơ ngác quan sát thân ảnh nằm trên mặt đất.

Đây là Thương Thiên?

Đây là sinh linh thuộc loại viên hầu, lông xù vàng óng ánh.

Điểm khác biệt lớn nhất so với viên hầu bình thường, đó là trên lưng nó mọc ra đôi cánh chim nhỏ trắng như tuyết.

Gương mặt và các bộ phận khác, ngược lại giống nhân tộc đến tám chín phần.

Bộ dáng giống như trẻ con.

Cánh tay dài nhỏ, giống như tay vượn, nhưng mà bàn tay thì giống tay người.

Cái đuôi thì có hai màu trắng đen, rất giống đuôi mèo.

Nhìn kỹ, ngoại trừ màu sắc bên ngoài, thì dạng vẻ cái đuôi rất giống Thiên Linh Miêu.

Nó đang nằm rạp trên mặt đất, thoạt nhìn rất đáng yêu.

Một đám người đều ngây ngẩn.

Đây là Hạo?

Chúa tể Thương Thương vô số năm?

Tất cả đều lộ vẻ khó tin!

Trước một khắc thì là bóng lưng to lớn khủng bố vô biên, nhưng sau một khắc thì lại có bản thể như này?

Lúc Sở Huyền nhìn thấy bản thể của Hạo, trên mặt hắn cũng thoáng co giật.

Bất quá nghĩ kỹ lại, hắn liền hiểu ra mọi chuyện.

Gia hỏa này, cắn nuốt Hỗn Độn Chi Linh, cắn nuốt Thiên Dương Chi Thánh, còn chiếm được rất nhiều đại tạo hóa, do cắn nuốt quá nhiều sinh linh thiên địa giai đoạn đầu.

Cho nên chậm rãi lột xác thành bộ dáng hiện tại.

Thời điểm đám người Sở Lạc đi tới bên ngoài sơn cốc, tâm tình liền trở nên thấp thỏm lo âu.

Núi Nghịch Thiên đã thu nhỏ lại, nằm ở trên tay Sở Lạc.

Một đám người cẩn thận đi tới gần, đi vào bên ngoài tiểu viện, liền nhìn thấy một đám người tụ tập lại một chỗ, đang tò mò chỉ trỏ cái gì đó.

Hạo đâu?

Thân hình Huyền Thu rồi đột nhiên run rẩy.

Nàng nhìn về phía bóng dáng kia trong tiểu viện.

Sở Lạc bước tới nhìn theo hướng ánh mắt nàng, cũng là ngây dại.

"Huyền, Huyền Nhi?"

Thân hình Huyền Thu khẽ động, liền đi tới trước mặt Sở Huyền.

Nhìn thấy nữ tử trước mắt có khí chất thanh lãnh, giờ phút này lại có bộ dáng kích động, trong khóe mắt rơi lệ, Sở Huyền thầm thở dài.

"Là ta!"

Trong khoảng thời gian ngắn, Huyền Thu cũng không biết nên nói gì.

Dù sao, hai bên cách xa rất lâu rồi, lúc rời đi Sở Huyền bao nhiêu tuổi?

Bao nhiêu lời nói, tựa hồ cũng khó có thể nói hết.

Sở Lạc nhìn về phía Hạo nằm dưới đất, đột nhiên cười phá lên.

"Ha ha, Hạo... Hạo, cuối cùng ngươi cũng thua bởi ta!"

"Không hổ danh là con của Sở Lạc ta, tùy tiện nắm Thương Thiên!"

Sở Lạc cực kỳ hưng phấn...

Cơ mặt Sở Huyền hơi co giật, rất muốn cho hắn một tát bay ra ngoài, nghĩ đến hắn chính là phụ thân kiếp này, cuối cùng đành nhịn.

Hắn nhịn.

Nhưng mà Huyền Thu không có khách khí.

Vung một cái tát đập bay Sở Lạc.

"Lăn!"

Sở Lạc đang muốn tránh, nhưng lại phát hiện hắn không thể nhúc nhích được.

Ngay một khắc bị đánh bay, hắn trừng mắt nhìn Sở Huyền, nhưng lại không có chút tức giận.

Ầm ầm!

Thiên Đạo lột xác thành pháp tắc siêu nhiên tân giới, mà giờ phút này tân giới cũng chính thức được sinh ra.

Giống như một khỏa tinh cầu khổng lồ, giản nở bành trướng ra, so với Thiên Dương cùng Hỗn Độn, thể tích phải lớn hơn gấp trăm lần.

Linh khí cũng rất nồng đậm.

Đạo vận sinh sôi, hiện ra tạo hóa.

Một vòng mặt trời mới hiện ra giữa không trung.

Kế tiếp lại tiến vào đêm tối, trăng sáng nhô lên cao, ánh sao mọc chỉ chít.

Một đám người nghịch thiên, lúc này nhìn lên bầu trời, trên mặt rơi lệ...

Rốt cục đã tiến vào một thời đại mới...

Từ nay về sau, chúng sinh sẽ cảm ngộ Thiên Đạo, sẽ không bị Thương Thiên hạn chế.

Sau đó đám người nghịch thiên cũng rời khỏi sơn cốc.

Bọn hắn muốn giúp đám cường giả nghịch thiên sống lại.

Để cho bổn nguyên bọn họ thông qua luân hồi mà chuyển sinh, tiếp theo sẽ dùng danh phận thầy trò, tiếp nối đoạn tình cảm.

Huyền Thu ngồi ở trên ghế, quan sát Sở Huyền, nghe hắn giải thích Chư Thiên Cảnh.

Rất nhanh, nàng có thể đột phá Chư Thiên Cảnh.

Sở Lạc cũng đứng ở bên cạnh Huyền Thu lắng nghe, đợi đến lúc Sở Huyền giảng giải xong, mới giật mình thở dài: "Không hổ danh là con ta!"

Kế tiếp lại nhìn về Huyền Thu, bèn nói: "Ta không có gạt nàng, huyết mạch dung hợp giữa ta và nàng, tất nhiên là yêu nghiệt, nắm Hạo dễ như trở bàn tay!"

Huyền Thu không thèm để ý tới hắn.

Mà là nhìn về phía Hạo nằm dưới đất, vội nói: "Huyền Nhi, ngươi muốn xử lý hắn thế nào?"

Sở Huyền chỉ nhún vai, rồi nói: "Người muốn xử lý thế nào cũng được."

Huyền Thu nhíu mày thật lâu, sau đó nói: "Nếu như hắn dùng danh tiếng Thương Thiên gây hại chúng sinh, vậy thì sau này liền trừng phạt hắn, bắt hắn tạo phúc cho thế giới này, cảm thụ được nỗi khổ của chúng sinh."

"Có thể!"

Sở Huyền khẽ phất tay áo, thân hình Hạo liền biến mất, xuất hiện ở bên trên Thiên Đạo.

Hạo mở mắt ra, nhưng mà hai mắt trống rỗng.

Hắn mưu đồ biết bao năm tháng, gặt hái cường giả Chúa Tể vô số thời đại, chỉ là muốn mở ra tân giới, mở ra con đường tu luyện mới.

Kết quả, cuối cùng bị một hậu bối vượt qua, có thể tùy ý bóp chết hắn.

So sánh hai người, hắn chính là phế vật.

Thậm chí Hạo còn cảm thấy, nếu không phải hắn sớm thu hoạch đám cường giả, chỉ sợ đã sớm xuất hiện thiên kiêu, mở ra con đường mới.

"Cảm ngộ cho tốt, đối với ngươi mà nói, chưa chắc là họa, có lẽ là phúc!"

Từ rày về sau, khó khăn của chúng sinh tân giới, đều cho hắn thừa nhận.

Có lẽ một ngày nào đó, hắn sẽ ngộ ra nỗi khổ của chúng sinh luân hồi, xem như được giải thoát.

Sở Huyền liếc nhìn tân giới, chậm rãi mở miệng nói: "Về sau, giới này gọi là thế giới Địa Cầu đi."

Giờ khắc này, sinh linh còn sót lại trên Địa Tinh, từ trong minh minh đều biết tên gọi của thế giới này.

Thế giới Địa Cầu!

Vạn năm sau.

Sở Huyền chấm dứt giảng đạo.

Nhìn về phía đám đệ tử Đinh Việt, rồi nói: "Con đường sau này, phải dựa vào chính bản thân các ngươi, ta đã mở ra con đường Chư Thiên rồi."

Sở Lạc cùng Huyền Thu, đã đột phá Tiểu Chư Thiên Cảnh.

Hơn nữa hậu tích bạc phát, đạt đến Tiểu Chư Thiên Cảnh trung kỳ, chỉ là nếu muốn tiến thêm một bước, liền phải tích lũy thời gian rất dài.

Thậm chí có thể đột phá Đại Chư Thiên hay không, còn là một ẩn số.

Trước mắt ngoại trừ Sở Huyền ra, thực lực của hai người là mạnh nhất.

"Huyền Môn liền giao cho các ngươi, nơi đây chính là chỗ đặt tông môn."

Sở Huyền khẽ phất tay áo, Huyền Môn Kinh Các mở rộng, tầng cao nhất có đặt bí tịch Chư Thiên Cảnh.

Tiểu sơn cốc cũng mở rộng ra gấp vạn lần.

Nhưng mà diện tích tiểu viện vẫn như trước.

"Quy củ Huyền Môn, chỉ chọn lựa tuyệt thế thiên kiêu, chỉ nhận người có duyên, phàm là người hữu duyên tiến vào sơn cốc, đều là người có duyên, đại khí vận giả."

"Các ngươi có thể thu làm đệ tử, bất quá chân truyền nhất định phải vượt qua khảo nghiệm sơn cốc này."

"Vâng, thưa sư tôn!"

Đám đệ tử Đinh Việt khom mình hành lễ.

"Hai người thích thì cứ ở lại Huyền Môn, thuận tiện giúp ta quản lý một chút."

Sở Huyền liếc nhìn Sở Lạc cùng Huyền Thu, bèn nói.

"Huyền Nhi, ngươi đây là?"

Huyền Thu hỏi.

"Đường tu hành, là không có điểm dừng, nếu hữu duyên thì sau này sẽ gặp lại."

Sở Huyền cười nói.

Huyền Thu còn muốn nói cái gì.

Nhưng mà Sở Lạc lại lôi kéo tay của nàng, vội nói: "Huyền Nhi tự đi con đường của hắn, chuyện chúng ta cần làm chính là ủng hộ hắn, cuối cùng sẽ có ngày trùng phùng."

"Tiên sinh, ngài không thể bỏ ta lại đây."

Tô Tiên Nhi nắm lấy cánh tay của Sở Huyền.

Sở Huyền xoa đầu của nàng, người thị nữ này, nhất định phải dẫn theo rồi.

Hắn đã quen cuộc sống có người hầu hạ.

"Thập tam ca, ta muốn ở Địa Cầu tiếp tục dạy dỗ chúng sinh, nếu lần sau gặp lại, ta sẽ không rời đi."

Sở Vân vừa cười vừa nói.

"Tốt!"

Sở Huyền khẽ đầu cười.

"Nếu hữu duyên chúng ta sẽ gặp lại."

Sở Huyền phất tay, nắm lấy Tô Tiên Nhi, bước tới một bước, thân hình đã biến mất ngay tại chỗ.

Địa Cầu trăm vạn năm.

Lại là một thời đại tu luyện hưng thịnh.

Mà sinh linh phàm trần, không biết đã thay đổi bao nhiêu lượt.

Thiên Đạo.

Hạo cảm nhận được nỗi khổ của chúng sinh, cảm nhận được loại cảm giác bàng hoàng cùng tuyệt vọng, khi hắn dùng danh nghĩa Thương Thiên bao phủ lấy tu luyện giả.

"Ta sai rồi, ta thật sự sai rồi."

Hạo tự mình lẩm bẩm.

Nhưng mà, hắn không cách nào giải thoát.

Một bóng người đi tới.

Trên người mặc tăng y trắng như tuyết, không nhiễm bụi trần.

Gương mặt hiền lành.

"A Di Đà Phật, thí chủ, ngươi có ngộ ra?"

Hạo ngẩng đầu, thành kính mà nói: "Mời đại sư dạy ta!"

"Thiện tai thiện tai!"

Ma Phật ngồi xuống, miệng bắt đầu tụng kinh phật.

Ở một chỗ xa xôi, Vương Lạc cùng mấy người Hạng Tinh tụ tập cùng một chỗ.

"Tên Ma Phật kia, có phải muốn độ hóa Hạo hay không ?"

"Hẳn là vậy, ta cũng lười quản hắn."

Địa Cầu sau ngàn vạn năm.

Huyền Môn đã có đệ tử đời thứ ba.

Hơn nữa thực lực rất mạnh, chính là số một thế giới Địa Cầu, đủ để đảm đương chức vị quản lý Huyền Môn.

Bên ngoài Địa Cầu, trong khu vực hư vô.

Một đám người đang tụm năm tụm ba.

Sở Lạc cùng Huyền Thu đang dẫn theo đám người nghịch thiên lúc trước.

Đinh Việt cùng Hắc Nguyệt dẫn đầu người trong Huyền Môn.

"Rời đi, thăm dò khu vực hư vô."

"Huyền Môn để lại rất nhiều hậu chiêu, sẽ không xảy ra vấn đề gì, hơn nữa, căn cơ chính thức của Huyền Môn chính là Thiên Đạo."

"Hà tất lo lắng Huyền Môn phát triển ra sao? Chúng ta mới chính là Huyền Môn...!"

"Ha ha, cũng đúng, chúng ta mới là Huyền Môn, Huyền Môn bây giờ, không thể xem như chính tông!"

Một đám người, kết bạn mà đi, thăm dò sâu trong khu vực hư vô.

Bên trên núi Nghịch Thiên, một con sinh linh dạng vượn, đang chắp tay trước ngực, trên miệng tụng lấy kinh phật.

Đã từng là Thương Thiên, cảm ngộ nỗi khổ chúng sinh, buông bỏ chấp niệm, trở thành môn hạ Ma Phật, đã trở thành một vị phật sống.

Một chỗ xa xôi trong khu vực hư vô.

Vô số vị diện tạo thành thế giới, nơi đây có vô số chủng tộc sinh linh, cách một đoạn thời gian, sẽ có một nhánh chủng tộc bị diệt vong.

Nhưng sau đó sẽ có chủng tộc mới sinh ra.

Hệ thống tu luyện nơi này rất đa dạng, có võ đạo thuần túy, cũng có tiên pháp chi đạo huyền ảo.....

Xét mức độ hưng thịnh cùng phồn hoa, thì không thể so sánh với thế giới Địa Cầu.

Nhiều vị diện cùng thế giới khổng lồ như vậy, mà nguồn gốc đều do một gốc Đại Đạo Thụ vô hình diễn sinh.

Trong một thế giới ở nhánh cao nhất.

Thế giới này không quá rộng lớn, nhưng lại bao trùm tại tất cả vị diện thế giới, không có vị cường giả nào có thể phát hiện ra thế giới này.

Sở Huyền há miệng, để Tô Tiên Nhi đút trái cây vào, cả người đều cảm thấy sảng khoái.

Đây mới là cuộc sống...

Thiên Linh Miêu đang nằm sấp dưới chân hắn.

Hám Thiên Kim Bằng đang bay lượn ở một ngọn núi nào đó.

Phệ Linh Hoa thì khai mở vô số đóa hoa, xanh tím vàng hồng, ánh sáng lập lòe, hết sức xinh đẹp.

Sủng vật, thị nữ, đầy đủ hết.

Cuộc sống quá thoải mái...

"Ký chủ không bước chân ra khỏi nhà, trạch 100 triệu năm, mở ra Chư Thiên Vạn Giới, ban thưởng Vô Chung Tạo Hóa Thể, Vô Chung Cảnh, hệ thống."

"Ý chí của ngươi, chính là quy tắc hệ thống, ngươi có thể sửa đổi quy tắc hệ thống."

Hai mắt Sở Huyền sáng ngời, chính mình trạch đến mức khuất phục cả hệ thống?

Rốt cục đột phá Vô Chung Cảnh, cảnh giới này đâu có điểm cuối, Sở Huyền cũng không biết khi nào tu luyện đến đỉnh.

Cho dù tu luyện đến phần cuối, cũng có thể tiếp tục suy diễn cảnh giới mới.

Bất quá nếu là cảnh giới không có điểm dừng, vậy liền có nghĩa là, có lẽ sẽ có bậc thang, sẽ có đường dốc, nhưng sẽ không có điểm cuối.

Mình đã là tu hành đến cảnh giới cuối cùng, cùng là người mạnh nhất, không người nào có thể đuổi kịp, thậm chí ngay cả bóng lưng của mình cũng nhìn không thấy.

Sở Huyền nhìn về phía Chư Thiên Vạn Giới ở phía dưới.

Hắn từng bốc phét, chính mình tạo ra.

Đây chính là Chư Thiên Vạn Giới!

Trong khu vực hư vô.

Một ngọn núi đang bay về phía Chư Thiên Vạn Giới.

Trên ngọn núi, tất cả mọi người đều sợ ngây người.

"Đó là?"

Dựa vào tu vi của bọn hắn, vậy mà nhìn thấy nơi đó có vô số vị diện cùng thế giới, tầng tầng lớp lớp.

Thế giới lớn nhất, đã vượt qua thế giới Địa Cầu.

Hơn nữa, giới hạn tu hành ở chỗ này, tựa hồ cao hơn một chút.

Ngọn núi tiến vào một thế giới khổng lồ.

Giới này, cơ hồ là một trong những thế giới đứng đầu.

Sở Lạc cùng Huyền Thu phát hiện, người mạnh nhất ở giới này, bất quá mới Sáng Đạo Cảnh viên mãn.

Nhưng mà, pháp tắc cùng cảnh giới ở thế giới này, lại cao hơn thế giới Địa Cầu.

Vì sao người tu luyện lại có thực lực yếu đến vậy ?

Tất cả mọi người đều ý thức được, vô số thế giới này, chính là một cái bảo tàng khổng lồ.

Đột nhiên trong đầu mọi người truyền đến một giọng nói.

"Hoan nghênh mọi người tiến vào Chư Thiên Vạn Giới!"

"Huyền Nhi!"

"Sư tôn!"

Trong đầu mọi người đều hiện ra bóng người kia.

Ngọn núi không bị khống chế, lao vào trong một cái tiểu thế giới.

Một con đại bàng oai vũ bay tới.

Bọn hắn, đều thấy được người trẻ tuổi kia, đang ngồi thư giản trên mặt ghế.

Sở Huyền liếc nhìn đám người, trên mặt nở một nụ cười.

Chỉ một ý niệm, bên ngoài thế giới Địa Cầu, bắt đầu sinh ra vô số thế giới cùng vị diện, trong nháy mắt Chư Thiên Vạn Giới đã được tạo thành.

Nguyên Sơ Đại Đạo tiếp tục mở rộng trong khu vực hư vô.

Thiên Đạo bắt đầu lan tràn về phía Chư Thiên Vạn Giới, trở thành pháp tắc siêu nhiên của một phương Chư Thiên Vạn Giới!

Kết thúc...